<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prog on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/categories/prog/index.xml</link>
    <description>Recent content in Prog on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <atom:link href="http://nasciiboy.github.io/categories/prog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>yorozuya</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/yorozuya/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 16:33:15 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/yorozuya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yorozuya&lt;/em&gt; en una tienda donde se toma cualquier tipo de trabajo por una
tarifa&amp;hellip; bienvenidos los encargos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../yorozuya.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bueno, bueno, matizando un poco y conectado con la saga de post
sobre &lt;a href=&#34;https://nasciiboy.github.io/tags/morg&#34;&gt;morg&lt;/a&gt;, me encontraba aprendiendo
golang y para tener una referencia rapida del lenguaje, pase el libro oficial
(apartir de un pdf) a morg (&lt;a href=&#34;../tgpl.zip&#34;&gt;AQUI&lt;/a&gt; el material, fuente, resultado e
imagenes). Aun le falta una revision &lt;q&gt;fina&lt;/q&gt; que ire realizando a medida que
avance su lectura, aunque la actualizacion quisa solo vea la luz cuando aparesca
el proyecto morg al 100%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, aunque solo he leido (medio entendiendo english) hasta el capitulo
2, el libro promete a lo grande, eso si como no se hagan los ejersicios dificil
sera dominar el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que hay mas cosas de donde salio esta! como: &lt;em&gt;The Land of Lisp&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Clean
Code&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Programmer&amp;rsquo;s Guide to NCurses&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;The C programming Languge&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;In the
Beginning was the Command Line&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;matematicas para programadores&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;elisp&lt;/em&gt;,
&lt;em&gt;arduino projects for the evil genius&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;openGL game programming&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;rama&lt;/em&gt;,
&lt;em&gt;dune&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;el fin de la eternidad&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;3012&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Fahrenheit 451&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;El calculo de
dios&lt;/em&gt;, y otros tantos a medio hacer. Las novelas las adapte para obligarme a
leerlas y los libros para averiguar si eran interesantes, ademas de prara
practicar mecanografia transcribiendo unos 5 de ellos (la dislexia y poca
habilidad literaria es un defecto incorregible). El asunto es que este es el
primero (o mejor dicho el ultimo) que cumple con la sintaxis actual&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El proceso de adaptacion fue sencillo, pero fueron necesarios pequeños ajustes
al exportador. Lo mas complejo fue hacer una funcion que convirtiese las tablas
a html y agregar un comando para crear columnas. Siendo sincero no me complique
mucho y dichos comandos son en realidad muy basicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademas descubri que mes mejor exportar el comando &lt;code&gt;&amp;quot;&lt;/code&gt; como &lt;code&gt;&amp;lt;q&amp;gt;&lt;/code&gt; en lugar de
&lt;code&gt;&amp;lt;cite&amp;gt;&lt;/code&gt; (internamente se ve mejor) y que no es buena idea colocar targets
dentro de los encabezados, por que al generar la tabla de contenidos hay una
coalicion de identificadores, a menos que se desactive la intepretacion de
contenido en la tabla de contenidos, peeeroo, si el exportador ya genera un
blaco automagicamente, por que habria que crear target adicional?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como el documento no tiene formulas matematicas, no tuve que lidiar con latex,
ni buscar un generador de texto a imagen, por otro lado, el material esta lleno
de referencias (enlaces), y &lt;em&gt;&lt;q&gt;citas&lt;/q&gt;&lt;/em&gt; (commillas dobles), asunto que
dificulta (pero no imposibilita) la lectura del documento fuente en texto plano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resaltado de codigo se realiza con pygments, asi que si quieres comprobar que
morg funciona tiene que tenerlo instalado (y esperar un rato, python es
&lt;b&gt;lento&lt;/b&gt;), o en su defecto eliminar &lt;code&gt;pygments&lt;/code&gt; del comando de configuracion
&lt;code&gt;..options &amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, la imagenes las optuve con capturas en png. Para hacer ligero el
resultado converti a jpg, ho, y un par de imagenes (graficos) las hice con texto
plano, en el fuente se ven bien, pero en el html las exporto como codigo, asi
que desentonan&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, si el resultado o el metodo es de tu agrado y deseas que adapte un
documento o cooperar con la causa, recivo pedidos. El precio por algo de similar
complejidad a la muestra, es de 500 euros/dolares (en nasciiboy inc. no hay
sobreprecio). El proceso de adaptacion toma entre 1 o 2 semanas de tiempo ocioso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pd: tambien son bienvenidas las criticas al estilo visual&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>morg: como usar</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/morg-howto/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 09:33:15 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/morg-howto/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../hello.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la aleatoriadad llevo a programar morg en golang (aunque creo que ya se como
portarlo a c) de momento a instalar go&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;instalar-go-version-gnu&#34;&gt;instalar go (version GNU)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;primero ve a la direccion &lt;a href=&#34;https://golang.org/dl/&#34;&gt;https://golang.org/dl/&lt;/a&gt; y clica el enlace de descarga
donde diga algo como (al dia de escribir esto)
&lt;em&gt;go1.8.linux-amd64.tar.gz&lt;/em&gt; (Cambia el &lt;em&gt;amd64&lt;/em&gt; por la arquitectura
de tu equipo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si todo va bien tendras el comprimido en &lt;code&gt;$HOME/Downloads&lt;/code&gt;, abrimos un terminal
y vamos hay&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;segun-la-guia-oficial&#34;&gt;segun la guia oficial&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;pasa a modo root, y ejecuta&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;tar -C /usr/local -xzf go*.tar.gz
rm go*.tar.gz
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;esto crea la carpeta &lt;code&gt;/usr/local/go&lt;/code&gt; que en su interior contiene todo lo
necesario para ejecutar go y sus cosillas. Si la curiosidad te puede ve a dicha
carpeta y observa que regalos contiene (me parecio interesante la estructura de
los articulos en la carpeta&lt;code&gt;blog&lt;/code&gt;, al parecer los de google tambien estan
ideando su lenguaje de marcas ligeras).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora bien, la carpeta &lt;code&gt;/usr/local/go&lt;/code&gt; tiene un directorio &lt;code&gt;bin&lt;/code&gt; donde se
encuetra el compilador/interprete/formateador y otras cosas del lenguaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da la casualidad, que nuestro shell no sabe eso, asi que hay que informarle
donde buscar estos binarios, para que luego, de forma comoda se pueda escribir
&lt;code&gt;go algo&lt;/code&gt; y se ejecute sin mas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero antes, de configurar &lt;code&gt;$PATH&lt;/code&gt;&amp;hellip; go necesita una ruta donde colocara el
codigo de los proyectos, dependencias y demas cosas que descarguemos, esto se
establece en la variable de entorno &lt;code&gt;GOPATH&lt;/code&gt;, en mi caso&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;export GOPATH=/home/nasciiboy/go
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ahora cuando le pida a &lt;code&gt;go&lt;/code&gt;, que me instale algo, lo colacara dentro de la
carpeta &lt;span class=&#34;file&#34; &gt;go&lt;/span&gt; en mi
home&amp;hellip; peero para ejecutar los binarios que se creen en dicha direccion tambien
debe agregarse esta direccion a &lt;code&gt;$PATH&lt;/code&gt;. Vamos con ello&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;export PATH=$PATH:$GOPATH/bin:/usr/local/go/bin:
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;es decir, al final tenemos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;export GOPATH=/home/nasciiboy/go
export PATH=$PATH:$GOPATH/bin:/usr/local/go/bin:
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;obviamente, queremos que los cambios sean permanentes, asi que agregamos la
configuracion en &lt;code&gt;~/.bashrc&lt;/code&gt; o similar&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;opcion-personalizada&#34;&gt;opcion personalizada&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;no me fio mucho de google, para reducir los daños, prefiero colocar los binarios
y todo lo demas en mi &lt;code&gt;$HOME&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sin pasar a root, ni naaah&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;# se asume estar en ~/Downloads
tar -C . -xzf go*.tar.gz
rm go*.tar.gz
mv go ../.go
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;con esto dejamos los binarios y cosas de go en la carpeta &lt;code&gt;.go&lt;/code&gt; en nuestro
&lt;code&gt;$HOME&lt;/code&gt; configuramos variables de entorno&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;export GOROOT=/home/nasciiboy/.go
export GOPATH=/home/nasciiboy/go
export PATH=$PATH:$GOPATH/bin:$GOROOT/bin/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(&lt;code&gt;GOROOT&lt;/code&gt; segun la pagina de instalacion de golang, se necesita para
instalaciones a medida como en este caso)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si utilizas &lt;code&gt;fish&lt;/code&gt; en lugar de &lt;code&gt;bash&lt;/code&gt;, como en mi caso, la configuracion se
agrega de la siguiente manera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;set --export GOROOT /home/nasciiboy/.go
set --export GOPATH /home/nasciiboy/go
set --export PATH   $PATH $GOPATH/bin $GOROOT/bin/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;en  &lt;code&gt;~/.config/fish/config.fish&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;morg&#34;&gt;morg&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;vamos al meollo del asunto, ya con &lt;code&gt;go&lt;/code&gt; en el sistema, instalamos morg:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;go get -v github.com/nasciiboy/morg
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;si ya tenemos morg y queremos actualizar&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;go get -u -v github.com/nasciiboy/morg
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(nota: no se para que sea la &lt;code&gt;v&lt;/code&gt;, asi lo vi en un proyecto&amp;hellip; y asi lo dejo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para quien no lo sepa, morg es un lenguaje de marcas ligeras que pretende
dominar el mundo, terminar con el empleo, y otras cosas (probablemente demasiado
ambisiosas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el sistema de documentacion aun esta en fase inicial y no es mi proposito ni
intencion definir o programar todos los aspectos, pero vamos a lo basico&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;primer-paso&#34;&gt;primer paso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;creamos en nuestro editor de confiansa un fichero con (o sin) terminacion
&lt;code&gt;.morg&lt;/code&gt;, para el caso  &lt;em&gt;ejemplo.morg&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en su interior ponemos algo de texto, como &lt;code&gt;hola morg&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;o con un &lt;code&gt;echo&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;echo &amp;quot;hola morg&amp;quot; &amp;gt; ejemplo.morg
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y exportamos a html, que por el momento es lo unico que morg sabe hacer&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;morg ejemplo.morg
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;listo, se genera un fichero de nombre &lt;code&gt;ejemplo.html&lt;/code&gt; con nuestro documento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregemos mas cosas. morg utiliza &lt;strong&gt;comandos&lt;/strong&gt; para configurar el documento:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..title    &amp;gt;  Morg, ejemplo y otras cosas
..author   &amp;gt;  nasciiboy
..lang     &amp;gt;  es
..date     &amp;gt;  2016
..tags     &amp;gt;  regex regexp c-prog algorithm
..licence  &amp;gt;  GNU FDL v1.3
..style    &amp;gt;  worg-data/worg.css
..options  &amp;gt;  toc
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;los comandos de configuracion tienen la estructura &lt;code&gt;..&lt;/code&gt; (dos puntos) &lt;code&gt;comando&lt;/code&gt;
(el comando) y &lt;code&gt;&amp;gt;&lt;/code&gt; (mayor que) y luego sigue &lt;code&gt;argumento&lt;/code&gt;, que es todo lo que se
encuentre en la misma linea de la declaracion, aunque puede extenderse por
varias lineas, siempre y cuando no se dejen lineas en blanco y se cumpla una
indentacion de dos espacios, como en&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..title &amp;gt; este es un tutulo de documento muy muy
  extenso, como para ocupar multiples lineas
  y mas
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;un comando de configuracion finaliza cuando se encuentra la primer linea en
blanco o se incumple con la indentacion (en caso de que el argumento abarque
multiples lineas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademas los comandos de configuracion deben colocarse al inicio del documento,
sin dejar espacios en blanco entre el inicio de la linea y la declaracion del
comando. Este &lt;q&gt;bloque de configuracion&lt;/q&gt; terminara en cuanto aparesca el
primer parrafo o encabezado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el comando &lt;code&gt;style&lt;/code&gt; sirve para establecer la ruta a una hoja de estilos, para el
caso un css. De momento &lt;a href=&#34;../worg-data.zip&#34;&gt;este&lt;/a&gt; es el que utilizo, puedes
encontrar la version &lt;em&gt;de desarrollo&lt;/em&gt; dentro del codigo fuente, si vas a
&lt;code&gt;~/go/src/github.com/nasciiboy/morg/biskana/testdata/worg-data/worg.css&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si no se incluye un titulo (&lt;code&gt;..title &amp;gt; titulo&lt;/code&gt;) en el documento, se asigna el
nombre del fichero como el titulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;de momento el comando &lt;code&gt;options&lt;/code&gt; permite tres cosas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Si colocamos &lt;code&gt;toc&lt;/code&gt; se creara una tabla de contenido (indice)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Con &lt;code&gt;highlight&lt;/code&gt; se incluira el enlace a un script para resaltar el codigo
fuente, este apunta a una carpeta de nombre &lt;code&gt;highlight&lt;/code&gt; que debe encontrarse
en la misma ruta que el fichero resultado&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para optener tu carpeta &lt;code&gt;highlight&lt;/code&gt; ve
  a &lt;a href=&#34;https://highlightjs.org/download/&#34;&gt;esta&lt;/a&gt; pagina y especifica que lenguajes
  deseas, descarga, descomprime y coloca en la misma carpeta del resultado, o en
  &lt;code&gt;~/go/src/github.com/nasciiboy/morg/biskana/testdata/&lt;/code&gt; encortraras la carpeta
  &lt;code&gt;highlight&lt;/code&gt; con todos los lenguajes disponibles, copia y mueve a tu directorio
  de trabajo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coloque un estilo por defecto en el codigo fuente, la forma mas sencilla de
  modificarlo es hacelo el fichero resultado (a mano), los estilos de resaltado
  disponibles estan dentro de &lt;code&gt;highlight/styles&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si por el contrario si (tienes instalado y) quieres que el resaltado se
incluya con etiquetas utilizando &lt;code&gt;pygments&lt;/code&gt;, debes utilazar esta opcion en
options &lt;code&gt;..options &amp;gt; pygments&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;encontraras tambien dentro del &lt;a href=&#34;../worg-data.zip&#34;&gt;css&lt;/a&gt;, etiquetas para
  establecer el estilo del resaltado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes opteren mas estilos css para
  pygments &lt;a href=&#34;https://github.com/jwarby/jekyll-pygments-themes/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;, descarga
  el estilo, y agrega un comando &lt;code&gt;..style &amp;gt; direccion/a/mi/pygments.css&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;estructura&#34;&gt;estructura&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;la estructura es fundamental en un lenguaje de marcas que se precie. En el caso
de morg (basado en org, md reestructure text, texinfo y otras cosas) se opta
por dividir el documento en secciones o encabezados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sintaxis de un encabezado es muy simple:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-org-mode&#34;&gt;* Encabezado principal
** Segundo nivel
*** 3er. nivel

    primer parrafo del 3er. nivel

    segundo parrafo del 3er. nivel

*** otro 3er. nivel

    mas texto

* Otro encabezado principal
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(como vez, he indentado el texto que pertenece a cada encabezado (no es
necesario, pero a mi me gusta que se vea asi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda linea que inicia con uno o varios &lt;code&gt;*&lt;/code&gt; seguido por al menos un espacio en
blanco, es un encabezado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto (en la misma linea) donde esta el o los &lt;code&gt;*&lt;/code&gt; sera el titulo del encabezado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nivel del encabezado depende del numero de &lt;code&gt;*&lt;/code&gt; al inicio de la linea, es
decir&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;*&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;**&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;***&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;****&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h4&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;*****&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;(en realidad, al exportar a html, los encabezados se desplazan en uno, el titulo
del documento es el que se corresponde con &lt;code&gt;h1&lt;/code&gt;, pero lo dejo asi para evitar
esfuerzo mental)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A que encabezado pertenece el texto? al primero que aparezca por encima de
el. Si no tiene un encabezado encima pertenece al &lt;q&gt;titulo&lt;/q&gt; del documento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por cierto, el titulo de los encabezados (al igual que el argumento de los
comandos de configuracion) puede extenderse en varias lineas siempre y cuando se
respete la indentacion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;** encabezada dividido en multiples lineas
   por ser demasiado extenso y a modo
   de ejemplo
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;por cierto, todos los encabezados generan una referencia dentro del documento,
donde se substituyen los espacios en blanco por &lt;code&gt;-&lt;/code&gt; (menos), por ejemplo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;** El Raptor
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;generara&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;h2 id=&amp;quot;El-Raptor&amp;quot; &amp;gt;El Raptor&amp;lt;/h2&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Si deseamos especificar el contenido de la referencia, se utiliza la sintaxis&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;** referencia personalizada &amp;lt;&amp;gt; texto del encabezado
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;que genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;h2 id=&amp;quot;referencia-personalizada&amp;quot; &amp;gt;texto del encabezado&amp;lt;/h2&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;enfasis-bold-links-el-comando&#34;&gt;enfasis, bold, links, el comando &lt;code&gt;@&lt;/code&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;otros lenguajes de marcas ligeras utilizan marcas varias, el problema con este
enfoque radica en naturaleza exotica de las marcas, que los limitan a dos o tres
formas de resaltado, antes de recurrir a etiquetas html (blasfemia).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego de meditar por 15 dias, 10 noches, ver texinfo y realizar una
investigacion con fondos provenientes del gobierno (nada extraordinario, solo un
par de millones) se descubrio &lt;em&gt;la sintaxis&lt;/em&gt; de marcas perfecta&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@x()
@x[]
@x{}
@x&amp;lt;&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;donde &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; indica &lt;em&gt;a continuacion contenido especial&lt;/em&gt;, &lt;code&gt;x&lt;/code&gt; es un caracter
ascii imprimible, que describe el comando o accion a aplicar al contenido
delimitado por &lt;code&gt;{…}&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;(…)&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;&amp;lt;…&amp;gt;&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;[…]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;por que una &lt;code&gt;@&lt;/code&gt;?&lt;/em&gt; Fuera de algun lenguaje exotico o el correo, podria
ser el signo menos utilizado y mas aun con la estructura &lt;code&gt;@x{}&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;y la &lt;code&gt;x&lt;/code&gt;?&lt;/em&gt; Un caracter ascii imprimible. Si hemos de necesitar mas
marcas que los caracteres ascii, mal vamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;de momento, puedes utilizar las marcas de resaltado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- A :: acronym
- a :: abbr
- b :: bold
- c :: code
- e :: emph
- f :: file
- &#39; :: ‘samp’
- &amp;quot; :: cite
- i :: italic
- k :: kbd
- ^ :: sup
- _ :: sub
- m :: math
- q :: quote
- - :: —exp—
- s :: strike
- u :: underline
- v :: verbatim
- $ :: command
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;^&lt;/code&gt; sirve para generar superindices y &lt;code&gt;_&lt;/code&gt; para los subindices&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;y los &lt;code&gt;({[&amp;lt;&amp;gt;]})&lt;/code&gt;?&lt;/em&gt; Mas opciones, mas diversion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segun sea el contexto &lt;code&gt;{}&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;()&lt;/code&gt; podrian requerir el &lt;em&gt;escape&lt;/em&gt; de algun
caracter. Para minimizar la inclucion de signos extraños, los delimitadores se
aplican deacuerdo a la necesidad y gusto del &lt;q&gt;creador&lt;/q&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;importante resaltar que el signo &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; sirve tambien para escapar caracteres,
cuando no se cumple la secuencia &lt;code&gt;@x()&lt;/code&gt;, por ejemplo, &lt;code&gt;@(&lt;/code&gt; se substituye por
&lt;code&gt;(&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;@}&lt;/code&gt; por &lt;code&gt;}&lt;/code&gt;. (nota: dentro del texto o un comado &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; para que aparesca &lt;code&gt;@&lt;/code&gt;
hay que colocar &lt;code&gt;@@&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;los comandos &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; pueden utilizarse en cualquier sitio, inclusive dentro de la
configuracion del titulo, encabezados, tablas y demas, (solo no colocar en otros
comandos de configuracion que no sean &lt;code&gt;title&lt;/code&gt; no contemplo esta sitiacion y no
tiene sentido&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;los &lt;q&gt;comandos&lt;/q&gt; &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; soportan anidamiento de otros comandos como en &lt;code&gt;@b(bold
@e(emph @i(italic)))&lt;/code&gt;. En caso de no encontrar el operador de cierre de un
comando, la accion de este tendra efecto hasta el final del parrafo o encabezado
en cuestion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por si esto no fuera suficiente tenemos un comando especifico para el manejo de
enlaces&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- l :: link
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;donde &lt;code&gt;@l(https://direccion)&lt;/code&gt;, convierte en un enlace a su contenido, asi:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;https://direccion&amp;quot; &amp;gt;https://direccion&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;para que aparesca un texto distinto al de la direccion seria
&lt;code&gt;@l(https://direccion&amp;lt;&amp;gt;texto distinto)&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;https://direccion&amp;quot; &amp;gt;texto distinto&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;he? (movimiento de manos y aparece un arcoiris) la magia del comando &lt;code&gt;@&lt;/code&gt;. En
realidad todos los comandos &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; tienen la estructura&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@x(custom&amp;lt;&amp;gt;contenido)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;donde &lt;code&gt;custom&lt;/code&gt; es un parametro personalizado y opcional, y el &lt;code&gt;contenido&lt;/code&gt; es el
contenido del comando, el cual siempre debe proporcionarse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando un comando, por ejemplo, un enlace enlace, requiere un &lt;code&gt;custom&lt;/code&gt; y este no se ha
especificado, se genera apartir del &lt;code&gt;contenido&lt;/code&gt;, extrayendo las marcas expeciales
dejando unicamente el texto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el comando no requiere de un &lt;code&gt;custom&lt;/code&gt; y este es proporcionado, el comando
o lo ignora o se utiliza como identificador o etiqueta segun sea el caso (nota:
esto esta a consideracion y podria requerir sintaxis adicional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el comando esta dentro de otro comando, el comando interno &lt;em&gt;pasa&lt;/em&gt; su
contenido al comando externo, por ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@l(objetivo&amp;lt;&amp;gt;lo que sea con @e(enfasis con @b(algo&amp;lt;&amp;gt;bold)))
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;objetivo&amp;quot; &amp;gt;lo que sea con &amp;lt;em&amp;gt;enfasis con &amp;lt;b&amp;gt;bold&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/em&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@l(lo que sea con @e(enfasis con @b(algo&amp;lt;&amp;gt;bold)))
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;lo-que-sea-con-enfasis-con-bold&amp;quot; &amp;gt;lo que sea con &amp;lt;em&amp;gt;enfasis con &amp;lt;b&amp;gt;bold&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/em&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y finalmente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@l(@b(bold)&amp;lt;&amp;gt;lo que sea)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;bold&amp;quot; &amp;gt;lo que sea&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;el comando&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- t :: target
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;sirve para crear una referencia dentro del documento. Por ejemplo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@t(objetivo interno)

@l(#objetivo interno)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;donde &lt;code&gt;@t&lt;/code&gt; declara el objetivo interno en el documento, y &lt;code&gt;@l&lt;/code&gt; enlaza a dicho
objetivo. Recordar que  para los encabezados, el exportador genera  el &lt;q&gt;objetivo&lt;/q&gt;
automaticamente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando se exporta la referencia &lt;code&gt;@l(#referencia)&lt;/code&gt; se elimina el signo &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; del
texto, es decir, genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;#referencia&amp;quot; &amp;gt;referencia&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;listados&#34;&gt;listados&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- lista desordenada

  contenido de elemento

+ lista desordenada

1. lista ordenada numericamente

1) lista ordenada numericamente

a. lista ordenada alfabeticamente

a) lista ordenada alfabeticamente

   contenido de elemento a
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;El contenido de una lista debe indentarse segun la seccion de la que forme
parte. Se permite anidar listas dentro de otras listas, asi como otro tipo de
elementos del formato&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dialogos&#34;&gt;dialogos&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt; &amp;quot;Dialogo, Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing
  elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna
  aliqua. Ut enim ad minim veniam.&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;los dialogos tienen la mismas normas que una lista.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;definiciones&#34;&gt;definiciones&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- elemento :: definicion Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur
  adipiscing elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et
  dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.

+ elemento :: definicion Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur
  adipiscing elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et
  dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;about-s&#34;&gt;about&amp;rsquo;s&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;en realidad no se como nombrar estos elementos, asi que por ahora se llaman
&lt;q&gt;acerca de&lt;/q&gt; o about&amp;rsquo;s. Son comunes en muchos libros, por lo tienen sintaxis
propia&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;:: NOTA ::  Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur
   adipiscing elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et
   dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.

:: ADVERTENCIA ::  Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur
   adipiscing elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et
   dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.

:: ADVERTENCIA ADVERTENCIA ADVERTENCIA ADVERTENCIA ::

   Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed eiusmod tempor
   incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.

:: ADVERTENCIA ADVERTENCIA ADVERTENCIA ADVERTENCIA

   ::

   Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed eiusmod tempor
   incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;comandos&#34;&gt;..comandos &amp;gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;los comandos de configuracion del documento, son un subconjunto de la sistaxis
&lt;code&gt;..comando &amp;gt;&lt;/code&gt; que cumple con la forma &lt;code&gt;..comando &amp;gt; argumento&lt;/code&gt;, sin embargo
existen multiples formas de este comando&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..comando-de-configuracion &amp;gt; argumento

..comando &amp;gt; argumento
  cuerpo

..comando &amp;gt; argumento en
  multiples lineas

  cuerpo

..comando &amp;gt;
  solo cuerpo
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ademas estos pueden ser simentricos, es decir tener una marca de cierre&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..comando &amp;gt; argumento
  cuerpo
&amp;lt; comando..

..comando &amp;gt; argumento en
  multiples lineas

  cuerpo
&amp;lt; comando..


..comando &amp;gt;
  solo cuerpo
&amp;lt; comando..
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(resaltar que los comandos de configuracion, &lt;em&gt;no son simetricos&lt;/em&gt;, es decir, no
necesita (ni debe) escribirse el cierre del comando)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien? Para el primer caso, el &lt;em&gt;argumento&lt;/em&gt; abarca hasta la aparicion de la primer
linea en blanco o sin la indentacion apropiada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en este tipo de comandos se encuentran los de configuracion del documento (que
ya vimos al inicio)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..title    &amp;gt; titulo del documento
  puede abarcar varias lineas, siempre con indentacion y sin lineas
  en blanco

  esto queda fuera del comando titulo, (de hecho termina el bloque de
  comandos de configuracion)

..author   &amp;gt; nasciiboy
..mail     &amp;gt; nasciiboy@gmail.com
..style    &amp;gt; worg/worg.css
..options  &amp;gt; highlight
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;para los comandos que solo tienen &lt;code&gt;cuerpo&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..emph &amp;gt;
  toda esta seccion tiene enfasis
&amp;lt; emph..

..emph &amp;gt;
  tambien esta

..bold &amp;gt;
  esta es bold

..center &amp;gt;
  y esta va centrada
&amp;lt; center..

..quote &amp;gt;
  Cuando hago esto, la gente piensa que es porque quiero alimentar mi
  ego, ¿verdad? Por supuesto, ¡no pido que se le llame “Stallmanix!”

  --Richard Matthew Stallman
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Estan diseñados para resaltar o aplicar alguna configuracion a una parrafo o
bloque extenso del documento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este tipo de comandos se encuentran: &lt;code&gt;center&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;bold&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;emph&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;italic&lt;/code&gt;,
&lt;code&gt;quote&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;example&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;pre&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;diagram&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;art&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;cols&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De proporcionar un &lt;code&gt;argumento&lt;/code&gt;, el exportador sencillamente lo ignora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;cols&lt;/code&gt; tiene una sintaxis especial que nos premite crear columnas con cualquier
tipo de contenido, su sintaxis es&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..cols &amp;gt;
  primer columna

  ::

  segunda columna

  ..src &amp;gt; codigo-fuente
    algo

  ::

  tercer columna

  ..img &amp;gt; ruta/a/imagen
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;donde el delimitador de las columnas es la secuencia &lt;code&gt;::&lt;/code&gt;. Debe estar en
solitario en su propia linea, con dos espacios de indentacion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte los comandos con &lt;em&gt;argumento&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;cuerpo&lt;/em&gt;, se utilizan para bloques
de tipo &lt;q&gt;codigo fuente&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..src &amp;gt; c
  #include &amp;lt;stdio.h&amp;gt; # esto es codigo en C
&amp;lt; src..

..src &amp;gt; go

  package biskana

  import &amp;quot;github.com/nasciiboy/regexp3&amp;quot;

  // esto es codigo en go


..src &amp;gt; sh
  echo &amp;quot;hola que hace&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;aqui el contenido despues del (y en la misma linea que) &lt;code&gt;&amp;gt;&lt;/code&gt; especifica el
lenguaje. Por su parte, el cuerpo del bloque, es toda linea que cumpla con la
indentacion de dos espacios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo, los bloques con &lt;em&gt;argumentos&lt;/em&gt; de multiples lineas y &lt;em&gt;cuerpo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..figure &amp;gt; esto el titulo
  de una mini seccion

  este es el contenido de la mini seccion
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;donde el &lt;em&gt;contenido&lt;/em&gt; empieza luego de la primer linea en blanco.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..img &amp;gt; ruta/a/mi/imagen.jpg

  descripcion, contenido o lo que sea

..video &amp;gt; ruta/a/mi/video.ogg

  descripcion, contenido o lo que sea
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;tablas&#34;&gt;Tablas&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;| encabezado    | otro e  |
|===============|=========|
| elemento uno  | algo x  |
|---------------|---------|
| elemento dos  | algo    |
|               | mas...  |
|---------------|---------|
| elemento tres | otra    |
|               | cosa    |
|               | @b(mas) |
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;el encabezado se coloca a la cima, delimitado con &lt;code&gt;|===|==|&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;cada fila se separa con &lt;code&gt;|----|---|&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;una tabla puede tener (o no) cuerpo o encabezado, pero las filas deben tener
siempre el mismo numero de columnas, en el futuro se hara una tabla super
dopada, de momento esto es lo que hay, por cierto, las tablas tienes soporte
completo de comandos &lt;code&gt;@&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-mañana&#34;&gt;el mañana&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De momento, me encuentro adaptando el libro, &lt;strong&gt;The Go programming language&lt;/strong&gt; a
morg, por varias razones&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;primero, programe esto con muy poca idea de golang, y por lo que veo el
lenguaje tiene herramientas que haran el codigo abismalmente mejor
(suponiendo que algo bueno tiene)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;para poner a prueba el formato&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;el texto plano es infinitamente superior como referencia comparandolo con un
ebook, ya de un pdf ni se diga&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;por joder (el copyright) (vera la luz el resultado? o se quedara en mi
coleccion privada de cosas adaptadas a texto plano)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;asi que estare aprendiendo el lenguage la semana siguiente y luego mejorando el
codigo, no se si un momento de debilidad me obligue a ofrecer el proyecto a
alguna empresa, aver que sucede&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;happy hacking!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>morg</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/morg/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 06:37:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/morg/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Que tal, por fin tras un año de hacer el vago ha surgido el primer exportador
del lenguaje de marcas ligeras &lt;strong&gt;morg&lt;/strong&gt; (nombre tentativo). Aun esta en una fase
de programacion, con muchos apaños y trucos sucios&amp;hellip; pero funciona! toma eso
internet!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que igual y no era tan dificil, pero que me hice lio y termine programando un
motor de expresiones regulares y por puro orgullo lo incluyo en el programa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que es &lt;strong&gt;morg&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;otro sistema de documentacion de marcas ligeras, basado en otros sistemas de
documentacion (de marcas ligeras), que intenta dominar el mundo, transformar a
la humanidad, terminar con el trabajo, la propiedad intelectual y forrar a su
creador&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-que&#34;&gt;por que?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como toda creacion humana la informatica ha respondido a las necesidades de los
presentes deacuerdo a los conocimientos y habilidades disponibles. Acaso al
inicio alguien considero la necesidad de codificar informacion mas alla del
conjunto de caracteres USAmericano? claro que no, los humanos no somos tan
inteligentes, y avansamos a base de apaños, resolviendo unas pocas dificultades
de vez en vez, lamentablemente solo mirando en retrospectiva esto se torna
evidente, y al hacerlo quedamos obligados a cuestionar nuestra realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocacion veamos en perspectiva al mas importante recurso de la humanidad
&lt;q&gt;la informacion&lt;/q&gt; y los medios a nuestro alcance para crearla e interactuar
con ella.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;em&gt;seccion pendiente&lt;/em&gt; llena de palabras con muchas letras, donde se
describe el trayecto de los sistemas para documentar informacion
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Con lo anterior llegamos a la siguente conclucion, &lt;em&gt;tener libros impresos
esta chulo, aunque poco practico e ineficiente es, si se compara con otos
formatos de documentacion&lt;/em&gt;, por ello surgieron las paginas man, los
derivados de TeX, XML, la web y sobre ella la wikipedia. Sin embargo seguimos
forjando informacion, pensando en imprimir en papel, con la consecuencia directa de
que todos los formatos de documentacion surgidos despues del transistor son un
dolor en el culo, y es momento de forjar un sistema a la altura, apenas mas
complicado que ascii, e igual de valido que cualquier hijo vastardo de
GML-&amp;gt;SGML-&amp;gt;XML-&amp;gt;HTML&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-debe-ser-un-sistema-de-documentacion-ideal&#34;&gt;Como debe ser un sistema de documentacion ideal&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;inmediato&#34;&gt;&lt;strong&gt;Inmediato&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Debe estar disponible en todo momento. Las paginas man, fueron un gran acierto
de nuestros ancestros. El problema? &lt;code class=&#34;command&#34; &gt;cat&lt;/code&gt; o &lt;code
class=&#34;command&#34; &gt;less&lt;/code&gt; con una base de datos de documentos en texto
plano serian igualmente eficientes. No tendriamos colores, pero a cambio
podriamos agregar nuevas paginas y/o secciones de forma mas elegante y rapida.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sencillo&#34;&gt;Sencillo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si la wikipedia existe no es por algun genio del marketing vende motos, o por
un loco programador hasta arriba de flow, no, no, no, la razon es &lt;em&gt;roff&lt;/em&gt;,
&lt;em&gt;groff&lt;/em&gt; o alguna de sus variantes, si has intentado crear una pagina man, o
incluso has sido tan intrepido como para documentar tus cosas en man, habras
decistido al poco tiempo, no hay nada mas feo he inteligible que una pagina de
manual en groff. Por ello GNU lanzo &lt;strong&gt;info&lt;/strong&gt; que sin duda es mas util que man,
ademas TexInfo es menos feo que groff.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entoces por que no utilizamos info para escribir la wikipedia?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hay que leer un manual (en ingles) de muchas paginas para utilizarlo como es
debido&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Esta lleno de marcas y cosas misticas (pensadas para imprimir libros)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Una ves finalizado el documento hay que &amp;ldquo;compilar&amp;rdquo; para exportar a otros
formato mas manejables, es decir, pasar del fuente &lt;span class=&#34;file&#34; &gt;.texi&lt;/span&gt; a info, html, pdf,
&amp;hellip; y si no compila te comes los mocos!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;practico&#34;&gt;Practico&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El formato pdf se utiliza mucho, ha de ser bueno, si no por que
habria tantos libros escaneados?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no puedes realizar una busqueda de culquier palabra dentro del documento &lt;em&gt;no&lt;/em&gt;
puede ser bueno, si la forma de acceder al fuente para modificar algun error no
esta a tu alcance &lt;em&gt;es&lt;/em&gt; infame y si has de recorrerlo por paginas es &lt;em&gt;perverso&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;modificable-por-humanos&#34;&gt;Modificable (por humanos)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si aspiras a ser un &lt;em&gt;heroe del teclado&lt;/em&gt; y por &amp;ldquo;curiosidad&amp;rdquo; se te ha ocurrido
mirar el codigo html de cualquer pagina web, habras llegado a la conclucion de
que el mejor lugar para guardar un mensaje que nadie ha de ver jamas, esta dentro
de una etiqueta html anidada sobre cientos de etiquetas html en una linea unica
sin ningun salto de linea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un formato que acepta tales aberraciones deberia ser prohibido o almenos
intervenido por un consejo de sabios, para evitar tal desgracia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wysiwymag&#34;&gt;WYSIWYMAG&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;What You See Is What You Mean And Get (Lo que ves es lo que quieres decir y
obtener)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura del documento ha de ser minimamente agradable a la vista y
proporcionar la herramientas necesarias para utilizarlo en la creacion de
cualquier timpo de documento, desde un post a un libro o publicaciones
cientificas de cualquier indole, teniendo siempre en cosideracion que el
proposito y fin ultimo es la documentacion, no convertirse en la base para crear
interfaces visuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Animaciones neon, anuncios publicitarios, botones &amp;ldquo;sociales&amp;rdquo;, typografias con
sombras, colores que afectan la vista (y el buen gusto), no son el objetivo del
formato, de eso ya seguiran encargandose los formatos existentes&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;propuesta&#34;&gt;Propuesta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;html es tan feo que la wikipedia utiliza mediawiki (uno de los tantos lenguajes
de marcas ligeros que existen). Por su parte, sitios como github directamente
pasan de html, fomentando el uso de markdown, org, ReStructured Text, texto
plano, etc. Algo similar ocurre con plataformas de gestion de contenido y
herramientas para la creacion de blogs como en el caso de wordPress&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por alguna razon desconocida los sistemas de marcado ligero son comodos, sin
embargo, si algun error se les ha de atribuir (que probablemente sea la razon de
que existan tantos) es, &lt;strong&gt;no valerse por si mismos&lt;/strong&gt;, al mas minimo
inconveniente se recurre a trozos de codigo html o latex, resultando en
horrendos engendros &lt;q&gt;&lt;em&gt;facilitadores&lt;/em&gt;&lt;/q&gt; de estos ultimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El formato que creemos ha de ser tan agradable a la vista que incluso no
requiera ninguna herramienta especial para su visualizacion y creacion, los mas
intrepidos haran alarde de valerse solo con &lt;code&gt;less&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;more&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;cat&lt;/code&gt; o mariposas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya, esta bonito, sencillo y autosuficiente! algo mas? que tal un &lt;strong&gt;Proyecto de
&lt;s&gt;Complementacion&lt;/s&gt; Documentacion Humana&lt;/strong&gt;, por que no crear un super
repositorio (distribuido/federado) que contenga (al menos) toda obra escrita, ya
sea un blog, un libro e incluso la wikipedia, todo con el mismo formato,
separado en secciones elegibles y descargables a medida del disco duro&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;origen
   .
   ├── recursos
   │   ├── imgenes
   │   ├── videos
   │   ├── programas
   │   ├── codigo
   │   └── musica
   ├── man
   │   ├── 1
   │   ├── 2
   │   ...
   │   └── N
   ├── blog
   │   ├── gnusr
   │   ├── nasciiboy
   │   ... cualquiera
   │   └── emacsChan
   ├── books
   │   ├── scifi
   │   ├── math
   │   ...
   │   └── ajedrez

   ...

   └── wikipedia
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;un error es, permitir que la informacion desaparesca, mas aun, dejarla en custodia
de entes que solo permiten el acceso a unos cuantos elegidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A un lado el copyrigth, los bytes no tienen dueños!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la implementacion&amp;hellip; solo hay ideas, informacion mas adelante&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sintaxis&#34;&gt;sintaxis&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;estructura-e-indentacion&#34;&gt;Estructura e indentacion&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Un buen sistema de documentacion priorisa la estructura sobre el aspecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura minima, consiste en separar el documento en secciones,
encabezados gerarquizados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;una marca un nivel&lt;/em&gt;: un encabezado inicia con el signo &lt;code&gt;*&lt;/code&gt; seguido por (un)
espacio(s) y el nombre de la seccion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El numero de &lt;code&gt;*&lt;/code&gt; indica el nivel del encabezado, su equivalente  en html seria&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;*&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;**&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;***&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;****&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h4&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;*****&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* nivel Uno

  Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
  eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
  enim ad minim veniam.

** nivel dos

   Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
   eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
   enim ad minim veniam.

*** nivel tres

    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
    eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
    enim ad minim veniam.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;El contenido de cada encabezado inicia tras dejar una linea de espacio en blanco
y ha de indentarse (opcional y a gusto) con un numero de espacios igual al
numero de &lt;code&gt;*&lt;/code&gt;, mas un espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mantener una estetica agradable los titulares extensos
pueden colocarse de la forma&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* encabezado muy muy muy muy muy muy muy
  muy muy muy muy muy muymuy muy muy muy
  muy muy extenso
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;listas&#34;&gt;Listas&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- lista desordenada

  contenido de elemento

+ lista desordenada

1. lista ordenada numericamente

1) lista ordenada numericamente

a. lista ordenada alfabeticamente

a) lista ordenada alfabeticamente

   contenido de elemento a
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;El contenido de una lista debe indentarse segun la seccion de la que forme
parte. Se permite anidar listas dentro de otras listas, asi como otro tipo de
elemnentos del formato&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* nivel uno

  1. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
     eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
     enim ad minim veniam.

     a) Lorem ipsum dolor sit amet.

        - Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.

  2. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
     eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
     enim ad minim veniam.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;y-si-tengo-una-novela&#34;&gt;y si tengo una novela&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt; &amp;quot;Dialogo, Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing
  elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna
  aliqua. Ut enim ad minim veniam.&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;los dialogos tienen la mismas normas que una lista.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;definiciones&#34;&gt;definiciones&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- elemento :: definicion Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur
  adipiscing elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et
  dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.

+ elemento :: definicion Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur
  adipiscing elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et
  dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;about-s&#34;&gt;about&amp;rsquo;s&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;en realidad no se como nombrar estos elementos, asi que por ahora se llaman
&lt;q&gt;acerca de&lt;/q&gt; o about&amp;rsquo;s. Son comunes en muchos libros, por lo tienen sintaxis
propia&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;:: NOTA ::  Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur
   adipiscing elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et
   dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.

:: ADVERTENCIA ::  Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur
   adipiscing elit, sed eiusmod tempor incidunt ut labore et
   dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.

:: ADVERTENCIA ADVERTENCIA ADVERTENCIA ADVERTENCIA ::

   Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed eiusmod tempor
   incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.

:: ADVERTENCIA ADVERTENCIA ADVERTENCIA ADVERTENCIA

   ::

   Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed eiusmod tempor
   incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;resaltado&#34;&gt;resaltado&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;nadie quiere tener etiquetas a lo html&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;etiqueta&amp;gt;
  &amp;lt;etiqueta&amp;gt;
    contenido
  &amp;lt;/fin_etiqueta&amp;gt;
&amp;lt;/fin_etiqueta&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;los lenguajes de marcas ligeras lo manejan de forma un poco mas agradable&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;(org)       *bold*
(markdown)  **bold**
(mediawiki) &#39;&#39;&#39;bold&#39;&#39;&#39;

algun otro  &amp;lt;^bold^&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;no obstante con esta aproximacion pronto se crean ambiguedades, ademas de
limitarse a 3 o 4 formas de etiquetar el contenido antes de recurrir a marcas
exoticas o recaer en etiquetas html.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A espera de una mejor alternativa, podria recurrirse al estilo de marcas de
texinfo… con un leve retoque al formato.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@x()
@x[]
@x{}
@x&amp;lt;&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;donde &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; indica &lt;em&gt;a continuacion contenido especial&lt;/em&gt;, &lt;code&gt;x&lt;/code&gt; es un caracter
ascii imprimible, que describe el comando o accion a aplicar al contenido
delimitado por &lt;code&gt;{…}&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;(…)&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;&amp;lt;…&amp;gt;&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;[…]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;por que una &lt;code&gt;@&lt;/code&gt;?&lt;/em&gt; Fuera de algun lenguaje exotico o el correo, podria
ser el signo menos utilizado y mas aun con la estructura &lt;code&gt;@x{}&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;y la &lt;code&gt;x&lt;/code&gt;?&lt;/em&gt; Un caracter ascii imprimible. Si hemos de necesitar mas
marcas que los caracteres ascii algo estaremos haciendo mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas propuestas:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- A :: acronym      - a :: abbr       - 0 ::            - : :: def
- B ::              - b :: bold       - 1 ::            - ; ::
- C :: smallCaps    - c :: code       - 2 ::            - = ::
- D ::              - d :: data       - 3 ::            - ? ::
- E :: error        - e :: emph       - 4 ::            - @ :: escape
- F :: func         - f :: file       - 5 ::            - ` ::
- G ::              - g ::            - 6 ::            - &#39; :: ‘samp’
- H ::              - h ::            - 7 ::            - &amp;quot; :: “quote”
- I ::              - i :: italic     - 8 ::            - # :: path
- J ::              - j ::            - 9 ::
- K :: keyword      - k :: kbd        - ^ :: sup
- L :: label        - l :: link       - _ :: sub
- M ::              - m :: math       - \ ::
- N :: defnote      - n :: note       - | ::
- O :: option       - o ::            - * ::
- P ::              - p ::            - + ::
- Q ::              - q :: quote      - , ::
- R :: result       - r :: ref        - - :: —exp—
- S ::              - s :: strike     - . ::
- T :: radiotarget  - t :: target     - / ::
- U ::              - u :: underline  - % :: (parentesis)
- V :: var          - v :: verbatim   - &amp;amp; :: symbol
- W :: warnig       - w ::            - $ :: command
- X ::              - x ::            - ~ ::
- Y ::              - y ::            - ! ::
- Z ::              - z ::
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;que cada caracter solo tenga un significado permite concatenar acciones como en&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@uisb(underlineItalicStrikeBold)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;su equivalente html seria&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;u&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;&amp;lt;strike&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;underlineItalicStrikeBold&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/strike&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/u&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;y los &lt;code&gt;({[&amp;lt;&amp;gt;]})&lt;/code&gt;?&lt;/em&gt; Mas opciones, mas diversion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segun sea el contexto &lt;code&gt;{}&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;()&lt;/code&gt; podrian requerir el &lt;em&gt;escape&lt;/em&gt; de algun
caracter. Para minimizar la inclucion de signos extraños, los delimitadores se
aplican deacuerdo a la necesidad y gusto del &lt;q&gt;creador&lt;/q&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;cuando no haya &lt;em&gt;escapatoria&lt;/em&gt;, para anular el significado de un caracter se
antecede con &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; (nota: para que aparesca &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; hay que colocar &lt;code&gt;@@&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@b(1@). punto uno)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;al expandir la etiqueta &lt;code&gt;@)&lt;/code&gt; se substituye por &lt;code&gt;)&lt;/code&gt;, asi:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;b&amp;gt;1). Punto uno&amp;lt;/b&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h5 id=&#34;comentarios&#34;&gt;comentarios&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@ linea comentada
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;una &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; al inicio de linea con almenos uno o mas espacios en blanco comenta la
linea en cuestion&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;mas-alla-del-ascii&#34;&gt;mas alla del ASCII&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;preferiblemente se utilizara un sistema de codificacion &lt;q&gt;moderno&lt;/q&gt; como
UTF-8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Opcionalmente (y para no vernos en la necesidad de buscar un caracter
complicado) se puede echar mano del &lt;q&gt;comando&lt;/q&gt; &lt;code&gt;&amp;amp;&lt;/code&gt;, por ejemplo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@&amp;amp;{nombreGenericoDeCaracterComplicado}
@&amp;amp;{leftarrow}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;math&#34;&gt;math&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;para las formulas matematicas (inline) y ya que desconosco bastante en este
tema, podriamos no reinventar la rueda y tomar las formulas Tex&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@m{\formula\Matematica\Tex}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;enlaces&#34;&gt;enlaces&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@l{ruta}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;equivalente a&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;ruta&amp;quot;&amp;gt;ruta&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@l{ruta&amp;lt;&amp;gt;descripcion}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;equivalente a&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;ruta&amp;quot;&amp;gt;descripcion&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ahora, todos los encabezados generan un indentificador interno apartir de su
nombre, por ejemplo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* encabezado
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;se traduce en html como&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;h1 id=&amp;quot;encabezado&amp;quot; &amp;gt;encabezado&amp;lt;/h1&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y por ejemplo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* @b(encabezado) con @e(enfasis)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;se traduce en html como&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;h1 id=&amp;quot;encabezado-con-enfasis&amp;quot; &amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;encabezado&amp;lt;/b&amp;gt; con &amp;lt;em&amp;gt;enfasis&amp;lt;/em&amp;gt;&amp;lt;/h1&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y un enlace dentro de un encabezado con enfasis&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* @l(http://fsf.org/&amp;lt;&amp;gt;@b(link-encabezado)) con @e(enfasis)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;se traduce en html como&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;h1 id=&amp;quot;link-encabezado-con-enfasis&amp;quot; &amp;gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;http://fsf.org/&amp;quot; &amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;link-encabezado&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; con &amp;lt;em&amp;gt;enfasis&amp;lt;/em&amp;gt;&amp;lt;/h1&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;para hacer una referencia interna a un encabezado hariamos asi&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@l(#encabezado)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;que se traduce en&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;#encabezado&amp;quot; &amp;gt;encabezado&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;o&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@l(#encabezado&amp;lt;&amp;gt;lo que sea)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;que se traduce en&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;#encabezado&amp;quot; &amp;gt;lo que sea&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(nota: en el futuro se planea presindir del signo &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; haciendo primero una
busqueda en todas las referencias internas del documento. En caso de no encotrar
coincidencias dejar la referencia tal cual)&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;como-funciona-esta-magia&#34;&gt;como funciona esta magia?&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;todas los &lt;q&gt;comandos&lt;/q&gt; tienen esta estructura &lt;code&gt;@x(custom&amp;lt;&amp;gt;contenido)&lt;/code&gt;. Donde
&lt;code&gt;custom&lt;/code&gt; es un parametro personalizado y opcional. Por su parte &lt;code&gt;contenido&lt;/code&gt; es
el contenido del comando&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando un comando, por ejemplo, los enlaces requieren un &lt;code&gt;custom&lt;/code&gt; y este no se ha
especificado, se genera apartir del &lt;code&gt;contenido&lt;/code&gt;, extrayendo las marcas expeciales
dejando unicamente el texto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el comando no requiere de un &lt;code&gt;custom&lt;/code&gt; y este es proporcionado, el comando
o lo ignora o se utiliza como identificador o etiqueta segun sea el caso (nota:
esto esta a consideracion y podria requerir sintaxis adicional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el comando esta dentro de otro comando, el comando interno &lt;em&gt;pasa&lt;/em&gt; su
contenido al comando externo, por ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@l(#encabezado&amp;lt;&amp;gt;lo que sea con @e(enfasis con @b(algo&amp;lt;&amp;gt;bold)))
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;#encabezado&amp;quot; &amp;gt;lo que sea con &amp;lt;em&amp;gt;enfasis con &amp;lt;b&amp;gt;bold&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/em&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@l(lo que sea con @e(enfasis con @b(algo&amp;lt;&amp;gt;bold)))
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;lo-que-sea-con-enfasis-con-bold&amp;quot; &amp;gt;lo que sea con &amp;lt;em&amp;gt;enfasis con &amp;lt;b&amp;gt;bold&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/em&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y finalmente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@l(@b(bold)&amp;lt;&amp;gt;lo que sea)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;bold&amp;quot; &amp;gt;lo que sea&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;tambien se pueden crear enlaces internos mediante el comando &lt;code&gt;t&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@t{target}
@t{target&amp;lt;&amp;gt;descripcion}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y radio objetivos con&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@T{radioTarget}
@T{radioTarget,descripcion}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;un &lt;em&gt;radio target&lt;/em&gt; conbierte en un enlace a cualquier palabra que encaja con la
descripcion del radio opjetivo (ignorando entre mayusculas y minusculas), el
objetivo de todos los enlaces, es la declaracion misma del objetivo. Los bloques
de codigo quedan exentos de este comportamiento&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;notas&#34;&gt;notas&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@n{enlace-a-nota}
@n{enlace-a-nota&amp;lt;&amp;gt;descripcion}
@n{nota en linea&amp;lt;&amp;gt;descripcion}
@N{objetivo-descripcion}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(nota: a esto aun le falta mas trabajo)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;comandos-de-bloque&#34;&gt;comandos de bloque&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;.. comando &amp;gt; contenido
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;o en su forma &amp;ldquo;simetrica&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;.. comando &amp;gt;
  contenido
&amp;lt; comando ..
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;el contenido tiene que estar indentado con dos espacios por ejemplo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..comando &amp;gt;
  contenido

  mas contenido
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;o&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..comando &amp;gt;
  contenido

  mas contenido

  ..otro-comando &amp;gt;
    contenido

    mas contenido
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Bien? Hay varios tipos de comandos y varias formas de optener su contenido. Por
un lado tenemo comandos donde el cuerpo se define en una sola linea o mas
indentadas.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..comando &amp;gt; contenido contenido contenido
  contenido
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;El contenido o &lt;em&gt;argumentos&lt;/em&gt; abarcan hasta la aparicion de la primer linea en
blanco o sin la indentacion apropiada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en este tipo de comandos se encuentran los de configuracion del documento&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..title    &amp;gt; titulo del documento
  puede abarcar varias lineas, siempre con indentacion y sin lineas
  en blanco

  esto queda fuera del comando titulo

..author   &amp;gt; nasciiboy
..mail     &amp;gt; nasciiboy@gmail.com
..style    &amp;gt; worg/worg.css
..options  &amp;gt; highlight
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, los comandos de configuracion se colocan al inicio del documento
y terminan cuando aparece el primer parrafo o encabezado. Los comandos de
configuracion no deben tener espacios en blanco al inicio, ni etiqueta de
cierre, es decir &lt;code&gt;&amp;lt; title..&lt;/code&gt; no significa nada para el comando &lt;code&gt;title&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien tenemos comandos que solo tiene cuerpo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..emph &amp;gt;
  toda esta seccion tiene enfasis
&amp;lt; emph..

..emph &amp;gt;
  tambien esta

..bold &amp;gt;
  esta es bold

..center &amp;gt;
  y esta va centrada
&amp;lt; center..

..quote &amp;gt;
  Cuando hago esto, la gente piensa que es porque quiero alimentar mi
  ego, ¿verdad? Por supuesto, ¡no pido que se le llame “Stallmanix!”

  --Richard Matthew Stallman
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;esta diseñada para resaltar o aplicar alguna configuracion a una parrafo o
bloque extenso del documento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego tenemos comandos con &lt;em&gt;argumentos&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;cuerpo&lt;/em&gt;, como pueden ser los bloques
de codigo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..src &amp;gt; c
  #include &amp;lt;stdio.h&amp;gt; # esto es codigo en C
&amp;lt; src..

..src &amp;gt; go

  package biskana

  import &amp;quot;github.com/nasciiboy/regexp3&amp;quot;

  // esto es codigo en go


..src &amp;gt; sh
  echo &amp;quot;hola que hace&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;aqui el contenido despues del (y en la misma linea que) &lt;code&gt;&amp;gt;&lt;/code&gt; especifica el
lenguaje, por su parte, el cuerpo del bloque es toda linea que cumpla con la
indentacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por ultimo, teneos bloque con &lt;em&gt;argumentos&lt;/em&gt; de multiples lineas y &lt;em&gt;cuerpo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..figure &amp;gt; esto el titulo
  de una mini seccion

  este es el contenido de la mini seccion
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;donde el &lt;em&gt;contenido&lt;/em&gt; empieza luego de la primer linea en blanco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como vez, todo depende del comando que se utilize, en terminos generales
un comando tiene esta estructura&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..comando parametros-especiales &amp;gt; argumentos

  //
  cuerpo
  //
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;tambien hay lugar para imagenes y video&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..img parametros-especiales &amp;gt; direccion/a/mi/imagen.jpg

  descripcion, contenido o lo que sea

..video parametros-especiales &amp;gt; direccion/a/mi/video.mkv

  descripcion, contenido o lo que sea
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ya vimos que son los argumentos y el cuerpo, los &lt;code&gt;parametros&lt;/code&gt; son modificadores
para el comando, como podrian ser:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;interpretar algun tipo de enfasis dentro de un
bloque de codigo&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;agregar un identificador&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;establecer la orientacion visual de los elementos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aunque los parametros pueden ser variados, deben ser pocos, uno, dos maxime tres
por comando de bloque. Remarcar que el formato no es para crear espectaculos
visuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;los bloques propuestos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;block o custom // como bloques personalizables
img
video
figure
quote
verse
emph
center
bold
italic
src
example/pre
cols
math
diagram
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;para la configuracion del documento&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;title
subtitle
author
translator
mail
licence
style
date
tags
description
id
options
lang/language
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;a resaltar &lt;code&gt;options&lt;/code&gt;, que sirve para especificar como ha de comportarse el
traductor/visualisador del formato, de este, al igual que los parametros aun no
defino su estructura (las mas comunes son: &lt;code&gt;cosa&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;bandera:valor&lt;/code&gt;,
&lt;code&gt;bandera=valor&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;tablas&#34;&gt;Tablas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sin duda un tema complejo, podria tenerse una tabla totalmente funcional con
formulas y demas, pero para inciar:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;| encabezado    | otro e  |
|===============|=========|
| elemento uno  | algo x  |
|---------------|---------|
| elemento dos  | algo a  |
|               |---------|
|               | algo b  |
|---------------|---------|
| d o s  c e l d a s      |
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;el encabezado se coloca a la cima, delimitado con &lt;code&gt;|===|==|&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;cada elemento se separa con &lt;code&gt;|----|---|&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;unir celdas es complicado podria tomarse en consideracion el numero exacto de
caracteres para obtener esta informacion, o colocar un signo &lt;q&gt;invisible&lt;/q&gt; de
alineacion dentro la la tabla como &lt;code&gt;^&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;a-considerar&#34;&gt;a considerar&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En algunos documentos se agrega un subtitulo en lugar de crear una subseccion
para esto pobria ofreserse algo como:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* encabezado
  @ subencabezado
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;donde un una &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; al mismo nivel de indentacion del inicio del nombre del
encabezado seguido por un espacio en blanco establece un subencabezado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;poder concatenar varias definiciones&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- A ::
  B ::
  C :: exadecimal
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;o&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- A :: B :: C :: exadecimal
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;variables de substitucion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;@V{variable definida en alguna parte}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(la siguiente, es una idea que abandone en pro de parametros en los bloque, pero igual
resulta interesante)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos bloques poder establecer la orientacion del contenido, o agregar una
sintaxis especifica, como:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;^^ elemento :: descripcion
&amp;gt;&amp;gt; elemento :: descripcion
&amp;lt;&amp;lt; elemento :: descripcion
__ elemento :: descripcion
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;La posicion del elemento se establece de la combinacion de dos caracteres, a
elegir &lt;code&gt;&amp;lt;&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;^&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;_&lt;/code&gt;. El primer caracter indica la posicion del elemento
(&lt;code&gt;^&lt;/code&gt;) superior, (&lt;code&gt;_&lt;/code&gt;) inferior, (&lt;code&gt;&amp;gt;&lt;/code&gt;) derecha o (&lt;code&gt;&amp;lt;&lt;/code&gt;) izquierda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La segunda combninacion establece la alineacion del contenido.
(&lt;code&gt;::&lt;/code&gt;) justificado, (&lt;code&gt;&amp;lt;:&lt;/code&gt;) a la izquierda, (&lt;code&gt;:&amp;gt;&lt;/code&gt;) a la
derecha o (&lt;code&gt;&amp;gt;:&amp;lt;&lt;/code&gt;) centrado.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;&amp;lt; elemento :: descripcion
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;|------------------+-----------------------|
|                  | descripcion           |
|                  |                       |
|     elemento     |                       |
|                  |                       |
|                  |                       |
|------------------+-----------------------|
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;^elemento &amp;gt;:&amp;lt; descripcion
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;|------------------+-----------------------|
|    elemento      |      descripcion      |
|                  |                       |
|                  |                       |
|                  |                       |
|                  |                       |
|------------------+-----------------------|
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;^&amp;gt; elemento &amp;gt;:&amp;lt; descripcion
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;genera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;|-----------------------------------------|
|                                         |
|                                         |
|                           elemento      |
|                                         |
|                                         |
|-----------------------------------------|
|              descripcion                |
|                                         |
|                                         |
|                                         |
|                                         |
|-----------------------------------------|
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;en org-mode, existe una forma para colocar el resultado de ejecutar un bloque de
codigo fuente. Es asi:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#+BEGIN_SRC elisp
  (message &amp;quot;hola lisp&amp;quot;)
#+END_SRC

#+RESULTS:
: hola lisp
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;en morg podria ser&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..src &amp;gt; elisp
  (message &amp;quot;hola lisp&amp;quot;)

&amp;gt;&amp;gt; hola lisp
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;o&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..src &amp;gt; c
  #include &amp;lt;stdio.h&amp;gt;

  int main(){
    printf( &amp;quot;Hola mundo\n&amp;quot; );
    return 0;
  }

..result &amp;gt;
  &amp;quot;Hola mundo&amp;quot;
&amp;lt; src..
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;otra duda surge y aunque antes se expuso como posibilidad es la forma de
concatenar los comandos &lt;code&gt;@&lt;/code&gt;. Deberian poderse concateran de la forma
&lt;code&gt;@abcd(cosas)&lt;/code&gt;? o solo deberia haber ordenes sencillas? si pueden concatenarse
cuales? y en que orden de ejecucion?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para terminar dos opciones para establecer un encabezado/bloque con un
idetificador&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;** @t(identificador-personalizado&amp;lt;&amp;gt;contenido del encabezado)

..figure &amp;gt; @t(identificador-personalizado&amp;lt;&amp;gt;argumento)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;si el encabezado, inicia con un comando &lt;code&gt;t&lt;/code&gt; especifica el identificador y texto a
utilizar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;es decir, con&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;** @t(identificador&amp;lt;&amp;gt;titulo del encabezado)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;** @t(identificador) titulo del encabezado
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;generar&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;h2 id=&amp;quot;identificador&amp;quot; &amp;gt;titulo del encabezado&amp;lt;/h2&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;aunque considero mas congruente utilizar&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;** identificador &amp;lt;&amp;gt; contenido del encabezado

..figure &amp;gt; identificador &amp;lt;&amp;gt; argumento
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;porg&#34;&gt;porg&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;los ficheros &lt;code&gt;po&lt;/code&gt; producidos con &lt;code&gt;gettext&lt;/code&gt; se utilizan para traducir documentos
de un lenguaje a otro, si gettext no muere en el intento&amp;hellip; con morg podemos
hacer algo mucho mas sencillo para traducir documentos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;imaginemos que tenemos este texto&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* nivel uno

  1. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
     eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
     enim ad minim veniam.

     a) Lorem ipsum dolor sit amet.

        - Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.

  2. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
     eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
     enim ad minim veniam.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;a si se ve como documento &lt;code&gt;porg&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#* nivel uno
* nivel uno

#   1. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
#      eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
#      enim ad minim veniam.
  1. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
     eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
     enim ad minim veniam.

#      a) Lorem ipsum dolor sit amet.
     a) Lorem ipsum dolor sit amet.

#         - Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.
        - Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.

#   2. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
#      eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
#      enim ad minim veniam.
  2. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed
     eiusmod tempor incidunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
     enim ad minim veniam.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;se toma el contenido fuente, se duplica cada seccion, se coloca justo debajo
del original y se marca con algun signo especial el contenido original.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;por que esto es sencillo?&lt;/em&gt; estas trabajando con el contenido original, se puede
contrastar la traduccion directamente y no requiere compilaciones ni trucos
complejos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para generar la traduccion, solo es necesario borrar las lineas con la marca
especial, por que la estructura del documento siempre esta precente, es decir,
siempre tenemos el producto final, solo eliminamos lo inecesario!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si agregamos un programa que haga todo automagicamente, con una pre-traduccion,
el tabajo sera pan comido!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;incluso y fantaceando, podria haber ficheros para reemplazar rss (rorg) y que el
navegador interprete directamente morg. Las fantacias no cuestan nada.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;biskana&#34;&gt;biskana&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;biskana&lt;/code&gt; es lo que hay hasta el momento, una primitiva libreria escrita en
lenguaje de programacion go para exportar el formato &lt;em&gt;morg&lt;/em&gt; a html, funcionan
muchos de los comandos &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; de forma limitada, aunque el sistema
&lt;code&gt;@x(identificador&amp;lt;&amp;gt;contenido)&lt;/code&gt; extrae los datos perfectamente, ademas si un
comando no cuenta con llave de cierre, el resaltado abarca hasta el final del
parrafo y se cierra automaticamente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien el sistema para extraer el contenido de un bloque de comando funciona de
manera correcta, claro esta, solo para los casos definidos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para los bloques de codigo funte se brinda la posibilidad de resaltado de
sintaxis agregando un enlace de java-script a la configuracion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe un wrapper en go de pygments con el cual podemos resaltar la sintaxis
mediente un simple css, obviamente requiere tener instalado pygments y esperar
un tiempo consideramlemente mayor para generar el resultado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aun no hay codigo para manejar las tablas de datos (proximamente)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;como-usar&#34;&gt;Como usar&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Primero tenemos que tener instalado &lt;em&gt;go&lt;/em&gt; en el
sistema, &lt;a href=&#34;https://golang.org/doc/install&#34;&gt;esta&lt;/a&gt; es la guia de instalacion
oficial (la verdad no recuerdo como lo instale)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;biskana&lt;/code&gt; es solo un componete del proyecto, de momento el unico escrito, para
su uso se envolvio en el comando &lt;code&gt;morg&lt;/code&gt;
(&lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/morg&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; el codigo en todo su explendor), el
cual hara muchas mas cosas, mientras tanto se limita a exportar a html los
ficheros que le indiquemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi optenemos el codigo y generamos el ejecutable&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;go get -v github.com/nasciiboy/morg
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(desconosco la funcion de &lt;code&gt;-v&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si ya tenemos intalado morg, para actualizar&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;go get -u -v github.com/nasciiboy/morg
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;para utilizar el comando&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;morg fichero-uno.morg fichero-dos.morg ...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;el resultado es un fichero en el directorio actual de tabajo con terminacion &lt;code&gt;.html&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para activar el resaltado con &lt;a href=&#34;https://highlightjs.org/&#34;&gt;highlight.js&lt;/a&gt;
(java-script) tienes que colocar la siguiente opcion de configuracion dentro del
fichero morg&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-morg&#34;&gt;..options &amp;gt; highlight
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;coloque un estilo por defecto en el codigo fuente, para modificarlo lo mas
sencillo es hacerlo en el fichero resultado (a mano), ademas para esta opcion
debes tener la capeta &lt;code&gt;highlight&lt;/code&gt; en la misma dereccion del resultado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para optener tu carpeta &lt;code&gt;highlight&lt;/code&gt; ve a &lt;a href=&#34;https://highlightjs.org/download/&#34;&gt;esta&lt;/a&gt; pagina y especifica que lenguajes
deseas, descarga, descomprime y coloca en la misma carpeta del resultado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si por el contrario si (tienes instalado y) quieres marcar de resaltado de
codigo utilizando &lt;code&gt;pygments&lt;/code&gt; debes utilazar esta opcion de configuracion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-morg&#34;&gt;..options &amp;gt; pygments
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;luego especificar mediante una hoja de estilos css el estilo de
resaltado. Puedes opteren estilos css para
pygments &lt;a href=&#34;https://github.com/jwarby/jekyll-pygments-themes/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la hoja de estilo se especifica asi&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-morg&#34;&gt;..style &amp;gt; direccion/a/mi/style.css
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;no aseguro que el programa no te explote en la cara, de momento ha servido para
dos pequeñas pruebas&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;porque-go&#34;&gt;porque Go&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;por nada en especial&amp;hellip; cuando empece a escribir el codigo hace cosa de un año
en C mis habilidades no daban para mucho, no es que ahora sea un jodido guru,
pero algo he aprendido, he? pero por que C? por velocidad y eficiencia, si vas a
hacer un proyecto tan ambicioso, mal seria que fuese lagueado y demorara aun
unos pocos segundos en mostrar el contenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun si el proyecto se escribiese en un lenguaje interpretado en algun momento
deberia portarse a C o similar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;podria haber elegido C++&amp;hellip; pero me cruce con Go, no es un lenguage que proboque
facinacion en mi, pero solo es 3 veces mas lento que C y tiene ideas muy
interesantes. Por añadir creo que su tipado fuerte es un fastidio, al igual que
el estilo de codificacion, llaves forsosas para instrucciones simples y el no
contar con punteros de verdad (al menos con un nivel de indireccion) obliga a
hacer apaños impresionantes. Desde luego, como recien llegado a go y tras una
ligera prueba del lenguaje este comentario puede ser una cagada, disculpad mi
ignorancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, pygments, en un tremendo consumidor de tiempo, desconosco si es por
estar escrito en python, o por la naturaleza compleja de su labor. Habra que
reescribir una version mas veloz.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;el-codigo&#34;&gt;el codigo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;sin importar el lenguaje, el codigo debe ser elegante o almenos claro y
sencillo, evintando dependencias inecesarias que dificulten su adaptacion a
otros lenguajes o peor aun el aprendisaje de otros programadores. En resumen se
buscara siempre ser una implementacion de referencia con toques didacticos en la
que cualquier indicio de aparicion de cruft sera señal de refleccion y futura
refactorizacion e incluso reescritura&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;biskana&lt;/code&gt; no es el programa definitivo, lo pienso como un componente &lt;em&gt;el
traductor&lt;/em&gt; a otros lenguajes o dicho de otra manera el &lt;em&gt;renderizador&lt;/em&gt; (que hace
realidad nuesras fantacias) de texto a texto, cuando el codigo alcance cierto
grado de madures sera dividido en otro companente &lt;code&gt;katana&lt;/code&gt; este sera el parser
del formato que genere una estructura o formato de aun mas facil traduccion,
clasificando cada seccion del documento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Momentaneamente supongo que la mejor manera en que de deben
clasificarse/generarse las secciones es como entes independientes sin estar
influenciados por el nivel de anidamento por ejemplo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* seccion 1
** seccion 2
*** seccion 3
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;no se traduce como&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;div&amp;gt;&amp;lt;h1&amp;gt;seccion 1&amp;lt;/h1&amp;gt;
  &amp;lt;div&amp;gt;&amp;lt;h2&amp;gt;seccion 2&amp;lt;/h3&amp;gt;
    &amp;lt;div&amp;gt;&amp;lt;h3&amp;gt;seccion 3&amp;lt;/h3&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
  &amp;lt;/div&amp;gt;
&amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;en su lugar se traduce como&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;h1&amp;gt;seccion 1&amp;lt;/h1&amp;gt;
&amp;lt;div class=&amp;quot;h1&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;/div&amp;gt;

&amp;lt;h2&amp;gt;seccion 2&amp;lt;/h2&amp;gt;
&amp;lt;div class=&amp;quot;h2&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;/div&amp;gt;

&amp;lt;h3&amp;gt;seccion 3&amp;lt;/h3&amp;gt;
&amp;lt;div class=&amp;quot;h3&amp;quot;&amp;gt;
&amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;cada seccion es &amp;ldquo;relativamente&amp;rdquo; independiente de otra, pues contiene toda la
informacion para visualirarse por si misma, unicamente su contenido tiene un
nivel de anidamiento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aunque de momento no es asi, lo mismo planeo para las listas&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- elemento 1
- elemento 2

  + subelemento 2.1

- elemento 3
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;no se traduce como&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;ul&amp;gt;
  &amp;lt;li&amp;gt;elemento 1&amp;lt;/li&amp;gt;
  &amp;lt;li&amp;gt;elemento 2&amp;lt;/li&amp;gt;
    &amp;lt;ul&amp;gt;
      &amp;lt;li&amp;gt;subelemento 2.1&amp;lt;/li&amp;gt;
    &amp;lt;/ul&amp;gt;
  &amp;lt;li&amp;gt;elemento 3&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;si no como&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;p class=&amp;quot;li-1&amp;quot; &amp;gt;elemento 1&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p class=&amp;quot;li-1&amp;quot; &amp;gt;elemento 2&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p class=&amp;quot;li-2&amp;quot; &amp;gt;subelemento 2.1&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p class=&amp;quot;li-1&amp;quot; &amp;gt;elemento 3&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;este enfoque requiere de un monton de nuevas etiquetas, en el caso de exportar a
html, por el otro lado en un programa, esto no tiene ningun inconveniente,
incluso sera mas sencillo la visualizacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios modulos, necesario sera implementar, uno, encargado de la busqueda (local
y web) del un documento, &lt;code&gt;katana&lt;/code&gt; para parsear el documento, &lt;code&gt;biskana&lt;/code&gt; como
exportador, &lt;code&gt;*ana&lt;/code&gt; (&lt;code&gt;*&lt;/code&gt;? algun buen nombre que termine en ana? se me ocurre
&lt;code&gt;nirvana&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;hana&lt;/code&gt;) como visualizador/navegador del documento y &lt;code&gt;morg&lt;/code&gt; (nombre
tentativo) como cohesianador de todo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;son solo ideas, que tal?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por cierto &lt;code&gt;biskana&lt;/code&gt; hace uso de un motor de expresiones regulares elaborado
desde cero llamado &lt;code&gt;regexp3&lt;/code&gt; que por mera casualidad programe, este motor esta
en desarrollo y en algun momento sera substituido por &lt;code&gt;regexp4&lt;/code&gt;. Ambos utilizan
la misma sintaxis y aunque esta limitado solo a exrpesiones regulares, capturas
y pocas cosas mas. Lo utilizo por estas razones&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;funciona!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;no ha aparecido alguna exprecion que revase su limitada capacidad&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;es sencillo y facil de modificar (por mi, almenos), ademas cuando surge un
error se donde buscar&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;puede port-arse con relativa facilidad a cualquier lenguaje (creo), el
desarrollo original fue hecho en C. Cuando digo en C me refiero a solo C, sin
recurrir a ninguna libreria, ni siquiera la libreria estandar. Su port a go
no fue demasiado traumatico, encima se vio veneficiado por la orientacion a
objetos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&#34;primer-ejemplo&#34;&gt;primer ejemplo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;seria grosero no monstrar ni un poco, asi que aqui estan dos ejemplos con el
&lt;code&gt;biskana&lt;/code&gt; (&lt;code&gt;morg&lt;/code&gt;) y el formato actual (exportacion a html)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primero es un libro (aun en proceso de escritura) sobre el motor de
expresiones regulares Recursive Regexp
Raptor &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/raptor-book&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; el repo, el resultado
es
&lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/raptor-book/blob/master/raptor-book.html&#34;&gt;este&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ver el resultado en todo su esplendor, clona o baja una copia del repo y
visualiza en el navegador el html.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo, es una colaboracion que estaba haciendo para traducir un manual de
emacs. Por motivos varios no he terminado y necesita una serio correccion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por que poner algo tan vago?&lt;/em&gt; en el se muestra el concepto de utilizar morg para
traducir manuales de forma
sencilla. &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/emacs-lisp-intro-es&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; el repo, el
resultado (no muy bueno por no actualizar el formato)
es
&lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/emacs-lisp-intro-es/blob/master/emacs-lisp-intro_es.html&#34;&gt;este&lt;/a&gt; y
el fichero protagonista, el
&lt;em&gt;.porg&lt;/em&gt;
&lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/emacs-lisp-intro-es/blob/master/emacs-lisp-intro_es.porg&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;como se hace el &lt;em&gt;po&lt;/em&gt;-org? primero se pasa el material a traducir a &lt;em&gt;morg&lt;/em&gt;, luego
se duplica cada seccion, poniendo el duplicado justo debajo y comentando el
original con alguna marca especial, para el caso utilice &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; y se va
traducciondo cada seccion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El proceso de exportar la traduccion es igual de sencillo, copias el &lt;em&gt;porg&lt;/em&gt; y le
cambias de nombre, luego le aplicas una regexp de substitucion con el programa
de preferencia que elimine todas las lineas que inicien con la marca especiol y
voala, el documento traducido!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;zen&#34;&gt;zen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Extenso esto es ya, momento y pausa, el codigo no es elegante, apenas soy un
programador al inicio de su travesia y recien llegado a golang. Antes de empezar
a programar, modificar o agregar funciones debe establece una especificacion
para el formato y de ser posible un consenso global.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas tarde, como calentamiento hacer un exportador robusto y luego sus
componentes. De camino integrarlo en algunos cms (como hugo), Darle soporte en
nuestros editores faboritos, al tiempo de otorgarle facilidas de autocompletado y
resaltado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego establecer una estructura capaz de mantenerse por cuenta propia y/o por
la coperacion desinteresado de empresas y gobiernos, absorver todo el contenido
que sea posible y dominar la galaxia&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-puedo-ayudar&#34;&gt;como puedo ayudar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pagameeeee un salario, enserio! (que medio te es ma sencillo?, contactame por
correo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contrata a un grupo de programadores motivados, que compartan este sueño, y
pagame un salario!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Programa, traduce, discute y comenta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas en una organizacion afin a este ideal, acupas un cargo de gobierno?
comenta y difunde&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;todo&#34;&gt;TODO&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;definir el formato&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;crear exportador robusto. De inicio a html, luego a otros formatos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;programar el resto de componentes&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;estructura operativa, para poner en marcha el/los repositorios que albergaran
blogs, libros, wikipedia y lo que se deje, para formar un repositorio global
de conocimiento libre, permanente e imparable&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;difusion, expansion y dominacion&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quiero terminar, aclarando lo siguiente: difundo estas ideas y codigo bajo la
licencia GNU AGPL v3, si tienes las habilidades para hacer lo planteado
programando todo por cuenta propia, te pido que lo hagas (aunque no estas
obligado) bajo esta licencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso sin financiacion, programare lo que pueda, cuando pueda, simplemente por
ser un reto emocionante, empesando por incorporar el formato a hugo (en unos
meses o mas) y asi escribir este blog a gusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Happy Hacking!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INBO</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/inbo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 22:14:42 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/inbo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../steins:gate.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despues de año y medio de desempleo (y quiza de ser un inutil) aparecio una idea
&lt;em&gt;&lt;q&gt;voy a programar un juego como MegaMan II&lt;/q&gt;&lt;/em&gt;. Por supuesto, no tenia
ningun conocimiento de programacion (ni conputadora), solo tiempo y
&lt;q&gt;patrocinadores&lt;/q&gt; que gentilmente me proporcionaron un pc pentium 4 con un
monitor lcd de imagen difuminada aderesada por unas lineas misteriosas capaces
de disminuir la vida util de tus ojos 10 años (como la edad (minima) del pc,
coincidencia? no lo creo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi dio inicio mi aventura ninja por el mundo de la programacion, el software
libre y como yonki de internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguiendo la filosofia de &lt;em&gt;&lt;q&gt;crea una meta tan alta, que despues no puedas
cumplir&lt;/q&gt;&lt;/em&gt;, no solo el juego deberia ser una maravilla, el codigo y cada elemento
que se utilizara deberia ser una obra de arte por si misma. Tras leer la
wikipedia y algunos foros elegi aprender C, una busqueda mas tarde tenia el
libro &amp;ldquo;Como programar en C/C++ y Java&amp;rdquo; (cuarta edicion) de Deitel &amp;amp; Deitel, en
bonito formato pdf salido de fotocopias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llego la flamante pc con un windows xp, intente ver que se podia hacer, como
instalar algo, eclipse (lol), visual estudio (shame, shame, shame) y luego de una
semana de llenar formularios que pedian mi correo, buscar cracks, uno o varios
virus e intentar formatear, no podia tener mas odio hacia el engendro ese
llamado windos, tanto que recorde que en un podcast bdsm un tecnico sado, decia
entusiasmado algo de un sistema llamado linux, que su comunidad era una pasada y
otras cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi llego linux Mint, una instalacion fallida de ubunto (que suerte) y luego
Debian. No olvidare esos reformateos fruto del desconocimento (en serio? si
borras una particion deja de funcionar?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Superada la instalacion (con visitas constantes al ocaso de &lt;q&gt;desde linux&lt;/q&gt;)&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que? para aprender C debo apreder a usar un editor?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que? para apreder C debo apreder a usar un compilador?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que? para aprender a usar el compilador tengo que usar un terminal?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que? para el terminal tengo que aprender a usar bash?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;frustracion mucha, pero tambien diversion, pase tres meses obsesionado, estaba
aprendiendo como nunca, conoci &lt;code class=&#34;command&#34;&gt;vi&lt;/code&gt;, &lt;code
class=&#34;command&#34;&gt;gedit&lt;/code&gt;, tambien gnome 2 (que pasada son los escritorios),
&lt;code class=&#34;command&#34;&gt;transmision&lt;/code&gt;, &lt;code class=&#34;command&#34;&gt;firefox&lt;/code&gt;, &lt;code
class=&#34;command&#34;&gt;moc&lt;/code&gt;, &amp;hellip; &lt;code class=&#34;command&#34;&gt;apt&lt;/code&gt;, &lt;code
class=&#34;command&#34;&gt;aptitude&lt;/code&gt;, &lt;code class=&#34;command&#34;&gt;synaptic&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego de medio aprender C, encontre un libro para programar videojuegos, el
&lt;em&gt;&lt;q&gt;Tutorial de libSDL para la programacion de videojuegos&lt;/q&gt;&lt;/em&gt; de
Antonio Garcia Alba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En realidad encontre muchos libros, pero este fue el mas decente y hasta el
momento el unico que he leido del tema. Son casi 700 paginas, creo que por el
empece a utilizar &lt;em&gt;&lt;code class=&#34;command&#34;&gt;Emacs&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;. Gran trabajo, aunque el
codigo no es lo mejor y como dice el titulo es mas un tutorial de SDL que un
libro de progracion de videojuegos, lo digo, por que cuando llega el momento de
programar el motor, termina abruptamente, te quedas desamparado y con mucho
codigo del que debes averiguar como demonios funciona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../TutorialSDL.pdf&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; el libro y
&lt;a href=&#34;../TutorialSDL-material.tar.gz&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; su material.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;perfecto no? no, el libro estaba en C++ y apenas era un novato en C&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bueno que mas da? nahh, a aprender C++ y SDL (1.2) al mismo tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres meses mas tarde&amp;hellip; medio sabia SDL, muy poco de C++, habia olvidado C,
llegado al fin del libro y tenia un motor de videjuegos que no tenia ni idea de
como modificar, menos corregir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro mes mas tarde, habia reescrito (transcrito es mas correcto) todo el codigo, con
algunos dibujos de como se conectaba cada componente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un par de meses despues tenia un videojuego al que nombre como INBO. El nombre
salio de un anime llamado &lt;em&gt;Welcome to the NHK&lt;/em&gt; (NHK ni Youkoso!) donde un
hikikomori (nini) y un soñador se proponen hacer un videojuego, mientras el
mundo y las limitaciones mentales de los protagonistas paracen conspirar
(conspiracion ==&amp;gt; inbo) para que todo se vaya a la mierda, llamo a este
fenomeno &lt;q&gt;vivir&lt;/q&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(La imagen que inicia el post, coresponte a otro anime &lt;em&gt;Stains;Gate&lt;/em&gt;
tambien de mis preferidos, no encontre un fanart a la altura de NHK)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y que paso con el videojuego? bueno, aqui esta lo mas importante, el icono (al final,
no se utilizo, apenas se distinguia algo en 32x32 pixeles)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../icon.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(es e.t.? un robot? ninja? lo dibujo un niño?)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bienvenida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../inbo-0.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../inbo-1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../inbo-2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una Captura&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../inbo-3.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El editor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../inbo-4.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;../inbo-5.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exeptuando SDL y C++, el resto esta programado a mano, son como 5,000 lineas de
codigo de mala calidad con muchos comentarios. Je, en aquel tiempo hacia una
copia de cada modificacion, una version hasta tiene imagenes de fondo en lugar
de tiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces? El codigo es una basura, en realidad, ni sabia C++, ni C, ni tenia un
libro al cual recurrir, tire todo, comence a documentar SDL y C en groff (man),
regrese a C y me propuse no programar nada hasta que fuera un guru del lenguaje,
aprender a hacer juegos sencillos como el tetris o la serpiente, documentar todo
y de paso hacer un libro para que ningun tipo tubiera que ir por hay, hurgando
en uno y otro libro, en busca del conocimiento para programar de cero a guru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despues llegaron los juegos en c con ayuda de ncurses y mas tarde, el empleo se
apodero de mi vida un par de años y olvide como programar, luego el desempleo
regreso por venganza y aqui estoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El empleo regresara? encontrare(/hare) un sistema de documentacion que cumpla
con mis exigencias? algun dia sere un haker? o solo un juanker?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca pense mostrar el codigo de INBO al munto, asi que nunca pase nada a
git&amp;hellip; &lt;a href=&#34;../jumpman_BPA_final.zip&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; el codigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sitio carese de cualquier tipo de estadistica o registro, si el morbo le
puede y no tiene nada que hacer:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;descomprimase&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;instale SDL1.2 (image, ttf y mixer)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;make&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;./test&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Las imagenes fueron hechas con inskape, el protagonista se basa en goku, los
enemigos en nada, hay dos niveles mal echos, no recuendo de donde salieron los
efectos/musica, la tipografia es una modificacion personalizada personal de otra
tipografia y las teclas son&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;a&lt;/code&gt; ==&amp;gt; salto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;s&lt;/code&gt; ==&amp;gt; ataque&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;x&lt;/code&gt; ==&amp;gt; ataque especial (con la barra de vida en rojo)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;f&lt;/code&gt; ==&amp;gt; entrar/salir a pantalla completa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ESC&lt;/code&gt; ==&amp;gt; terminar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;RET&lt;/code&gt; ==&amp;gt; regresar al menu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;INTRO&lt;/code&gt; ==&amp;gt; selecionar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;recuerdo el orgullo tras hacer que el motor liberara recursos o programar un
scroll sin crasheos, tambien que el pc se moria cada ves que abria inskape o
firefox!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos, sin Software Libre, no tendria un pasatiempo, una coleccion de musica
fantastica y seria mas estupido de lo que soy! Happy Hacking!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>regexp3-go (dia cero)</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/regexp3-go/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 10:26:04 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/regexp3-go/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace un año, luego de &amp;ldquo;maquetar&amp;rdquo; algunos libros en org-mode, decidi crear mi
propio lenguaje de marcas ligeras, con casinos y colegialas japonesas, programar
un substituto del comando man/info y aniquilar a html/latex como sistema de
documentacion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un mes mas tarde fruto de la necesidad de &lt;em&gt;parsear&lt;/em&gt; el texto del nuevo lenguaje
y mi incapacidad de entender como utilizar una libreria de expresiones
regulares, nacio Recursive Regexp Raptor (alias regexp3) que es un motor de
expresiones regulares para C, otro mes mas tarde salio a la web la primer
version en forma de repositorio
en &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/RecursiveRegexpRaptor/&#34;&gt;github&lt;/a&gt; y ahora&amp;hellip; ni
hay un nuevo lenguaje, ni un substituto de man/info, ni ha muerto html y he
dedicado mas horas de las que jamas pense en regexp3 (y regexp4 &amp;ldquo;el sucesor&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por un mes (entero) intente programar el interprete del lenguaje de marcas
ligero y fracase, asi que pase al plan de emergencia, ver como estaban hechos
otros interpretes como el de &lt;em&gt;org-mode&lt;/em&gt; o el de &lt;em&gt;reStructured Text&lt;/em&gt;, lo que trajo
un nuevo problema: aprender (e)lisp o aprender python(2|3).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero implicaba aprender ingles, encortrar un buen libro y ponerme a
traducir cosas, lo segundo encontrar un buen libro (e intentar por segunda vez
con python), termine llendo por la primer opcion y cuando llego la desesperacion
se mezclo con la segunda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisp es interesante, asombroso en su simplesa e incomodo en su escritura&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Python&amp;hellip; no puedo con python, lo encuentro aburrido, un pegote de muchas cosas
en un mismo lenguaje e indentar a mano pelada por ahorrar unas llaves es un
sufrimiento carente de toda elegancia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, que no aprendi mucho de nada&amp;hellip; cerca de octubre del año pasado con la
inquietud de hacer un blog (de nuevo) y tras probar algunos cms llege a &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/spf13/hugo&#34;&gt;hugo&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;,
me parecio que era sencillo y digno de investigacion, luego de un par de semanas
nacio este blog y decidi aprender algo de su motor de renderizado markdown
llamado &lt;a href=&#34;https://github.com/russross/blackfriday&#34;&gt;blackfriday&lt;/a&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;entonces? habia que aprender go&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;entonces? mas ingles (solo hay una pequeña guia traducida al
español &lt;a href=&#34;https://github.com/karlseguin/the-little-go-book&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y haci, pase a buscar un pdf en la web, aparecio &lt;em&gt;The way to go&lt;/em&gt;, luego de unas
semanas viendo ejemplos y como no hay mejor manera de apreder algo que ponerlo
en practica, comenzo el port de lo unico que entiendo a la perfeccion y estoy
orgulloso, asi es, el motor de expresiones regulares (terminen con mi
sufrimiento)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento funciona, aunque no es mas que una copia medio usable de C a Go, sin
ninguna orientacion a objetos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace ya unos años que di un recorrido ninja por sdl 1.2 y C++ (deitel y como
pensar en c++) medio aprendi algo de OO, pero di media vuelta hacia atras, tome
el C de k&amp;amp;r (+ deitel), algo de ncurses y prometi no programar nada hasta no
dominar C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asi que? no me acuerdo de como programar OO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y que con go? podria ser un buen sucesor de C, si tubiese punteros de verdad,
cadenas de caracteres de verdad, un tipado menos estricto, pero sobre todo, si
presindiera de su estupido autoformateo, guia de estilo y llaves para
instrucciones simples, te maldigo &lt;code&gt;gofmt&lt;/code&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y &lt;em&gt;regexp3-go&lt;/em&gt; que? &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/regexp3/&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;, algo mas de
informacion en el readme&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que sigue? transitar la aleatoriedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno hasta aqui con mis cosas, pronto (una semana, un mes o mas) una version
simplificada del lenguaje de marcas ligeras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../gotor.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome Keys</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/gnome-keys/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 20:57:15 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/gnome-keys/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../kp-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He utilizado gnome 2 (mas de un año en Debian 6), tambien xfce, lxde, dwm, ratpoison,
stumpwm, kde 4, kde 5, fluxbox y openbox (y visto unity&amp;hellip;) con todo, mi
escritorio es y sera &lt;strong&gt;Gnome Shell&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo unico que evita que &lt;strong&gt;Gnome Shell&lt;/strong&gt; sea perfecto es la capacidad de
personalizar el teclado a gusto, como puede  ofreser kde, o eso creia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace un par de dias comence a utilizar un emulador grafico nuevo llamado
&lt;code&gt;terminix&lt;/code&gt; el cual tambien adolece de una personalizacion profunda de los atajos
de teclado, asi que me pase por su proyecto y les deje una lista de
deseos. Imbuido del espiritu coloborativo en forma de peticion, ocurrioseme
pasar y hacer lo mismo en el repositorio del proyecto gnome, que igual, cual
seres cosmicos-imaginarios cumplian mis solicitud. Oh, sorpresa! descubrir que
otros habian pasado ha solicitar lo mismo (en english) con bonito descenlace&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;gnome-shell-keybindings-like-a-pro&#34;&gt;Gnome-Shell keybindings like a PRO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Abrimos un terminal. Muestro la version desde la que realizo las pruebas&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;$ gnome-shell --version
GNOME Shell 3.22.2
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;gnome posee un comando con el cual podemos configurar, mostrar y restaurar
(creo) todas las variables de las que haga uso el entorno, desde establecer con
que programa se debe abrir determinada extension a configurar los atajos de
teclado, su nombre es &lt;code&gt;gsettings&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el siguiente comando podemos ver cuantas variables pueden (o no)
configurarse&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;$ gsettings list-recursively | wc -l
3057
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Y con el siguiente, podemos ver cuantos atajos tenemos disponibles para
interactuar con el entorno de escritorio&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;$ gsettings list-recursively org.gnome.desktop.wm.keybindings  | wc -l
85
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;El esquema del comando es el siguiente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gsettings comando esquema argumentos
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;comando&lt;/code&gt;, es&amp;hellip; el comando&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;esquema&lt;/code&gt; es una ruta a la seccion que nos interesa conocer/modificar, en el
comando anterior seria &lt;code&gt;org&lt;/code&gt; -&amp;gt; &lt;code&gt;gnome&lt;/code&gt; -&amp;gt; &lt;code&gt;desktop&lt;/code&gt; -&amp;gt; &lt;code&gt;wm&lt;/code&gt; -&amp;gt;
&lt;code&gt;keybindings&lt;/code&gt;. Existen muchos mas esquemas, pero solo me limitare a este.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;argumentos&lt;/code&gt; aqui van los nombres de valores de un esquema y/o una varible en
especifico&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Veamos un ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;$ gsettings get org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-fullscreen
@as []
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;el comando es &lt;code&gt;get&lt;/code&gt;, es decir, &lt;strong&gt;optener&lt;/strong&gt;. El esquema, son los atajos de entorno
de escritorio, la variable es &lt;code&gt;toggle-fullscreen&lt;/code&gt;, es decir, optener que
combinacion activa el comando &lt;code&gt;toggle-fullscreen&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando la salida es &lt;code&gt;@as []&lt;/code&gt; significa que el comando no esta asignado a ninguna
combinacion, vamos a asignar &lt;code&gt;Super+KP_9&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;$ gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-fullscreen &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;el comando es &lt;code&gt;set&lt;/code&gt;, es decir, &lt;strong&gt;asignar&lt;/strong&gt;, el esquema son los atajos de entorno
de escritorio, la variable es &lt;code&gt;toggle-fullscreen&lt;/code&gt; y el valor que estamos
asignando es &lt;code&gt;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&lt;/code&gt; (las comillas son para escapar el &lt;code&gt;&#39;&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;comprobemos que el cambio se ha realizado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;$ gsettings get org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-fullscreen
[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ahora, al presionar &lt;code&gt;Super+KP_9&lt;/code&gt; la ventana activa entra/sale del modo pantalla
completa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para restaurar el comando a la configuracion inicial&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;$ gsettings reset org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-fullscreen
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Si por alguna razon queremos reestablecer todos los comandos del entorno de
escritorio a su configuracion inicial&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;$ gsettings reset-recursively org.gnome.desktop.wm.keybindings
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Existen, otros dos modos de modificar una variable, si tenemos el comando
&lt;code&gt;dconf&lt;/code&gt;, estableceriamos la variable &lt;code&gt;toggle-fullscreen&lt;/code&gt; de esta manera&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;$ dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/toggle-fullscreen &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Como vemos el esquema, ahora inicia y se separa mediante &lt;code&gt;/&lt;/code&gt; hasta llegar a la
variable o &lt;q&gt;directorio&lt;/q&gt; de interes. El valor a establecer es identico a la
version de &lt;code&gt;gsettings&lt;/code&gt;, mientras que los comandos pasan a ser &lt;code&gt;list&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;reset&lt;/code&gt; y
&lt;code&gt;write&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;finalmente tenemos una interfaz grafica de &lt;code&gt;dconf&lt;/code&gt; llamada &lt;code&gt;dconf-editor&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../dconf-editor.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;podemos navegar entre los esquemas mediante el raton, clicando en la ruta que
esta en el titulo de la ventana.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;gnome-shell-mas-alla-del-workspace-4&#34;&gt;Gnome-Shell Mas alla del workspace #4&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bueno, todo esto tenia un proposito, la aplicacion de configuracion de gnome
solo nos permite establecer atajos para los primeros cuatro escritorios, un
problema cuando necesitas 5 o mas escritorios como en mi caso que utilizo
almenos 7 con dos monitores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi es como estableci los atajos a &lt;code&gt;Super+KP_algo&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;# combinaciones para moverse al workspace x
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-1  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_7&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-2  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_8&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-3  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-4  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_4&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-5  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_5&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-6  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_6&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-7  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_1&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-8  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_2&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-9  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_3&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-10 &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_0&#39;]&amp;quot;

# combinaciones para mover ventana al workspace x
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-1    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_7&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-2    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_8&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-3    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-4    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_4&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-5    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_5&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-6    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_6&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-7    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_1&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-8    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_2&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-9    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_3&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-10   &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_0&#39;]&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;lo mismo mediante dconf&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/switch-to-workspace-1  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_7&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/switch-to-workspace-2  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_8&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/switch-to-workspace-3  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/switch-to-workspace-4  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_4&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/switch-to-workspace-5  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_5&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/switch-to-workspace-6  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_6&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/switch-to-workspace-7  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_1&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/switch-to-workspace-8  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_2&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/switch-to-workspace-9  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_3&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/switch-to-workspace-10 &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_0&#39;]&amp;quot;

dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/move-to-workspace-1    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_7&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/move-to-workspace-2    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_8&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/move-to-workspace-3    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/move-to-workspace-4    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_4&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/move-to-workspace-5    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_5&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/move-to-workspace-6    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_6&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/move-to-workspace-7    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_1&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/move-to-workspace-8    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_2&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/move-to-workspace-9    &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_3&#39;]&amp;quot;
dconf write /org/gnome/desktop/wm/keybindings/move-to-workspace-10   &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_0&#39;]&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;nascii-keys&#34;&gt;nascii keys&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Por ultimo dejo la lista de todos los atajos que tengo (o no) establecidos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings activate-window-menu         &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings always-on-top                &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings begin-move                   &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings begin-resize                 &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings close                        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;q&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-group                  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Home&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-group-backward         &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Home&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-panels                 &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Primary&amp;gt;&amp;lt;Alt&amp;gt;Escape&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-panels-backward        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Primary&amp;gt;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Alt&amp;gt;Escape&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-windows                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;space&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-windows-backward       &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;space&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings lower                        &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings maximize                     &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Primary&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Up&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings maximize-horizontally        &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings maximize-vertically          &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings minimize                     &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_Subtract&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-center               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-corner-ne            &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-corner-nw            &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-corner-se            &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-corner-sw            &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-monitor-down         &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-monitor-left         &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Left&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-monitor-right        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Right&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-monitor-up           &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-side-e               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-side-n               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-side-s               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-side-w               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-1          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_7&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-2          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_8&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-3          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-4          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_4&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-5          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_5&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-6          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_6&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-7          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_1&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-8          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_2&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-9          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_3&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-10         &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_0&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-11         &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-12         &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-down       &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Page_Down&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-last       &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;End&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-left       &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-right      &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-up         &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Page_Up&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings panel-main-menu              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;s&#39;, &#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;F1&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings panel-run-dialog             &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;F2&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings raise                        &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings raise-or-lower               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings set-spew-mark                &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings show-desktop                 &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;d&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-applications          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;BackSpace&#39;, &#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;Tab&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-applications-backward &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;BackSpace&#39;, &#39;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Alt&amp;gt;Tab&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-group                 &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-group-backward        &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-input-source          &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;F4&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-input-source-backward &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-panels                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Control&amp;gt;&amp;lt;Alt&amp;gt;Tab&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-panels-backward       &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Control&amp;gt;&amp;lt;Alt&amp;gt;Tab&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-1        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_7&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-2        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_8&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-3        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-4        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_4&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-5        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_5&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-6        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_6&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-7        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_1&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-8        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_2&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-9        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_3&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-10       &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_0&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-11       &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-12       &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-down     &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Page_Down&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-last     &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;End&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-left     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-right    &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-up       &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Page_Up&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-windows               &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Return&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-windows-backward      &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Return&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-above                 &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-fullscreen            &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_Multiply&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-maximized             &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_Divide&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-on-all-workspaces     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-shaded                &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings unmaximize                   &amp;quot;[]&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raptor-Book</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/raptor-book/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:03:58 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/raptor-book/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Solo queria programar un juego similar a &lt;strong&gt;Megaman 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../MegaMan2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y termine instalando debian, leyendo de bash, sdl, ncurses, c, c++, Emacs&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desafortunadamente aun no hay un texto sagrado de nombre &lt;strong&gt;&amp;ldquo;De Cero a Motor
3D&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; (en solo 15 años) ni siminar. Entre intentar aprender ingles y buscar un
sistema de documentacion decente, termine por programar un motor de expresiones
regulares sin comprender la teoria de automatas finitos, lenguajes finitos ni
recordar un poco de las clases de mate de nivel basico, pues no llegue al
medio&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estos precedentes, el tiempo que brinda el desempleo en un mundo turbulento
lleno de humanos, aleatoriedad incomprendida y falto de materiales
psicotropicos, comence a escribir un libro lleno de palabras dilexicas que
muestra lo aprendido hasta ahora, con la sucia intencion de ganar dinero&amp;hellip; y
aportar conocimiento de libre disposicion a quien lo desee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De que va el libro? Como programar un motor de expresiones regulares sin tener
ni idea, el unico requisito es saber lenguaje de programacion C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ahora estoy revisando y reescribiendo las primeras secciones, pueden
colaborar con revision, anotaciones de que puntos se pueden mejorar y lo que les
venga en gana. Hay una version en html y en el repositorio hay una explicacion
un poco mas detallada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pueden descargar una copia en un comprimido zip &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/raptor-book/archive/master.zip&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; o
clonar el repositiorio asi:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-sh&#34;&gt;git clone https://github.com/nasciiboy/raptor-book.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;aunque no me gustan los tutoriales en fasciculos, se iran agregando secciones al
libro segun esten listas, intentare ser constante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;happy hacking!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017Challenges</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/2017Challenges/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 20:41:22 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/2017Challenges/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../orange.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unos dias (presuntamente a principio de año) aparecio en reddit
(r/programming) un enlace a una competencia para programadores mediante github &lt;a href=&#34;https://github.com/YearOfProgramming/2017Challenges&#34;&gt;2017Challenges&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aparentemente, el premio es el reto, la busqueda de nuevo conocimiento y la
alegria interior de ser el primero en publicar una solucion (ingeniosa) para un
lenguaje determinado&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;iniciaron con cuatro pruebas&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hello World: escribir un programa &amp;ldquo;hola mundo&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Reverse String: invertir el orden de una cadena&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Lonely: encontrar elementos no repetidos en un arreglo con longitud y valores
aleatorios, con opcion de mesclar enteros y caracteres&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Majority Element: dentro de un arreglo de longitud y elementos aleatorios,
localizar el valor que se repita almenos la mitad de la dimencion del arreglo&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Invert Binary Tree: invertir un arbol binario&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;El dia de hoy se incluyo un nuevo reto&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Find the Difference: comparar dos cadenas donde una difiere en incluir un
caracter adicional, el punto es desplegar el caracter discordante&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Cualquier lenguaje de programacion es valido&amp;hellip; he? pues si, lo que mas abunda
son python, seguido por java y javascript&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo lo necesario para que el codigo se incluya en el repositorio esta explicado
en el &lt;code&gt;readme.md&lt;/code&gt; del proyecto (o en internet)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No ser un guru de la programacion es un buen motivo para participar, como
tambien aprender a colaborar en un proyecto mediante git(hub) (no tengo ni idea
que hacen fetch, merge, o el orden en que deba realizarce el pull), ademas
puedes poner en practica estructuras &amp;ldquo;complejas&amp;rdquo; como los arboles binarios, que
en mi caso solo los habia visto de lejos con respeto y admiracion en el &amp;ldquo;k&amp;amp;r&amp;rdquo; y
&amp;ldquo;C como programar&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;de momento llebo los 4 primeros retos en c (&lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/2017Challenges&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;) (aun pendientes de aprobacion los
ultimos 2), cuando tenga mas confianza intentare con go y en algun futuro lejano
quiza con lisp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Happy Hacking!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ncurses</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/ncurses/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 21:45:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/ncurses/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;que-es-ncurses&#34;&gt;Que es Ncurses&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es una libreria (parte del proyecto GNU) que nos permite crear &lt;strong&gt;TUIs&lt;/strong&gt; (Text
User Interface) escrita en lenguaje de programacion &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; con &lt;em&gt;envoltorios&lt;/em&gt; para
algunos otros lenguajes. Se utiliza principalmente en el sistema GNU/linux y en
los derivados de BSD y probablemente tambien corra en el sistema de las ventanas
mediante minGW (Minimalist GNU for Windows).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proporciona funciones para «dibujar» caracteres en la pantalla con hasta 256
colores disponibles (si la terminal lo permite). Despues de conocer &lt;code&gt;mvwprintw&lt;/code&gt;
utilizar &lt;code&gt;printf&lt;/code&gt; es igual a sufrir alguna incapacidad. Tambien nos da la
posibilidad de modificar varios atributos de la tipografia como pueden ser
&lt;strong&gt;negrita&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;italica&lt;/em&gt; o &lt;u&gt;subrayado&lt;/u&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;finalmente nos ofrece la posibilidad de tener acceso completo al teclado y
raton.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-que-programar-tuis&#34;&gt;Por que programar TUIs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bueno, es una foma muy sencilla de crear una interfaz «visual» sin morir en el
intento y como fiel creyente de la iglesia de Emacs creo que &lt;em&gt;el texto es la
unica interfaz verdadera&lt;/em&gt;. Si planeas aprender programacion de videojuegos
tambien encontraras que es mas sencillo interactuar con caracteres en lugar de
con pixeles (aunque en el fondo sean lo mismo)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-aprender-a-programar-con-ncurses&#34;&gt;Como aprender a programar con Ncurses?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;complicado lo tienes&amp;hellip; solo existe un mini-manual (NCURSES Programming HOWTO) y
un libro (Programmer&amp;rsquo;s Guide to NCurses) (ambos en ingles) para aprender lo
basico del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco leer codigo ayuda mucho, sobre todo el codigo fuente de la propia
libreria (es muy raro).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace ya un tiempo dedique algunas tardes a traducir el minimanual, puedes encontrar
lo fundamental en este &lt;a href=&#34;../ncurses-programming-howto.zip&#34;&gt;zip&lt;/a&gt; y el resto en un
repositorio en &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/NCURSES-Programming-HOWTO&#34;&gt;github&lt;/a&gt;.
No ha sido revisado, y la traduccion  se realizo con el &amp;ldquo;traductor de
internet&amp;rdquo;. En el repositorio encontraras los fuentes en formato org-mode de
emacs, en algun momento (o años) le dare alguna revicion y quizo se
actualice. Si te es de &lt;code&gt;interes &amp;amp;&amp;amp; utilidad &amp;amp;&amp;amp; y-lo-mejoras&lt;/code&gt; no dudes en
enviarme el resultado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;quiza en un post/tutorial futuro ponga algun codigo interesante del tipo &amp;ldquo;como
programar un tetris&amp;rdquo; o algo asi&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps: tengo una traduccion (ilegal) de el libro casi terminada&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps 2: actualmente no me gusta ncurses, principalmente por que no entiendo su
codigo fuente, y porque es un &amp;ldquo;todo en uno&amp;rdquo;, preferiria que la interaccion con
el teclado, el mouse e incluso joystick fuesen librerias independientes&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance comparison of regular expression engines</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/Performance-comparison-of-regular-expression-engines/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 20:22:03 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/Performance-comparison-of-regular-expression-engines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hola gente, hace unos meses tome el codigo de &lt;strong&gt;dark100&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;Performance
comparison of regular expression engines&amp;rdquo; (pueden ver el orginal
&lt;a href=&#34;http://sljit.sourceforge.net/regex_perf.html&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;) para hacer algunas pruebas
a un pequeño &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/RecursiveRegexpRaptor&#34;&gt;motor regexp&lt;/a&gt;
que programe en mi tiempo &lt;em&gt;libre?&lt;/em&gt;, bueno &amp;hellip; acabo de actualizar la prueba
(&lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/RecursiveRegexpRaptor-vs-Benchmarks&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El proceso fue el siguiente&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Optener el codigo fuente de cada motor (PCRE2, RE2, tre, oniguruma)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Compilar cada motor localmente (intel x86-64 celeron 847), es
decir&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;./autogen&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;./configure&lt;/code&gt; (para PCRE con alguna consideracion especifica)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;make&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Copiar el código fuente al entorno&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Intentar con el makefile existente hasta que se logro compilar&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Modificar levemente el ambiente (no se si compilara en un sistema no GNU)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;En realidad no tengo ni idea si este es el proceso adecuado para actualizar el
entorno, pero funciona ¯_(ツ)_/¯. Si conoces una mejor configuracion o como
optimizar alguna prueba sera bien recibida, siempre y cuando los makefiles se
mantengan KISS (aunque solo compile en x86-64)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para leer la prueba cómodamente tienes que descagar el fichero &lt;code&gt;readme.html&lt;/code&gt; del
repositorio y visualizarlo en tu navegador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por cierto la exprecion:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;quot;^( )*&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;genera un bucle infinito en pcre, tre, oniguruma, re2. En principio esta fue la
motivacion principal para actualizar el codigo de cada prueba&amp;hellip; alguna pista?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>