<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gamecube on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.land/tags/gamecube/</link>
    <description>Recent content in Gamecube on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2020 17:29:24 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.land/tags/gamecube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>TLoZ: The Wind Waker</title>
      <link>https://nasciiboy.land/vg/zww/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 17:29:24 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/vg/zww/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-30.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de &amp;ldquo;las listas&amp;rdquo; zelderas, no pocos colocan a &amp;ldquo;The Wind Waker&amp;rdquo; en
los primeros &lt;s&gt;cinco&lt;/s&gt; tres puestos, cuando no directamente el mejor. Y es que dentro del
mundillo (y mas acusadamente con &amp;ldquo;Breath of the Wild&amp;rdquo; que corroe mi espiritu por
jugar como en su momento lo fueron Mario Galaxy o Dead Space) Zelda es una de
las referencias mas respetadas con una cantidad no poca de fieles segidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya entregado al vicio, con no mucha trayectoria jugona y sintiendo un tremendo
respeto por &amp;ldquo;TLoZ: A Link Between Worlds&amp;rdquo; que mejor opcion de continuar por la
&lt;s&gt;zelda&lt;/s&gt; cenda del videojuego que consumir este titulo, aun teniendo un
desapego por el 3D (sin incluir los juegos de carreras). Me disgusta que la
camara sea tambien un enemigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-03.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titulo salio en el lejanisimo 13-12-2002 alla en Japon y puesto que en su
momento tuve felizmente una 64 con tres titulos (Star Fox, Star Wars Racing y
Yoshi Island) no habia manera que unos &amp;ldquo;graficos viejunos&amp;rdquo; pudieran hecharme
para atras siempre que la jugabilidad fuera entretenida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que me he encontrado? Una estetica atemporal en un &amp;ldquo;&lt;s&gt;mundo&lt;/s&gt; mar abierto&amp;rdquo;
con controles groseramente solidos, no sin ello encontrando dificultades con la
camara, aunque achaco de ello a la falta de costumbre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-04.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la jugabilidad la aprecio correcta, con un claro desarrollo de
habilidad que crece a la par de los retos propuestos, pero sigo creyendo
que el 3D es compativamente inferior al 2D cuanto a lo directo y dinamico que es
la implementacion de una mecanica jugable&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la parte de la historia, acusaban al titulo de ser uno de los mas adultos
pese a lo infantil de su estetica, cuando encuentro la historia muy normalita,
apenas para justificar (creo) 4 jefes, el escenario y buena parte de exploracion
que al final llega a ser repetitiva. Mientras que como mencione anteriormente,
en lo visual es una puta maravilla!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las posibilidades dentro del juego, la mayoria (aun sin ser un
completo neofito) fui incapaz de ver lo obvio en no pocas ocaciones y tuve que
recurrir a un &amp;ldquo;gameplay&amp;rdquo; si no queria dejar eternamente inconclusa la aventura&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Legend of Zelda: The Wind Waker - FULL GAME - No Commentary&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/2xnA9tAqaUg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Los momentos que me dejaron crudo fueron&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-16.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el castillo demoniaco hay que pegarse literalmente a la pared para cruzar
un &amp;ldquo;abismo&amp;rdquo;. Habia descubierto accidentalmente la habilidad de pegarse a la
pared, mas descubrir que el minusculo borde en el &amp;ldquo;abismo&amp;rdquo; era el camino y lugar
de su aplicacion, no me resulto evidente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-17.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer jefe en la isla del dragon no tuve ni idea de como derrotarlo. Si, la
camara muestra la cola ganchuda del dragon y tu traes un gancho colgante
arrojadizo&amp;hellip; pero de nuevo no me fue evidente y pese a ver una batalla de
muestra, sufri una muerte y casi otra para lograrlo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Como dices que se utiliza la batuta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-07.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El poder del bommerang lo vi en video antes de ponerlo en prueba. Al jefe de
la mision del bosque obscuro lograba dañarlo pero no estaba seguro de si era
la forma apropiada de herirlo, lo hera? si, pero yo iba demaciado lento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la accion de jalar cuadros era conocida por otros zeldas, nuevamente no
me fue evidente que pudiera realizarla o no. Ja, ja, mi amigo el floyd dice
que cuento con &amp;ldquo;pensamiento elevado&amp;rdquo; pero aca sobresalen sin disimulo mis
taras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-19.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me dio pereza ponerme a buscar los 8 mapas de la trifuerza. Contaba con tres
hayados por el camino, pero no tenia intencion de revisitar el mapa isla a isla,
preguntando a los peces&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el castillo ganon ¿para donde ir? Cuando aparece el mascaron rojo supuse (y mas
por que te deja en el castillo demoniaco) habia algo que encontrar en ese
preciso lugar. Despues de dos horas sin resultados, cedi a yutube&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je, je, je, pase las transformaciones de Ganon solito en tres dificultosos
intentos, pero como demonios subir por la cuerda? no pude&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-33.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, pase buenos momentos, tome muchas capturas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-14.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasee con la pollita&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-22.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;haber?&amp;hellip; sostuve con segundas intenciones a la chiquilla alada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-21.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mientras, veia con sospecha a una morena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-18.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que al descubrir su realeza se blanquea, cual michael jackson&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-20.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;algo me quiere decir este juego?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stalkee a una morra que pensaba salir de pobre robando en su trabajo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-27.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pase honorablemente atravez de 50 niveles llenos de montruos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di una muerte muy gore&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-35.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente, luego de (por lo menos) 40 horas llegue al final&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/zww-37.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un final que me recordo mucho a aquel anime, llamado betterman-gelion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/betterman.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclucion, me la pase bien sin enamorarme pero con la convicion y gusto de
terminar la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Particularmente la mecanica con la batuta del viento era lo mas tedioso, al
grado de preferir ir contra el viento antes de cambiar de direccion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien el translado entre isla e isla termino por ser tedioso, aunque esa
primer vez que sales al mar y vas encontrando cosas por el camino fue
emocionante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando entras por vez primera al castillo de hyrule y vez que hay un amplio
escenario pense por un momento que habria una &amp;ldquo;segunda&amp;rdquo; (o tercera) parte donde
te dejarian a tu bola en una amplia tierra. Desgraciadamente, no es mas que un
pasillo con un reto al final, que cual megaman revive a los jefes para
evidenciar con gran satisfaccion tu nivel de desarrollo encarnando al heroe
guerrero, Hyaahhtt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya para finalizar, comentare que lo jugue emulado en dolphin en Debian 10 con un
humilde AMD A6-9500 y su grafica integrada, obteniendo una emulacion (supongo)
perfecta, quitando algun ligero bajon en las cinematicas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para establecer el nivel de graficos que era capaz de soportar tal hardware, tire
de &lt;code&gt;htop&lt;/code&gt; (cpu) y &lt;code&gt;radeontop&lt;/code&gt; (igpu)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/hp.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;con las siguientes opciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/dolphin-v.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;recomiendo activar la opcion &lt;code&gt;Disable Fog&lt;/code&gt; y a mas antialiasing/resolucion
mejor, siempre haciendo caso de lo holgado que valla el hardware, aunque si el
harware nunca va a tope y el juego se ejecuta a tirones, posiblemente se deba a
una falta de velocidad, execeso de latencia o algo por el estilo, en cuyo caso
nada puede hacerse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a control, sigo con el siempre confiable Logitech F710 en modo &lt;code&gt;D&lt;/code&gt;
configurado tal que asi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZWW/dolphin-c.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;prestar particular atencion a la opcion &lt;code&gt;Radius&lt;/code&gt; en los sticks, que es donde surge
la precision/sensivilidad en el arco y flecha&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi siempre al inicio tras dolphin, o tenia retraso en la entrada del control o
algun tipo de buffer en la entrada. Lo solucionaba abriendo dolphin, lanzando el
juego aprentando un poco los botones, cerrando todo y volviendo a lanzar. Una
pequeña incomodidad, compensada con seciones de una o mas horas posteriores&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
