<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Loly on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>http://nasciiboy.land/tags/loly/</link>
    <description>Recent content in Loly on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2019 10:59:03 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://nasciiboy.land/tags/loly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2018</title>
      <link>http://nasciiboy.land/post/2018/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 10:59:03 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/post/2018/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;que tal, varios sitios han subido su &amp;ldquo;resumen anual&amp;rdquo;, asi que me dije: &amp;ldquo;yo
tambien quiero escribir una entrada facilota y convencional&amp;rdquo;&amp;hellip; como si el resto
que cosas que subo fueran difucultisimas y especiales. Mientras la escribo me va
dando pereza pero ya inicie esto, asi que a terminarlo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;primero con lo facil, las estadisticas (provenientes unica y exclusivamente de
los logs de nginx). Arrancan el 12 de septiembre y llegan al final del año. Un
acumulado de 111 dias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;llegaron 116,575 &amp;ldquo;visitas validas&amp;rdquo; de las cuales 27,673 fueron visitas unicas de
personas (o cosas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;haciendo un promedio de las visitas tocarian 1050 por dia (3291 el maximo vs 510
el minimo) y aqui es donde las visitas se distancian de las lecturas, pues el
&amp;ldquo;articulo&amp;rdquo; mas visitado (sobre goaccess) tiene 215 visitas (1098 hits). En
promedio 91 visitas por publicacion (y 100 hits, sea lo que sea eso signifique).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como sistema operativo reino Unknown con el 40%, seguido del windows con 32% y
GNU con 16%. Aunque la pagina no esta pensada para verse en movil un 5% accedio
desde aquellos dispositivos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a visitantes: 27% se identifican como arañas, 22% utiliza firefox
y 17% chrome&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuevamente la mayoria del trafico se origina una vez dentro del sitio, le siguen
los enviados por el planet de emacs-es, google y el antiguo dominio de github.io&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el 36% de visitas proviene de USA, 11% china (?), 6% por mexico, 6% Alemania (?), ~6% Espania&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(el resumen de los logs completo por &lt;a href=&#34;http://nasciiboy.land/goaccess-2018.html&#34;&gt;aca&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;finalmente y para terminar, los banners de juicyads (que requirieron la inclusion
de JS) en 3 semanas fueron vistos en 215 ocaciones, aunque ninguna de ellas
culmino en un clic&amp;hellip; contando el precio de 0.010 centavos de dolar por clic,
requeriria de 100 clicks diarios y miles de impreciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viendo que el periodo de prueba para recolectar dinero mediante publicidad
termino con cero ingresos, me lleva a quitarla y regresar a los buenos tiempos
sin JS&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ranger&#34;&gt;ranger&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/2018/2018-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;con motivo de las festividades y evento conclusivo, ocurrioseme al medio dia
realizar una visita al sitio donde la extrangerada acude para ver el pueblo
magico de tepoztlan y de paso (ademas de consumir una delicioso helado) intentar
llegar mas aya de donde en la ocacion pasada un colectivo de abejas se avalanso
mortalmente en mi contra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Traz el siempre extenuante ascenso hasta donde inician las instalaciones que
llevan a una piramide, segui por la desviacion que lleva a la ruta
alternativa. En esa zona se habia colocado una parejita &amp;ldquo;folclorica&amp;rdquo; a tocar
instrumentos &amp;ldquo;folcloricos&amp;rdquo; y tambien un par de emprendedores a ofrecer
chocolates y bebidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez alcanzado el record anterior, prosegui ascendiendo por un terreno rocoso
que no prometia llevar a ningun lado. De regresar por la misma ruta se
convertiria en momentos tensos y manos sudorosas bajo la amenasa de darme
completamente en la madre y terminar lastimadito hasta que algun otro explorador
me alcanzara o los zopilotes se dieran un festin&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la subida, me tope con una pareja intrepida y con ropa ajustada y
calzado (igualmente que el mio) no apto para la escalada. Estaban abriendo
camino, facilitando en unos cientos o miles de iteraciones mas piedras solidas
a manera de escaleras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tras unos minutos, la pareja me cedio el paso y supongo que ante lo incierto del
destino regresaron sobre sus pasos, pues ya no los volvi a encontrar. Un par de
minutos despues el escenario se transformaba de un cerrito con diversidad
plantil a una especie de bosque&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/2018/2018-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;unos dies minutos mas tarde crei alcanzar el punto mas alto posible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/2018/2018-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la vista del angulo mas cercano al abismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/2018/2018-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/2018/2018-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/2018/2018-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y lo que quedaba por arriba&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/2018/2018-07.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;continuando mas alla otro par de minutos, aparecia un pequeño y ultimo punto
mas a alcanzar. Para llegar a ese lugar se requeria mas audacia y estamina
de la que tenia. Se acercaba el ocaso, habia que descender!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De regreso, habia un individuo solitario que tambien iba en descenso y al verme
comenzo a huir e incluso llego a tomarme una foto. Cuando su estamina se
termino y lo alcanse le di los buenos dias &lt;del&gt;y lo lance al vacio&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada aventura suele contar con su particular banda sonora. Por lo general el
ultimo album descubierto. Para la ocacion casi como un regalo, acompañaron
durante el transporte, ascenso y desenso los eruditos compadres de &lt;strong&gt;ScoreVG&lt;/strong&gt; en
su ultimo numero el 125. Seguramente su podcast sea en la actualidad y desde hace
varios años el mas apreciado de mi lista&amp;hellip; aunque sigo sin tener un respaldo
de sus episodios. Casi todos ellos con una duracion superior a las 5hrs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;llegado a la plazuela consumi un pulque de nuez (con nueces) y al terminarse el
episodio cambie el OST por &lt;strong&gt;Katamari Fortissimo Damacy&lt;/strong&gt; (por recomendacion de
los scores&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:7859b532f942e540d23978cc918c87fd2dea648a&amp;amp;dn=Katamari%20Fortissimo%20Damacy&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Es una japonada con variedad. tiene sus piezas curiosas como &lt;em&gt;Que Sera Sera&lt;/em&gt;
(#12), Crimson Rose And Gin Tonic (#10) jazz retro, Katamany Stars (#15) que
suena zeldoso, Katamari Mambo (#8), Wanda Wanda (#11) re-electronico, la popera
&lt;em&gt;Lonely Rolling Start&lt;/em&gt; (#6) y tambien &lt;em&gt;Katamaritaino&lt;/em&gt; quiza la que mas he
repitido por ninguna razon en especial&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tank-your&#34;&gt;tank-your&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;las festividades decembrinas&amp;rdquo;, cuando tu patron va al baratero, se trae unos
sobrantes y los rifan entre los despojos humanos que manejan sus maquinas. Te
dan un par de dias libres y piensas que igual y no es tan hijo de puta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haciendo resumen de este bonico ciclo solar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;inicio con dudas y la unica y poca labor del morg, que luego fue detenida
indefinidamente.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Me uni al grupo de estudio para ser sysadmin del rancho electronico.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Aprendi (o no) sobre patrones de diseño.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Toquetee ensamblador para Z80 Spectrum y game boy&amp;hellip; que luego termino en nahh&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Di por terminada la correccion/traduccion del manual de introduccion a emacs
lisp&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Adquiri el dominio y un VPS para toquetear un poco&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cambie de hardware sin buscarlo y se agregaron 2 equipos &amp;ldquo;retro&amp;rdquo; mas&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la libreria del raptor recivio mas estellas y visitas (de chinos) y una
pequeña tarea escolar pagada&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;di una charla y un taller en el rancho electronico&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;llegaron dos mensajes al correo sobre el blog. Uno de buen rollo y un
performanse juanker, XDDDDD&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;en lo mas personal ya cercano a cumplir los 30 y apestando cada vez mas a
tierra, corrobore aquel dicho de&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si a los 20 años no eres comunista, no tienes corazón, y si a los 30 años
sigues siendo comunista, lo que no tienes es cerebro&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;no con ciertas disonancias internas, digo, he trabajado desde los 15 (y &amp;ldquo;sido un
parasito&amp;rdquo; a tiempo parcial por 3 años) y nunca he tenido dinero para hacer nada
o comprar algo bonito como una motocicleta &amp;ldquo;decente&amp;rdquo;, menos aspirar a casa o
estabilidad de ningun tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero, toparme desde hace unos meses con los femi-progres te obliga a rechasar
sus lloriqueos y pensar (parcialmente) que tal vez no todo es tan malo&amp;hellip; Je&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mmm, en la dispercion estubieron las visitas a eventos jazzeros, la perfeccion
hecha animacion llamada &lt;strong&gt;Isla de perros&lt;/strong&gt;, en anime &lt;strong&gt;Asobi Asobase&lt;/strong&gt;,
&lt;strong&gt;Osomatsu San&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Kizumonogatari&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Amagi Brilliant Park&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;Kono-Suba&lt;/strong&gt; y
&lt;strong&gt;Hinamatsuri&lt;/strong&gt; y un monton de albums mas agregados a la coleccion!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar con los mensajes oficiales, mi eterno reconocimiento y gratitud
a los blogueros de la comunidad FOSS y dispersa que sigue manteniendo,
documentando y traduciendo cosas al español. En especial a&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://asm86.wordpress.com/&#34;&gt;https://asm86.wordpress.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://autodefensainformatica.radioalmaina.org&#34;&gt;https://autodefensainformatica.radioalmaina.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://avpodcast.net/podcastlinux/&#34;&gt;https://avpodcast.net/podcastlinux/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://birrasybits.wordpress.com/&#34;&gt;https://birrasybits.wordpress.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.adrianistan.eu/&#34;&gt;https://blog.adrianistan.eu/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://compilando.audio/&#34;&gt;https://compilando.audio/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://computernewage.com/&#34;&gt;https://computernewage.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://distritotux.blogspot.mx/&#34;&gt;https://distritotux.blogspot.mx/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://elbinario.net/&#34;&gt;https://elbinario.net/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://eldesarmador.org/&#34;&gt;https://eldesarmador.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://geekland.eu/&#34;&gt;https://geekland.eu/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ladecadence.net/&#34;&gt;https://ladecadence.net/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://lamiradadelreplicante.com/&#34;&gt;https://lamiradadelreplicante.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://liberaturadio.org/&#34;&gt;https://liberaturadio.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://maslinux.es/&#34;&gt;https://maslinux.es/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mierda.tv/&#34;&gt;https://mierda.tv/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://notxor.nueva-actitud.org/&#34;&gt;https://notxor.nueva-actitud.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ondahostil.wordpress.com/&#34;&gt;https://ondahostil.wordpress.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pfctelepathy.wordpress.com/&#34;&gt;https://pfctelepathy.wordpress.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://picandocodigo.net/&#34;&gt;https://picandocodigo.net/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://picodotdev.github.io/blog-bitix/&#34;&gt;https://picodotdev.github.io/blog-bitix/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://poesiabinaria.net/&#34;&gt;https://poesiabinaria.net/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://quijotelibre.com/feed/&#34;&gt;https://quijotelibre.com/feed/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://radioslibres.net/&#34;&gt;https://radioslibres.net/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ranchoelectronico.org/&#34;&gt;https://ranchoelectronico.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://victorhckinthefreeworld.com/&#34;&gt;https://victorhckinthefreeworld.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.atareao.es/&#34;&gt;https://www.atareao.es/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linuxito.com/&#34;&gt;https://www.linuxito.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ochobitshacenunbyte.com/&#34;&gt;https://www.ochobitshacenunbyte.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.blackhats.es/&#34;&gt;http://www.blackhats.es/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hackplayers.com/&#34;&gt;http://www.hackplayers.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kdeblog.com/&#34;&gt;http://www.kdeblog.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lapipaplena.net/&#34;&gt;http://www.lapipaplena.net/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.linuxhispano.net/&#34;&gt;http://www.linuxhispano.net/&lt;/a&gt; (la tira de Danigm)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.maxxcan.com/&#34;&gt;http://www.maxxcan.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.radioela.org/&#34;&gt;http://www.radioela.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tomatesasesinos.com/&#34;&gt;http://www.tomatesasesinos.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;agradecimientos tambien a los usuarios de emacs en irc, telegram y el &lt;a href=&#34;http://planet.emacs-es.org/&#34;&gt;planet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los podcast, en especial a ScoreVG, al Sr. Cine, Desde el sul Explorando el
Cosmos, Ciencia-es, Reality Cracking y todos los demas que me da pereza escribir&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los youtubers como el tio blanco hetero, el bueno del Gordo Otaku, Jhodyhar,
Ezquizofrenia Natural, Mireda Producciones, Letras Libres, Jordi Maquiavello,
Como Deberia Haber terminado, PeterCarter y Modo Protegido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias al buen Marciano, que aunque sabe mi nombre entero y cuenta de deposito,
desconoce quien demonios soy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a camel, por aguantar mis paranoias continuas, persistentes e
irremediables y al bueno de floyd que aunque ya es un hombre serio, sigue manteniendo
la acides&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a los fansubers y todo aquel que comparta material por el internete y el torrente!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/evaXnichijou.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
