<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Movs on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/tags/movs/index.xml</link>
    <description>Recent content in Movs on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <atom:link href="http://nasciiboy.github.io/tags/movs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Shin Godzilla</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/Shin-Godzilla/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 20:27:28 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/Shin-Godzilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../hey-godzilla.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi amigo el &lt;strong&gt;Goad Floyd&lt;/strong&gt; me ha recomendado una variada serie de peliculas, que
con el tiempo termine por clasificar como &lt;q&gt;&lt;em&gt;peliculas que van de la vida&lt;/em&gt;&lt;/q&gt;,
entre algunas de sus recomendaciones estan (nombre original) &lt;strong&gt;Altered States&lt;/strong&gt;,
&lt;strong&gt;One Flew Over The Cuckoo&amp;rsquo;s Nest&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;A Clockwork Orange&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;O Lucky Man&lt;/strong&gt;,
&lt;strong&gt;The Shining&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Led Zeppelin Live In London&lt;/strong&gt;, entre otras cuantas obras mas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y que son las &lt;q&gt;peliculas que van de la vida&lt;/q&gt;? una serie de eventos
eratico/aleatorios con no mucho sentido con un toque bizarro, propisio para una
reflexion melancolica acompañada de un toque y buena musica en absoluta soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es cierto que en el estado mental correcto, toda obra es propensa de ascender a
dicha categoria, no obstante solo las obras mas selectas son capaces de llegar a
tal estado sin recurrir a sustancias psicotropicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente hoy he visto una de esas peliculas de tematica difusa, abierta a
diversas interpretaciones en las cuales el director se resiste en profundisar (o
no). &lt;strong&gt;Shin Godzilla&lt;/strong&gt; puede ser una pelicula de godzilla, una critica a la
sociedad japonesa, a la juventud, a los viejos, a la humanidad, un &lt;q&gt;dios nos
la pela, tenemos la ciencia&lt;/q&gt;, quien puede saberlo? quiza lo es todo y nada a
la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acudi a verla no por ser un fan incondicional del lagarto, mas bien, por el
director/escritor, un tipo llamado Hideaki Anno, creador de la que considero la
mas grande obra audiovisual humana &lt;strong&gt;Neon Genesis Evangelion&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resultado es magnifico, la creatura es un muñeco, la musica se aprobecha de
los otakus evangelistas, los efectos y actuaciones son una reivindicacion del
cine japones no una copia yanky&amp;hellip; &lt;strong&gt;Hidaki&lt;/strong&gt; (Anno, ehh, suena raro) es un troll
de sus fans a la ves que los utiliza para hacer pasta, Evangelion 3.0 es la mejor
muestra, aun asi, esta obra sin ser exelente va directo a la lista de archivos a
preservar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vi en el templo (el cine), posiblemente la vea una ves mas solo por apoyar
este tipo de creaciones, si puedes, acude a pasar un buen rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace tiempo, entre uno de tantos proyectos muertos, grabe un audio de nombre
lizargico donde hago el monger, lo dejo por que asi parece que soy mas fan del
lagarto&amp;hellip; &lt;a href=&#34;../3.0_Lizargico_lado_A.ogg&#34;&gt;lizargico-ogg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>