<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/</link>
    <description>Recent content on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Jun 2017 20:28:51 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nasciiboy.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Konsole Warrior</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/konsole-warrior/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 20:28:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/konsole-warrior/</guid>
      <description>Dentro de El camino del Heroe (que algunos dicen que esta conformado por doce estadios, otros por 7, 17, 13, &amp;hellip;) antes de acudir al llamado, debemos preparar nuestras herramientas sobrenaturales lenguaje, Emacs Editor y Emulador de terminal (intreprete incluido).
Para las dos elecciones (lenguaje y emulador de terminal) tenemos un amplio abanico de posibilidades, hoy les hablare del emulador de terminal y las razones de su eleccion
Konsole Salida del mundo de reino de KDE, donde sus habitantes priorisan la configuracion y el cambio constante de temas (iconos, wallpapers, doks y otra extensa variadad) de cambios neon, Konsole es la aplicacion con K que mas aprecio, por un solo aspecto, su alta configuracion de atajos del teclado, no es que necesite demasiado, solo tener la ventana sin ninguna distraccion, ni barra, ni nada, algunos atajos de desplazamiento por pagina y linea, mas poder cambiar entre &amp;ldquo;tabs&amp;rdquo;(?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen IV</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-iv/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 15:44:42 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-iv/</guid>
      <description>bienvenidos a una nueva entrega de pasta acuosa, con bastante limon y sobras del refri!
querido diario, sigo sin tocar morg, ni al raptor o tui, hasta no terminar con el libro de Go, y aunque lento, van pasando los capitulos mientras completo algunos ejercicios
siguiendo uno de estos retos, encontre particular fascinacion en el modelo de color HSL, y al mismo tiempo la tristesa toco a mi puerta tras entender las entrañas codificadas de este esquema, por que?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear una paleta de color con solo un indice</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/rainbow/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 12:39:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/rainbow/</guid>
      <description>que tal, como lo indica el titulo vamos a generar una paleta de color apartir de un unico indice, para, por ejemplo para colorear una imagen en una escala de colores RGB del negro absoluto (0,0,0) al blanco (255,255,255), con una trancicion &amp;ldquo;suave&amp;rdquo; por estos
El asunto surgio resolviendo algunos de los ejercicios de libro de programacion de go, especificamente el 3.5, donde proponian dar color a una imagen de mandelbrot, que estaba en una escala de grises (de hay viene lo de generar los colores apartir de un solo indice).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen III</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-iii/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 14:57:33 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-iii/</guid>
      <description>Es cansado ser un ser vivo (humano, al menos), pero aunque no pueda y otras veces no quiera tener cosas bonitas, los bites del disco duro pueden almacenar buenas cosas, grandes historias, sonidos ipnoticos y otras &amp;ldquo;sensaciones&amp;rdquo;
En cuanto a la programacion, estoy leyendo el &amp;ldquo;Lenguaje de Programacion Go&amp;rdquo; relajado y haciendo todos los ejercicios que puedo (repo aca), asi mismo comence a toquetear un poco el codigo base de morg, en lo que creo sera una larga y lenta rescritura, por cierto, adaptando encontre un bug gordo, que creo se encuentra en katana, como empezare la refactorizacion por hay, pues, la correccion tambien tomara su tiempo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NasciiBoy Inc.</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/nasciiboy-inc/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 20:04:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/nasciiboy-inc/</guid>
      <description>je, aunque morg, se gesto hace mas de un año, vivo, vivo tiene apenas unos meses, pese que le falta un muy largo trayecto de programacion y muchas cosas mas, me gusta su estado actual, ya he cumplido mi primera y mayor ambicion con el, que era poder exportar cosas, ahora, necesita para iniciar, herramientas que tomen un documento y lo autoformateen, que creen un archivo para traduccion, envien y autotraduscan una primera version (con apertium, aunque no descarto utilizar la api de google).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Lenguaje De programacion Go</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/tgpl/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 22:02:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/tgpl/</guid>
      <description>golang, el lenguaje de programacion de sistemas de la gente de google con el que planea llebar a cabo sus mas retorcidos y stalkerosos deseos.
Hoy y tras pocos meses de programacion y muchas horas de investigacion linguistica intentando entender el english, les traigo una reseña de la biblia de golang (Go para los amigos) The Go Programming Language (en adelante TGPL o GPL(?))
el libro los usa-americanos tinen sus medidas extravagantes, siguiendo su ejemplo, yo mido la extencion de un documento en las lineas (de 80 columnas indentadas) que abarca, por ejemplo, 7000-10000 lineas suelen ser la extencion regular de una novela, debajo de esta cantidad es un trabajo corto, superior de esta es extenso y superior a las 20000 lineas ya es muy extenso, aunque Dune utiliza (y muy bien) la friolera y descomunal cantidad de 34150 lineas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El fin de la infancia... del Software Libre</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/eof-fs/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 18:17:59 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/eof-fs/</guid>
      <description>El open source a triunfado! incuestionable es afirmar que todas las &amp;ldquo;grandes&amp;rdquo; empresas del sector informatico, automotris, finaciero y academico basan su infraestructura informatica en &amp;ldquo;tecnologias de codigo abierto&amp;rdquo;. Esto lo sabe cualquier hijo de vecino (bien informado (o no) del tema y que disponga de un poco de criterio).
Si bien es cierto, que aun esta lejos el dia en que esta &amp;ldquo;filosofia&amp;rdquo; se implante a nivel hardware, y en ambitos mas mundanos como &amp;ldquo;apps&amp;rdquo;, videojuegos, literatura cine y demas, el movimiento &amp;ldquo;open&amp;rdquo; no dara marcha atras, no solo por ser una estrategia de desarrolo superior a nivel tecnico, tambien por ser la unica opcion economicamente viable dado lo complejo que es el desarrollo de sistemas y herramientas fiables y duraderas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen II</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 21:52:45 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-ii/</guid>
      <description>Ho, ho, ho, ho! un par de temas alteran mi ser, ambos relacionados con el software libre, la programacion, el sistema, la prision, etc&amp;hellip;
el primero con nombre tentativo fin de la infancia&amp;hellip; del software libre o algo asi, quiza sea un tema superado, pero recien llega a mi conciencia y es probable que sea el siguiente post (o no).
El otro esta relacionado con esa cosa llamada morg, el lenguaje de programacion golang, alguna opinion (poco informada) sobre lenguajes de programacion, traducciones y mi postura sobre la comparticion de material.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PPSSPP</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/vg/ppsspp/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 20:02:37 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/vg/ppsspp/</guid>
      <description>Cambiando un poco de enfoque me dispuse a jugar un rato con el emulador que mas me gusta PPSSPP, que&amp;hellip; sirve para jugar roms de psp, este ultimo es un cacharro que cuando salio alucinaba por tener, pero como siempre he sido pobre de mente y economia nunca tuve, ya mas tarde me pasaron uno para que le pusiera algunos jugos, pero me parecio un cacharro de mala calidad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nirvana</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/nirvana/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 11:54:03 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/nirvana/</guid>
      <description>hu! ha!, imparable el proyecto de programacion morg (nombre temporal) es (o no), mientras tanto y a modo de respaldo (por si en algun momento me convierto al lado privativo de la fuerza&amp;hellip;) les presento las ultimas novedades codificadas del proyecto
Primero se agrego katana que conceptualmente se encarga de parsear/cortar el texto plano formateado, y regresar una estructura convenientemente estructurada que facilita cualquier labor a realizar.
Dentro de la estructura se enucuentran los datos del documento y opciones, ademas de un arreglo de nodos, llamado Toc donde cada elemento es un encabezado (de cualquier nivel) que contiene los parrafos, listas, abouts, tablas, comandos, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmer&#39;s Guide to NCurses</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/pg2ncurses/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 12:38:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/pg2ncurses/</guid>
      <description>Go, que no es un lenguaje nuevo (ya tiene sus añitos) carece de librerias nativas para desplegar guis, asi como tuis&amp;hellip; bueno esto ultimo no es del todo cierto, pues cuenta con unas pocas librerias nativas para mostrar graficos por la terminal, solo queeee, estan muy verdes, me explico, tienes la habilidad de modificar los caracteres, conocer la dimencion de la terminal, leer la entrada del rator (y teclado) y poco mas, ni funciones para desplegar texto, ni scroll, ni todo el arsenal de funciones que por ejemplo, posee ncurses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen I</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-i/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 21:08:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-i/</guid>
      <description>Hace unas semanas que no publico naha, que por haber cosas recomendaciones o temas no han faltado, pero entre la pereza y la programacion, no ha salido naha.
Como paleativo e imitando otros blogs (kofff&amp;hellip; onda hostil, quijote libre) abro esta seccion para contar en que ando, prefiero poner una post de una tematica particular, pero ya sera cuando termine este mes.
Katata El motivo principal del silencio literario fue katana, un componenten del proyecto morg (que encontraran dentro de las etiquetas del lado derecho de este blog).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>yorozuya</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/yorozuya/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 16:33:15 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/yorozuya/</guid>
      <description>Yorozuya en una tienda donde se toma cualquier tipo de trabajo por una tarifa&amp;hellip; bienvenidos los encargos!
bueno, bueno, matizando un poco y conectado con la saga de post sobre morg, me encontraba aprendiendo golang y para tener una referencia rapida del lenguaje, pase el libro oficial (apartir de un pdf) a morg (AQUI el material, fuente, resultado e imagenes). Aun le falta una revision fina que ire realizando a medida que avance su lectura, aunque la actualizacion quisa solo vea la luz cuando aparesca el proyecto morg al 100%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>morg: como usar</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/morg-howto/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 09:33:15 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/morg-howto/</guid>
      <description>la aleatoriadad llevo a programar morg en golang (aunque creo que ya se como portarlo a c) de momento a instalar go
instalar go (version GNU) primero ve a la direccion https://golang.org/dl/ y clica el enlace de descarga donde diga algo como (al dia de escribir esto) go1.8.linux-amd64.tar.gz (Cambia el amd64 por la arquitectura de tu equipo)
Si todo va bien tendras el comprimido en $HOME/Downloads, abrimos un terminal y vamos hay</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mugen no jūnin</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/mugen-no-junin/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 11:49:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/mugen-no-junin/</guid>
      <description>無限の住人 (Mugen no jūnin) literalmente (segun wikipedia) El habitante del infinito o por el titulo al españøl La espada del inmortal fue parte de un proyecto titulado voy a leer este manga en un trabajo que aparece de forma ocacional, dos o tres dias por mes.
Todo sea dicho, el proyecto tardo alrededor de 7 meses para concluir la lectura de los 30 tomos exclusivamente en tiempo laboral.
El primer contacto, con la obra fue en un cafe-manga, pedi un ramen y me quede como tres horas leyendo, el final de la novia de acero 2da (alias NGE: Angelic Days) y luego algo desconocido&amp;hellip; el primer volumen del titulo en cuestion</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>morg</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/morg/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 06:37:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/morg/</guid>
      <description>Que tal, por fin tras un año de hacer el vago ha surgido el primer exportador del lenguaje de marcas ligeras morg (nombre tentativo). Aun esta en una fase de programacion, con muchos apaños y trucos sucios&amp;hellip; pero funciona! toma eso internet!
Que igual y no era tan dificil, pero que me hice lio y termine programando un motor de expresiones regulares y por puro orgullo lo incluyo en el programa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuzu no Honkai</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/kuzu-no-honkai/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 21:08:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/kuzu-no-honkai/</guid>
      <description>Era mi primer dia de instituto&amp;hellip; me alegre muchisimo, iba a poder verla todos los dias de clase ––pausa, respira y no parescas nervioso–– creo que los dos pensamos lo mismo ––es verdad, da igual–– tuku, tuku, tuku ––fue electrico–– todo lo que quiero hacer&amp;hellip; mierda, otro anime colegial &amp;hellip; bueno, las pantallas pueden mostrar cosas que me satisfacen plenamente, es decir, no es normal??
Asi es, Kusu no Honkai actualmente en transmision (capitulo 7) merece su propio post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INBO</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/inbo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 22:14:42 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/inbo/</guid>
      <description>Despues de año y medio de desempleo (y quiza de ser un inutil) aparecio una idea voy a programar un juego como MegaMan II. Por supuesto, no tenia ningun conocimiento de programacion (ni conputadora), solo tiempo y patrocinadores que gentilmente me proporcionaron un pc pentium 4 con un monitor lcd de imagen difuminada aderesada por unas lineas misteriosas capaces de disminuir la vida util de tus ojos 10 años (como la edad (minima) del pc, coincidencia?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>no mas tabs en go-mode</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/notabs-for-gomode/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 21:52:24 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/notabs-for-gomode/</guid>
      <description>Go tiene una ridicula guia de estilo para formatear codigo que no me agrada, de no seguir algunas reglas el compilador/interprete simplemente se niega a hacer nada. Otras reglas, son menos rigurosas, como la indentacion o colocar o no espacios, en algunos sitios.
La indentacion oficial del lenguaje, tiene tabs equivalentes a 4 espacios en blanco y eso, eso, es algo que no puedo soportar, como tampoco tener tabs, porque cada editor los despliega como le viene en gana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>regexp3-go (dia cero)</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/regexp3-go/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 10:26:04 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/regexp3-go/</guid>
      <description>Hace un año, luego de &amp;ldquo;maquetar&amp;rdquo; algunos libros en org-mode, decidi crear mi propio lenguaje de marcas ligeras, con casinos y colegialas japonesas, programar un substituto del comando man/info y aniquilar a html/latex como sistema de documentacion.
Un mes mas tarde fruto de la necesidad de parsear el texto del nuevo lenguaje y mi incapacidad de entender como utilizar una libreria de expresiones regulares, nacio Recursive Regexp Raptor (alias regexp3) que es un motor de expresiones regulares para C, otro mes mas tarde salio a la web la primer version en forma de repositorio en github y ahora&amp;hellip; ni hay un nuevo lenguaje, ni un substituto de man/info, ni ha muerto html y he dedicado mas horas de las que jamas pense en regexp3 (y regexp4 &amp;ldquo;el sucesor&amp;rdquo;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>org mode</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/org-mode/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 14:40:54 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/org-mode/</guid>
      <description>org-mode es un lenguaje de marcas ligeras nacido de, por, y para emacs y como emacs, org tambien tiene aplicaciones varias, puede ser una agenda, una lista de pendientes, hoja de calculo, blog de notas, sistema de documentacion e investigacion reproducible, todo junto y revuelto, encima da la posibilidad de exportar el contenido a pdf, latex, html, markdown, odt y groff (algunas opciones vienen por separado y requieren configuracion).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samurai Champloo ♪</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/samuraichamploo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 12:06:31 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/samuraichamploo/</guid>
      <description>La musica de Samurai Champloo es Electro Rapera Anime, sirve para entrar en estado avatar afro algo asi como sentirse maloso, ponerse cariñoso&amp;hellip; programar, pero nunca para bailar, que los programadores no bailan&amp;hellip; amenos que sean afro.
En todo album digno de ser escuchado las pistas son el playlist, y todo album que alcanza dicho estado merece, digo exige se ser compartido
magnet:?xt=urn:btih:0106f2c2d2cee981836926fc55d8008788fc4e9e&amp;amp;dn=Samurai%20Champloo%20OST&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce  algunas pistas, para repetir una y otra ves son</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>la forma en que trabajo</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/workspace/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 22:16:06 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/workspace/</guid>
      <description>Me gusta leer sobre la configuracion de otras personas, ver videos reseñando algun teclado, recorrer calles que no conosco&amp;hellip;
Despues de algunos años de pruevas, recoleccion y pocas compras, esta es la configuracion con la que trabajo (pasar el tiempo es mas apropiado). A pesar de estar lejos de ser la configuracion de mis sueños, cumple con su labor dia a dia.
Espero disfruten del cuento
Hardware El corazon de mi caballo de batalla, es una placa de gama baja de la marca asus, el modelo es C8HM70 en formato itx con un procesador (soldado) intel celeron 847 de doble nucleo a 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome Keys</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/gnome-keys/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 20:57:15 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/gnome-keys/</guid>
      <description>He utilizado gnome 2 (mas de un año en Debian 6), tambien xfce, lxde, dwm, ratpoison, stumpwm, kde 4, kde 5, fluxbox y openbox (y visto unity&amp;hellip;) con todo, mi escritorio es y sera Gnome Shell
Lo unico que evita que Gnome Shell sea perfecto es la capacidad de personalizar el teclado a gusto, como puede ofreser kde, o eso creia.
Hace un par de dias comence a utilizar un emulador grafico nuevo llamado terminix el cual tambien adolece de una personalizacion profunda de los atajos de teclado, asi que me pase por su proyecto y les deje una lista de deseos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emacs web y noticias en modo texto</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/rsspluseww/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 09:29:17 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/rsspluseww/</guid>
      <description>Eso de los rss parece ser mas bueno que encontrar un billete de alta denominacion, almenos esa es la impresion que tenia, ya que (casi) todas las paginas incluyen el icono naranja con unas barras.
Cierto es que intente utilizarlo un par de veces, solo que lo encortre muy complejo&amp;hellip; asi pues he pasado cerca de cinco años abriendo todos los dias los marcadores del firefox en manada, hasta que hace unos pocos dias descubri como es esto de los rss (pese a que este blog los genera automagicamente)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shin Godzilla</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/shin-godzilla/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 20:27:28 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/shin-godzilla/</guid>
      <description>Mi amigo el Goad Floyd me ha recomendado una variada serie de peliculas, que con el tiempo termine por clasificar como peliculas que van de la vida, entre algunas de sus recomendaciones estan (nombre original) Altered States, One Flew Over The Cuckoo&amp;rsquo;s Nest, A Clockwork Orange, O Lucky Man, The Shining, Led Zeppelin Live In London, entre otras cuantas obras mas.
y que son las peliculas que van de la vida?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raptor-Book</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/raptor-book/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:03:58 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/raptor-book/</guid>
      <description>Solo queria programar un juego similar a Megaman 2
y termine instalando debian, leyendo de bash, sdl, ncurses, c, c++, Emacs&amp;hellip;
Desafortunadamente aun no hay un texto sagrado de nombre &amp;ldquo;De Cero a Motor 3D&amp;rdquo; (en solo 15 años) ni siminar. Entre intentar aprender ingles y buscar un sistema de documentacion decente, termine por programar un motor de expresiones regulares sin comprender la teoria de automatas finitos, lenguajes finitos ni recordar un poco de las clases de mate de nivel basico, pues no llegue al medio&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definir atajos en Emacs</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/keychords/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 09:38:46 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/keychords/</guid>
      <description>En emacs, tu puedes crear cualquier atajo de teclado para cualquier comando
Por ejemplo, si deseas [F7] para el calendario, coloca en tu archivo de configuracion de emacs
(global-set-key (kbd &amp;quot;&amp;lt;f7&amp;gt;&amp;quot;) &#39;calendar)  Si estas experimentando y no deseas reiniciar emacs cada vez que intentas definir un nuevo atajo, puedes colocar el cursor al final del ultimo parantesis e invocar a (M-x) eval-last-sexp (comando ligado a C-x C-e). El atajo se activa de inmediato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017Challenges</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/2017challenges/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 20:41:22 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/2017challenges/</guid>
      <description>Hace unos dias (presuntamente a principio de año) aparecio en reddit (r/programming) un enlace a una competencia para programadores mediante github 2017Challenges.
Aparentemente, el premio es el reto, la busqueda de nuevo conocimiento y la alegria interior de ser el primero en publicar una solucion (ingeniosa) para un lenguaje determinado&amp;hellip;
iniciaron con cuatro pruebas
 Hello World: escribir un programa &amp;ldquo;hola mundo&amp;rdquo;
 Reverse String: invertir el orden de una cadena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zelda solarus</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/vg/solarus/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 14:56:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/vg/solarus/</guid>
      <description>Segun la propia web del proyecto
 Solarus es un motor de juegos Action-RPG gratuito y de codigo abierto, con licencia GPL y esta escrito en C++. Ejecuta quest (campañas?) en Lua y puede trabajar en un gran numero de plataformas.
Solarus tambien cuenta con un editor de juegos llamado Solarus Quest Editor escrito en C++ con Qt para ayudarte a crear un juego.
 Por que los proyectos utilizan el palabro &amp;ldquo;open source&amp;rdquo; si estan bajo la licencia GPL?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krautrock Albums</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/krautrock-albums/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 18:21:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/krautrock-albums/</guid>
      <description>Segun wikipedia
 Se le llama Krautrock o Kraut Rock (también conocida como Kosmische Musik) a una corriente musical de rock y electrónica surgida en Alemania Occidental a fines de los años 60.
Se usa para referirse a una gran cantidad de artistas alemanes que habían sido influidos por géneros como el rock psicodélico, el rock progresivo, la música avant-garde y el jazz, que utilizaban nuevas tecnologías y nuevas formas de usar las tecnologías de grabación, amplificación y mezcla musical, con nuevas estructuras formales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>first theme</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-theme/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 17:17:04 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-theme/</guid>
      <description>Crear un Tema en Emacs un poco de historia Cuando comence a utilizar emacs (hace unos pocos años) para establecer un tema se utilizaba un paquete llamado color-theme parte del paquete emacs-goodies-el de Debian. Al parecer desde la version 24 de emacs se desaconseja su uso, pese a todo en mi instalacion se mantuvo en servicio hasta la version 26.0.50 sin generar inconvenientes.
para la posteridad y los viajeros en el tiempo, dejo aqui el paquete en forma de zip (con un tema personalizado de regalo color-theme-nascii)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emacs - first blood</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-blood/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 15:13:24 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-blood/</guid>
      <description>Instalando GNU Emacs En general utilizo emacs apartir del codigo fuente, no obstante tambien tengo disponible el que brinde la distribucion de turno, ya sea para probar algo o por si alguna version presenta algun comportamiento extraño.
Nunca la he instalado en el sistema emacs compilado a partir del codigo, en su lugar tengo un atajo de teclado para su invocacion
desde repositorios # en debian apt-get install emacs # en fedora dnf install emacs  compilar desde el codigo fuente instalamos las dependencias</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fish</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/fish/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 10:04:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/fish/</guid>
      <description>fish &amp;ldquo;El Shell de los 90s&amp;rdquo;, es un shell como los son bash o zsh. Esta programado en C++ y se distribuye con la licencia GNU GPL version 2.
Segun su pagina tiene autocompletado, autosugerencias, colores VGA, se puede configurar con una interfaz web, todo funciona sin necesidad de mover nada y sus scripts son los mas bonitos del barrio&amp;hellip; MENTIRA todos los scripts de shell son feos
como? cambiar bash dialogo interno</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que es GNU Emacs?</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/que-es-emacs/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 20:43:19 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/que-es-emacs/</guid>
      <description>algunos dicen que es un editor, otros que es un sistema operativo, los mas filosoficos diran que es lo que elijas que sea, una forma de vida, un camino a seguir o incluso que Emacs son los padres&amp;hellip; bueno luego de un par de años utilizando Emacs esta es mi opinion
My and mrs Emacs  Yo y la señora Emacs, tenemos algo que esta creciendo, sabemos que está mal, pero es algo muy fuerte como para dejarlo ir ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moc</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/moc/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 11:56:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/moc/</guid>
      <description>En GNU existe una cantidad ridicula de reproductores de audio, por participar hasta el vlc o video (gnome) se meten en esos temas.
En general este tipo de aplicaciones te piden una carpeta &amp;ldquo;especial&amp;rdquo; donde coloques la musica y luego exitienden sus tentaculos para optener portadas, letras, titulos, generar listas de reproduccion por autor/mas escuchados/genero, y un sin numero mas de caracteristicas que incluyen conectarse a la red, claro mientras te roban un espacio con una interfaz de lo mas mona, pensada para mover el raton de un lado a otro&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como dividir un album contenido en una sola pista flac</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 09:56:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</guid>
      <description>En este mundo existen algunos seres extraños con tanto amor (libros, musica, series, peliculas, porno, &amp;hellip;) que no les cabe en su disco duro y tienen que compartirlo.
Si el amor viene en forma de una sola pista flac, no hagas como yo y la mandes a la mierda, toda muestra de afecto merece respeto&amp;hellip; exepto si proviene de un degenerado que graba viniles en digital a maxima calidad, si formas parte de este grupo no mereces tener oidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ncurses</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/ncurses/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 21:45:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/ncurses/</guid>
      <description>Que es Ncurses Es una libreria (parte del proyecto GNU) que nos permite crear TUIs (Text User Interface) escrita en lenguaje de programacion C con envoltorios para algunos otros lenguajes. Se utiliza principalmente en el sistema GNU/linux y en los derivados de BSD y probablemente tambien corra en el sistema de las ventanas mediante minGW (Minimalist GNU for Windows).
Proporciona funciones para «dibujar» caracteres en la pantalla con hasta 256 colores disponibles (si la terminal lo permite).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nxEngine</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/vg/nxengine/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 11:29:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/vg/nxengine/</guid>
      <description>Dōkutsu Monogatari mejor conocido en oxidente como Cave Story (La historia de la cueva) es un videojuego de plataformas con un toque de RPG desarrollado por una sola persona (Daisuke Amaya, alias &amp;ldquo;pixel&amp;rdquo;) a lo largo de 5 años. Originalmente fue liberado como freeware para la plataforma pc de microsoft, no obstante por su sobresaliente calidad ha sido portado a una gran cantidad de sistemas entre las que se encuentran AROS, MorphOS, AmigaOS 4, Mac OS, PSP, Dreamcast, GP2X, &amp;hellip;, y por supuesto GNU/linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>H Craft Championship</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/vg/h-craft/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 08:29:18 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/vg/h-craft/</guid>
      <description>H-Craft es un juego de &amp;ldquo;carreras&amp;rdquo; con Hovercrafts (aerodeslizadores) estupendo disponible libremente para GNU/linux (tambien hay vercion para android y windows)
hardware  1 Ghz Processor 512 MB Memory A 3D-Card with the power of a Geforce3 or Radeon 7500 (or better) OpenGL 1.3 GNU/linux (32 Bit / 64 Bit) or winbug$ 98, mp, xp, 2000, vista 150 MB free space on hard-disk  build (debian) Este es el proceso que segui para compilarlo en debian 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performance comparison of regular expression engines</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/performance-comparison-of-regular-expression-engines/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 20:22:03 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/performance-comparison-of-regular-expression-engines/</guid>
      <description>Hola gente, hace unos meses tome el codigo de dark100 &amp;ldquo;Performance comparison of regular expression engines&amp;rdquo; (pueden ver el orginal aqui) para hacer algunas pruebas a un pequeño motor regexp que programe en mi tiempo libre?, bueno &amp;hellip; acabo de actualizar la prueba (aqui)
El proceso fue el siguiente
 Optener el codigo fuente de cada motor (PCRE2, RE2, tre, oniguruma)
 Compilar cada motor localmente (intel x86-64 celeron 847), es decir</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rei</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/rei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 17:19:32 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/rei/</guid>
      <description>El destino de la destruccion es tambien la alegria del renacimiento.
 Bienvenido al subreddit de Evangelion dominio de nasciiboy, un sitio sin acentos, buena ortografia, redaccion, javascript, cokkies, publicidad, estadisticas, &amp;hellip; ni comentarios (a menos que envies un pull request o un correo).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>