<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ramen on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/tags/ramen/</link>
    <description>Recent content in Ramen on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2017 11:53:17 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nasciiboy.github.io/tags/ramen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ramen X</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-x/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:53:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-x/</guid>
      <description>bitacora de abordo: ha pasado casi un mes desde el ultimo &amp;ldquo;encuentro&amp;rdquo;, muchas cosas sabrosas, informaticas y otros echos hilarantes (a nivel personal) podrian merecer un registro, pero pondre lo que recuerde y algunas cosas que iba escribiendo despistadamente.
Quiza lo mas relevante, es que me encuentro absorto en la aleatoria labor de reescribir morg. El reencuentro empezo (manoceando codigo) aproximadamente hace dos meses, luego de terminada la lectura del tgpl, reescribiendo unas funciones basicas de manipulacion de strings (las extrañas cadenas de Go) y luego replanteando, escribiendo, puliendo (y no pocas veces regresando al punto de partida) cambios en las estructuras Markup y los &amp;ldquo;comandos de bloque&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen IX</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-ix/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 19:17:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-ix/</guid>
      <description>Segun yo, cuando te enfermas has de descansar y ver si tu sistema puede solucionar por si mismo el desperfecto, no ponerte a tope con pastillas, si tienes calentura o dolor de cabeza, que mejor que fumar llerba en una pipa echiza, ponerse una cobija encima y sertirse bien yonqui.
Si!, hay que sentir el malestar de vez en cuando, es necesario, mas incluso como medio de romper rutinas, voltear a ver el exterior (o explorar los miles de archivos recolectados del internete) y quiza hacer cambios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen VIII</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-viii/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 21:15:24 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-viii/</guid>
      <description>(Advertecia, el siguiente contenido tiene mucha fallas ortograficas, algunas de ellas, fueron evidentes en una segunda revision, pero a su autor le hace gracia dejarlas. Si considera inperdonable tal ultraje al lenguaje, por su propio bien abstengase de leer)
Hey, por fin cambie el tema, no es mas bonito, de hecho es un spaghetti CSS a medio hacer, je, je, ya lo ire &amp;ldquo;purificando&amp;rdquo; lenta y perezosamente, por que pocas cosas hay mas aburridas que el &amp;ldquo;desarrollo&amp;rdquo; web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen VII</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-vii/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 11:11:18 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-vii/</guid>
      <description>he, el cable del movil se jodio, primero cayeron los datos y luego dejo de cargar, sin presupuesto toco desenpolvar el cautin y aspirar los dulces aromas de la soldadura y tambien aprender a utilizar ftp por wifi. Cuando tenga listo mas material un resumen epico (o no)
la dispersion es una enfermedad muu rara y como no tengo nada que hacer&amp;hellip; agregue dos nuevos proyectos a mis queaceres diarios, aprender love2d y como daño colateral aprender lua y de paso buscar/crear/traducir documentacion, manocear Emacs e incluir en el dia a dia una nueva app llamada zeal</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen VI – Commodore</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-vi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 19:50:42 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-vi/</guid>
      <description>Compañeros uploaders agradezco como siempre que recuerden a este su foro para generar ingresos y compartir lo que en factormoe es mas facil de descargar, se que muchos de ustedes usan host y acortadores que les pagan para tener un poco de pan en sus mesas lo cual repudio y deseo mueran. Los lurkers y leechers no podemos permitir que se aprovechen de nosotros y nos llenen de ventanas emergentes o pop ups nuestra navegacion de hombres ocupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen V</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-v/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 15:05:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-v/</guid>
      <description>por que si tubiera resuelto el sustento de por vida, seguiria haciendo lo mismo que hago ahora, hago lo que hago ahora aunque no tenga sustento
lol, y como contar mis pasatiempos dispersos es mas sencillo que programar algo chulo, la seccion del ramen tendra un flujo constante mientras haya un pc al alcance
para empezar, sigo leyendo, corrigiendo y haciendo practicas del libro de Go, que voy por el 56%, mencionar que cada vez me gusta mas el lenguaje con su peculiar orientacion a objetos e interfaces, de a poco empiezan a calar en el cerebro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen IV</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-iv/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 15:44:42 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-iv/</guid>
      <description>bienvenidos a una nueva entrega de pasta acuosa, con bastante limon y sobras del refri!
querido diario, sigo sin tocar morg, ni al raptor o tui, hasta no terminar con el libro de Go, y aunque lento, van pasando los capitulos mientras completo algunos ejercicios
siguiendo uno de estos retos, encontre particular fascinacion en el modelo de color HSL, y al mismo tiempo la tristesa toco a mi puerta tras entender las entrañas codificadas de este esquema, por que?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen III</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-iii/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 14:57:33 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-iii/</guid>
      <description>Es cansado ser un ser vivo (humano, al menos), pero aunque no pueda y otras veces no quiera tener cosas bonitas, los bites del disco duro pueden almacenar buenas cosas, grandes historias, sonidos ipnoticos y otras &amp;ldquo;sensaciones&amp;rdquo;
En cuanto a la programacion, estoy leyendo el &amp;ldquo;Lenguaje de Programacion Go&amp;rdquo; relajado y haciendo todos los ejercicios que puedo (repo aca), asi mismo comence a toquetear un poco el codigo base de morg, en lo que creo sera una larga y lenta rescritura, por cierto, adaptando encontre un bug gordo, que creo se encuentra en katana, como empezare la refactorizacion por hay, pues, la correccion tambien tomara su tiempo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen II</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 21:52:45 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-ii/</guid>
      <description>Ho, ho, ho, ho! un par de temas alteran mi ser, ambos relacionados con el software libre, la programacion, el sistema, la prision, etc&amp;hellip;
el primero con nombre tentativo fin de la infancia&amp;hellip; del software libre o algo asi, quiza sea un tema superado, pero recien llega a mi conciencia y es probable que sea el siguiente post (o no).
El otro esta relacionado con esa cosa llamada morg, el lenguaje de programacion golang, alguna opinion (poco informada) sobre lenguajes de programacion, traducciones y mi postura sobre la comparticion de material.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen I</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-i/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 21:08:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-i/</guid>
      <description>Hace unas semanas que no publico naha, que por haber cosas recomendaciones o temas no han faltado, pero entre la pereza y la programacion, no ha salido naha.
Como paleativo e imitando otros blogs (kofff&amp;hellip; onda hostil, quijote libre) abro esta seccion para contar en que ando, prefiero poner una post de una tematica particular, pero ya sera cuando termine este mes.
Katata El motivo principal del silencio literario fue katana, un componenten del proyecto morg (que encontraran dentro de las etiquetas del lado derecho de este blog).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>