<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kameko on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.land/tags/kameko/</link>
    <description>Recent content in Kameko on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2020 14:46:46 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.land/tags/kameko/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ramen XXXIII</title>
      <link>https://nasciiboy.land/post/ramen-xxxiii/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 14:46:46 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/post/ramen-xxxiii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Como bien decian en GoT «El trabajo es la muerte del deber». Uno queriendo
dedicarse a picar codigo por aficion, corregir alguna traduccion o armar un
equipo con piezas del desguase, pero interponiendose sin compasion el empleo
poco tiempo deja, ademas de un vacio mental que te orilla a entregarte por
completo al vicio y&amp;hellip; la suculencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/Sensei-ga-o.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi pues, otro post para contar nuevas e intracendentes historietas del dia al
dia acompañada con resumenes pochos de los consumos dispersos. Disfrut!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/GP.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mmmm, primero fui de exploracion por la zona mas fresa del pueblo. Pese que me
desagradan los centros de compra aseados, para gente bonita, con agentes cada 50
mts. Luego de varios años de su apertura pase a ver que tal la cartelera del cine
VIP, principalmente por que la programacion en las sucursales humildes esta
llena de mierda nacional, mientras que lo interezante apenas se proyecta una o
dos veces en horarios extravagantes. La visita sirvio para constatar la falta de
sitios poco aburridos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por aquellos dias tambien regrese al monte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/T-20F2M-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;de nuevo siguiendo la trayectoria &amp;ldquo;alternativa&amp;rdquo; que te lleva &amp;ldquo;al bosque&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/T-20F2M-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y ya en la cima aproveche para grabar un videito&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/bAMN9FrTn7c&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;de regreso dispuseme tambien a fotogra-fear una pared chula&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/T-20F2M-10.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;igual que estas otras dos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/t-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/t-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;o este otro par del MMAC, una del interior&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/mmac.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y otra en la calle&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/mmac-c.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saliendo un dia tambien encontre unas torres de laptops e impresoras, como buen
carroñero necesitado acudi sin decoro pidiendo una&amp;hellip; o dos, y&amp;hellip; me dieron 5!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre ellas elegi especialmente una IBM Thinkpad atravesada por un adesivo con
signos de interrogacion grabados encima y&amp;hellip; tras revisalra parecia nunca haber
sido profanada, tenia ademas para propia sorpresa una construccion solida muchas
veces superior a cualquier laptopsilla a la que halla tocado. Facil desarme y
facil reparacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/T-41.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero&amp;hellip; sea por un pequeñisimo fallo que cometi al colocar un tornillo donde no
correspondia (que segun yo poco daño hiso en el area del pcb de solo una pista
negativa) o por enchufarlo chapuceramente a una fuente de 19v siendo los
requerimientos del equipo de 16v o por que efectivamente el equipo estaba
afectado, aveces arranca y a veces no, pero siempre en algun momento aparece
ruido en la pantalla y el equipo se congela sin salvacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/T-41-f.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mas tarde consegui un eliminador IBM 100% original no fake para el equipo
(encontrado en el tianguis por modicos 30 pesotes). Si bien no cumple con el
amperaje 3.5 vs 4.5, supuse seria una &amp;ldquo;prueba&amp;rdquo; mas cercana de la fiabilidad del
equipo, pero aun asi se paralizaba&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;haaa, que desgracia e insertidumbre, jodi ese precioso equipo o ya estaba
malito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la economia actual, no vale la pena intentar repararlo, asi que lo puse a la
venta por piezas sin un resultado favorable. Dejarlo por hay hasta encontrar un
equipo similar, tambien es una opcion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oh, cacharreando tambien se rescataron en los equipos dos HDD (250 y 170 GB)
SATA, varias memorias ddr2 (2x1GB, 1x500MB, 4x256MB), displays y procesadores de
dudosa utilidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuando con esto de los equipos moviles, ya con un uso menos esporadico del
equipo aquel con plasma ¿por que? ¿por que? me sigue pareciendo chapucero kde (neon).
Es que efectivamente es chapucero?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/plasma.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no es solo que sus efectos aparescan &amp;ldquo;rotos&amp;rdquo; como en la imagen y sean un
fastidio, si no en otros comportamientos mas incomprensibles como intentar
reproducir un video alojado en un movil (desde dolphin via mtp) y tener que
esperar una copia entera del video en un archivo temporal antes de poder
reproducirlo, comor? KDE es para alucinar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto&amp;hellip; en otra excursion, adquiri una TV-BOX desolada de una empresa de cable
a la que aparentemente no es posibre instalar un linuxito o un androide con
&amp;ldquo;medios humildes&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como compensacion, tambien habia un tecladito (PS2) IBM KB-8926 datado en 1997 de
membranita, expuesto al sol sin misericordia bronceado por una capa de (supongo)
algun aceite vegenal espolvoreado con pelaje de ratiperro que desprendia un olor
a vejiga vieja&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/KB-8926-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, ja, el vendedor queria 80 pesotes y yo le ofreci (sin espacio a
negociacion) solo 30. Si el vendedor queria satisfecho su precio que lo limpiara
un poco y lo mostrara en funcionamiento, punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado a casa, enchufoselo en la pc y aunque prendiose no funsionase. Un
reinicio despues&amp;hellip; funciono completamente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez asegurando que no pague dinero por una basura curiosa, procedi a su
despiese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que sorpresa encontrar una placa de metal incorporada en un humilde teclado de membrana!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/KB-8926-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lugo sumergi, talle y sumergi, talle y enjuague los plasticos repetidamente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya secos y recolocados los plastiquetes, la adquisicion queda tal que asi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/KB-8926-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por el reverso se ve tal que asi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/KB-8926-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no traia las &amp;ldquo;patitas&amp;rdquo;, ni una de las gomas&amp;hellip; asi que quite la otra por
aquello de conservar la simetria, pero creo es una curiosa adquisicion que
puse en venta electronica&amp;hellip; tampoco es que me disguste conservarlo, pero un
tecladito de membrana no le sostiene ni una vela a uno mecanico. Ja, ja, por
gracia, ni la laptop thinkpad, ni otra reliquia o la vaio tienen conexion PS2,
solamente la maquina de batalla y una pentium 4 disponen de tal extravagente puerto&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Trek: Insurreccion&lt;/strong&gt; Una aventurilla irrelevante donde la tripulacion ha
de evitar que un puñado de &amp;ldquo;nativos&amp;rdquo; sean reubicados de su planeta. Picard
encuentra una milf interes-romantico, Riker y Deanna tontean un rato y Data se
olvida del chip emocional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Trek: Nemesis&lt;/strong&gt; La ultima y mas entretenida y mejor pelicula de la nueva
generacion. Me chirria un poco la actuacion del clon de picard, eliminado ese
detalle todo OK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Data esta en su vercion definitiva y para monstrarnolos contrastan con un modelo
anterior al suyo B-4. Aunque lamentablemente muere sacrificandose por la
tripulacion del enterprise&amp;hellip; aunque afortunadamente habia hecho un respaldo de
su informacion en B-4 aunque no incluidas personalidad o pensamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que mas, Riker y Deanna se casan, Worf regresa a la tripulacion (o eso parece) y
la Whoopi Goldberg hace su camedo momentaneo siendo Guinan y&amp;hellip; vemos al
enterprise impactandose navalmente contra otra nave!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Picard&lt;/strong&gt; M-e a-b-u-r-r-o.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si la serie fuera continuista con el ambiente de la intro que muestra a data y
picard jugando cartas, no podria pedir nada mas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su lugar tenemos una tripulacion chachi guay modernosa. Una cientifica
tontorra, una excolega &amp;ldquo;muuu conflictuada&amp;rdquo;, un chofer existencialista y un
puñetero elfo monje de combate. Todos juntos en un agotador viaje sin contar
nada. Que paso con ese viejo &amp;ldquo;new generation&amp;rdquo; que en un capitulo te planteaban
un tema/problematica y lo resolvian al tiempo que la tripulacion segui con sus
historias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ajeno para esta nuevo grupo creativo la &amp;ldquo;esencia original&amp;rdquo;. Cambian el buen rollo
futurista por realismo humano y al mismo tiempo los humanos presentes son cracks
tecnicos ultra mega hackers con personalidad de instituto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y no es que esto me cabree, ni cercano, pero cuando apenas sirve para tenerla
del fondo mientras juegas o ves videos en yutu, es mas que claro que no merece
llevar &amp;ldquo;Star Trek&amp;rdquo; en su nombre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LLeuegue al episodio 7 creo (aquel de riker), que es hasta donde sin ningun
enganche, mi buena voluntad pudo dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Rey Leon (2019)&lt;/strong&gt; En situaciones habituales (mas por las reseñas
youtuberas) ni me planteria revisar este material, pero estando a un toqueteo de
pantalla de distancia le di su oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Nadie en la produccion noto que unos animales &amp;ldquo;reales&amp;rdquo;, con movimientos
&amp;ldquo;reales&amp;rdquo; y gestos &amp;ldquo;reales&amp;rdquo; son incapaces de producir empatia dramatica?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, la animacion esta en un nivel tope-tope, pero si no esta al servicio de la
historia y ademas resulta aburrida visualmente de que coño te sirve?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, solo vi la vercion animada una vez y en autobus cuando era chaval y
tambien recuerdo haber llorado sin moderacion, pero estoy seguro que viendola
nuevamente podria completarla sin problema, no como la vercion moderna que
apenas aguante 20 minutos antes de empezar a adelantar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JoJo Rabbit&lt;/strong&gt; Por esto sigo llendo al cine!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tardo como un mes en que se dignaran a ponerla en mas de una sala, nomas puras
pinches chingaderas ponen: Cindy la regia, Aves de carroña, Godines vs Mirreyes,
Dolitle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero bueno, como dos meses sin entrar al cine y regresando con algo bonico como
debe ser. Taika no decepciona. Si ya lo decia yo con aquella que es la mejor peli
marvel (ignorando el chute loco de infinity-war/end-game)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empieza a lo grande llena de hilt hittla, hell yhea! y&amp;hellip; se va poniendo&amp;hellip;
adulta? mmm, baja el nivel de humor involuntario mas no desaparace y eso del
amor ligeramente es nauseabundo y lindo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es mi morbosidad o la chica se pone hermosa demaciado rapido?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la tildaria de infantil? si, agria, divertida y maliciosamente graciosa?
tambien, obra maestra? le falta un pelin, pero de culto, filmada de puta madre y
refrescante, si que tiene&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ha, como mola la estetica nazi!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tenemos que hablar de kevin&lt;/strong&gt; linda historia que trata sobre una señora
aburrida a la que no se le ocurre nada mejor que tener un hijo por aquello de
cumplir y encontrar un hobbie y&amp;hellip; sale mal! Descubribe que es mas fria e
insencible que una mantiz religuisa a la que eso del instinto maternal no le
brota y duda durante toda la gestacion e incluso en el mismo alumbramiento es
incapaz de establecer ningun vinculo con su cria y sea por ello, por que dios es
un hijo puta o por ambas razones el chiquillo sale desapegado con la raza humana
ademas de contar con alto CI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y asi con una narrativa no lineal que juega al despiste nos llevan al momento de
gloria (dejado a la imaginacion) cuando este mundo insipido despierta de su
aletargamiento resiviendo el espectaculo de un nuevo sociopata el cual solamente
queria cabrear a su insencible progenitora&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Konosuba: Legend Of Crimson&lt;/strong&gt; Bastante fiel al volumen 5 de la novela, aunque
omite escenas revelantes como aquella de la chica acogedora, creo que omite una
de las noches entre el defensor de la igualdad de genero y megumin, extiende
(inecesariamente) la batalla final y cierra con una ubicacion distinta, pero&amp;hellip; yo me
rei un guevo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que todo lo anterior no exime a la animacion &amp;ldquo;limitada&amp;rdquo; y mas cuando una
pantalla grande hace verla medio rana, exceptuando esos efectos de la
E-X-P-L-O-U-S-I-O-N!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;creo que no terminan de explotar el potencial jokoso de la aldea carmesi, pero
que demonios si tenemos un poco mas de esta bella bendicion japonuda &lt;strong&gt;&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1917&lt;/strong&gt; M-e a-b-u-r-r-o&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;je, je, un par de criticas afirmaban que era como ver un videojuego de accion,
tanto por su ritmo como por pasar entre misiones constantemente, joder, ya no se
puede confiar en nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La unica escena tensa es aquella de la rata explosiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shuter Island&lt;/strong&gt; Una mas del buen Scorsese&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aca nos precentan de forma mas o menos confusa o a unos detectives investigando
la desaparicion de un interno en un centro psiquiatrico experimental en una isla
aislada donde los detectives pasan a formar una especie de prueba de final de
proyecto, o, el tratamiento radical de un interno incorregible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/shuter-i.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;es una cinta particular por su ubicacion mal rollera, pero poco emocionante, en
cualquier caso se deja ver aunque no llega precisamente al nivel de recomendable&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kuro Obi&lt;/strong&gt; Mas que dedicarse a los madrasos, esta rareza explora una
justificacion/camino/razon de las artes marciales encarnado en dos internos
ajenos del mundo hasta que el mundo llama a su puerta, para precentar dos
rutas que los ayudan a comprender las cripticas eseñansas de su sensei&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/KO.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;esta si alcanza el recomendable, mas como una vision romantica del karate, que
por estar hecha de dinamita&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El amor está en el agua&lt;/strong&gt; (Ride Your Wave) El mismo que dirigio la hipsterosa
&amp;ldquo;The tatami galaxy&amp;rdquo; (nah, esta bien) o &amp;ldquo;Devilman Crybaby&amp;rdquo; (aun sin ver) o la
actualmente aclamada &amp;ldquo;Keep Your Hands Off Eizouken!&amp;rdquo; (ya en ep 5 y sin ser
enganchado, aunque adimto que esta &amp;ldquo;bonita&amp;rdquo;) nos presenta una pastelosisima
historia de amor moderno bien rollo, aiya!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los treinta minutos iniciales se estaba corroiendo la membrana acida que me
protege de la progresia, los festejos, el agua o creer en nadie. Una sensacion incomoda
como cuando sentado uno se ve en necesidad de cerrar las piernas sin poder
ajustarse apropiadamente el pack.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si algo evito cerrar con rapides fue precisamente tanta dulsura y cancioncita
inicial. Como podria mantenerse por 90 minutos asi, pues de hacerlo seria una
especie de experiencia rara digna de visionado. Mientras tanto, siendo
conservador, era obviamente una preparacion para una tragedia pronta,
estableciendo con ello el conflicto de la historia y&amp;hellip; asi fue, no sin
conservar su azucar pastel&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/lw.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y&amp;hellip; en conclucion me termino gustando y hasta la cancionsita cansina tuvo su
gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buena, casi recomendable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;True Blue&lt;/strong&gt; Un poco de suculencia para variar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/true-blue.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt; &lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aca estan un par de colegiales, un chico y una chica (exuberante) amigos de la
infancia y en edad de probar cosas ricas. Inesperadamente, el chico aunque mas adelante
tiene su intentona de redencion con su cliche amoroso, no es mas que humillado
una y otra vez hasta &amp;ldquo;aceptar&amp;rdquo; con resignacion que su aterior interes quedo
impregnada por la lujuria y efectivo intrumental de su profesor deportivo que inicialmente
la toma sin un &amp;ldquo;si&amp;rdquo; de por medio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas que una guia del patriarcado asesino, opresesor y violador, es una satira
cachonda de uno de los cliches del anime y ademas cumple su objetivo como hentai
de forma efectiva, ja, ja, y el final vengativo inesperado tambien mola&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nande Koko ni Sensei ga&lt;/strong&gt; En &amp;ldquo;Por que demonios esta aqui, Profesora?&amp;rdquo; tenemos
situaciones ineditas para mostrar carne y dar arrimones a educadoras que se
aprovechan de su situacion de poder y privilegios, ligandose al alumno de su
gusto hasta terminar en una relacion y casarse&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/Sensei-ga-n.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt; &lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, son varias profesoras, para el disfrute de la audiencia. En particular,
gusto de la primera aunque mi preferida es la autista ardiente enfermera de
cabello gris del final&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pudding Warrior&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Como encargado tienes la responsabilidad de unirte a tus empleadas en cuerpo y
alma&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no lo acabo de entender, pero bueno!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/pw.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt; &lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas sirvientas magicas se enfrentan a unos esbirros del mal y como combustible
requieren del &amp;ldquo;sexual&amp;rdquo;. No la acabo de entender, pero bueno!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, ja, no es muy efectiva, pero es mas o menos visible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carole and Tuesday&lt;/strong&gt; Un par de chicas con dudosa orientacion sexual (como su
staff) viven en un futuro marte colorido y poco tegnolocico aunque &amp;ldquo;dominado&amp;rdquo;
por la IA y suponemos por una industria automatizada que poco requiere de
intervencion humana&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al par de chicas les mola eso de la musica y basicamente nos cuentan su camino
de como emocionaron a la humanidad al mismo nivel (o mas) que por ejemplo los Beatles&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/C&amp;amp;T.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt; &lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me convencio demaciado la primer temporada, aunque cuando se exponia
ligeramente el funcionamiento de la sociedad &amp;ldquo;saturada&amp;rdquo; de IA mantuvo la
curiosidad. Sin embargo, lo compuesto por las chicas (al igual que sus vidas)
resultavan tan contrario a mis gustos que apenas aguantaba. Todo lo contrario a
las composiciones de los secundarios (excluyendo a la rival principal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos capitulos despues de la segunda temporada me baje del carro por falta de interes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Air&lt;/strong&gt; Aca otra pelicula. Esta va de un romance entre una enfermita muy linda
que busca el romance y un artista callejero desarraigado, aderesado con mitologia
de seres alados, un guerrero y alguna especie de vinculo predestinado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ha, esta chidita. Al final la chamaca se muere (presuntamente, sin consumar) en
la playa en compañia de su madre (adoptiva) y su galan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por alguna razon, recuerdo haber visto una serie de una estetica acuarelosa svg
con un nombre parecido donde habia una chica protagonista &amp;ldquo;de otro mundo&amp;rdquo;, o
algo asi. No encontre referencias de aquello&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Disastrous Life of Saiki K.&lt;/strong&gt; (S01) Una comedia sin compromisos ni
exigencias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saiki K. es un psiquico comparativamente todopoderoso con los demas humanos sin
interes por poder, mujeres, mascotas ni muchas otras cosas que no sean la gelatina de
cafe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Va de como (Saiki K.) pasa sus dias de academia haciendo uso de sus habilidades
para que nadie se entere de ellas a tiempo que una base comun de moralidad lo
obliga a salvar situaciones imprevistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoria de personajes que rodea al prota estan hechos para ser ensimosos y
unos en concreto un fastidio. Mi favoritos son la chica luminosa, luego la
enamoradisa y la pobre de familia numerosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien, nada tiene que hacer en frente de kono-suba, gintama, osomatsu-san e
incluso banana girl, sin problema vere (algun dia) la segunda temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEATHGASM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;muerte al falso metal!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxiii/DEATHGASM.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt; &lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se recoje desde la &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Deathgasm&#34;&gt;wp&lt;/a&gt; la siguiente
noticia acerca de la continuacion:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una secuela, titulada Deathgasm Part 2: Goremageddon, fue revelada el 16 de
diciembre de 2015 para estar en producción. Sobre el tema de Goremaggedon
Jason Lei Howden dijo &amp;ldquo;Hay literalmente más sangre en los primeros 10
minutos que en todo el primer #deathgasm. Si te gustó el primero, esto hará
que tu cabeza implosione. Si pensabas que el primer Deathgasm era pueril,
juvenil y tonto, entonces el Goremageddon te derretirá la cara y te obligará a
atrincherarte dentro, a salvo con algo de Terrence Malick y Coldplay&amp;rdquo;. No se
ha revelado ninguna noticia sobre la película desde entonces&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;hey! se necesita mas para ver esto? NO, definitivamente recomendable!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;yutu&#34;&gt;yutu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[NSFW]&lt;/strong&gt; かぐや特集 4_6【中国人が日本の曲で踊ってみた】チカっとチカ千花っ♡【兰幼金】かぐや様は告らせたい&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/AziXSmVqtAw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PSYCHO-PASS: distopias y bandas sonora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me resisti por al menos un año de recomendaciones automaticas de este material y
termine consumiendo los 10 episodios que componen la lista de analisis de bandas
sonoras de anime en una sola noche&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/3sHrjDW3i1k&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un poco de locura unicornio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/lRh49-h5ywY&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;La chica y los videos de su &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC_PDQ-kgTX4YZRaLy9FAUog&#34;&gt;canal&lt;/a&gt;
son tan malos y subterraneos que no pueden ser accidentales, o eso pensaba hasta
que vi uno de sus favoritos, entre los que se encuentra el siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;aprendiendo bailes de tik tok&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/5wWfP-4pHyo&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;juzgar por su propia cuenta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Mario World: la gran dino aventura de Mario&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este y el siguiente son un par de documentales del videojuego en un nivel
suficiente para tener su vercion impresa&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/ck9JUQ8LNX0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doom: el juego que estremeció al mundo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/TvWdIiKiU4o&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coronavirus, co-co-coronavirus, mira como habla el co-co-coronavirus&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/-FqundCKB_M&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evangelion Opening&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/1a232XZCjWo&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Borat: El perfecto retrato de America&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/NTRXibwhCwU&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CORONANIUS 20/03/2020 &amp;ndash; La crisis finalmente contada con RIGOR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/W6LACQS1UMo&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Canela metio la pata&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/7SfZZiCLD_U&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Isabelle Ruins Everything (Spanish Fandub)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/X9ouDB0V7Fg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viola Brand Finale&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/GDwVXxYbLeM&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A TOTALLY LEGIT Wind Waker Speedrun Cartoon (WORLD RECORD)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/TWiaJzMWH4U&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A TOTALLY Legit GLITCH SOWCASE of the WWHD/OOT Speedruns&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/uoEShOPpLRE&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;You can (Not) Be Serius (Spanish Fandub)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/AqNtf2VFdaM&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://chunchunmaru-translations.blogspot.com/&#34;&gt;https://chunchunmaru-translations.blogspot.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tame Impala – The Slow Rush (2020)&lt;/strong&gt; Con lo culero que estuvo su ultimo album
(2015) me esperaba algo similar&amp;hellip; pero que mejor que probar de cuenta propia
para echar pestes con propiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y&amp;hellip; en un principio me parecio super suavecito tirando a gayer, simple y sin
ganas. Sera que mi otro yo es fiestero pop de cabello teñido de azul, pero luego
de la segunda escha me gusto para circular por la calle y encargar el papel de
un rompecorazones de chavalas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DJ Okawari – Perfect Blue&lt;/strong&gt; Tenia esto en el disco esperando desde diciembre
del 2018, no he buscado quien sea y seguranmente no lo haga&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buena musiquilla ambiental variada de corte japonero de OST de anime. Nada de canciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cabra tira al monte y antes de incorporarlo a la coleccion habia que buscar.
Segun la wikipedia este tio tiene un estilo de mesclas de instrumental hip hop,
nu jazz, y jazz japones. Hay esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Royal Philharmonic Orchestra - Plays Hits Of Pink Floyd&lt;/strong&gt; pues eso, Pink
Floyd Philarmonico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sound Collection of Gunbuster&lt;/strong&gt; El fantabuloso mega chachi guay mundo de los
ost donde no se tiene ni puta idea que lo que contienen hasta escucharlos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que contiene esta coleccion? Una mescla nostalgica noventera (a falta de otro
adjetivo) entusiasta al igual que inocente suculenta y deliciosa dificil de
replicar e inexistente (por decir algo&amp;hellip; sin tener idea) en productos contemporaneos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verne y Wells ciencia ficción: Una Historia de la Ciencia Ficción por Juan José Plans&lt;/strong&gt;
Un documental viejuno bien fermetado de&amp;hellip; la historia de la ciencia ficcion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ivoox.com/verne-wells-ciencia-ficcion-una-historia-de_mf_44391385_feed_1.mp3&#34;&gt;https://www.ivoox.com/verne-wells-ciencia-ficcion-una-historia-de_mf_44391385_feed_1.mp3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Psycho Pass OST&lt;/strong&gt; Umm, en efecto la pieza homonima al anime esta tope guay y
siendo la introduccion al album mas que mejor ademas que que se
complementa/contrapone a la pieza inicial en el segundo disco incluido&amp;hellip; pero
lo demas sin dejar de ser bueno, no alcanzan el mismo nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puella Magi madoka&lt;/strong&gt; Siguiendo las recomendaciones altozano escuche esta
exquizita coleccion de musica tecno melancolica &amp;ldquo;pianito&amp;rdquo;. 100% disfrutable en
el par de Discos que componen la entrega (&amp;ldquo;en chino&amp;rdquo; tal que asi: 魔法少女まどか
☆マギカ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fullmetal Alchemist&lt;/strong&gt; (OST 1, 2 y 3) Joder, no se a cual de las dos series
pertecene (creo la primera) pero estan bien chidos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y hubo un chilion de albums mas, todos bien perros,(principalmente T-Square, una
opera y algo de blues) pero me da peresa registrarlos, aunque esten bien perros&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XXXII</title>
      <link>https://nasciiboy.land/post/ramen-xxxii/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 21:22:38 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/post/ramen-xxxii/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No racism, sexism, xenophobia, botwanking, or other asshattery, please&amp;hellip; please?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/x-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hola, que tal. Ha pasado el tiempo, he?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es que no quisiera tocar el teclado (bueno, si), solo es que no tenia ganas.
Pero no os preocupeis aun continua el proyecto de complementacion complementaria
de nascii, aunque la desidia va haciendo mutar (o matar) el anterior claro
objetivo (ser un keyboard hero) en mas cercanos placeres preprocesados (ser un
sex idol guitar hero, shhhh)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;jo!, jo!, jo!, ademas de escuchar loquenderas novelas chinas (&lt;strong&gt;ATG&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;god and devil
world&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;release that witch&lt;/em&gt;) de 7 a 23 hrs diarimente, divague en ofertas web y&amp;hellip; me
compre una guitarra (squier) + ampli (line 6 spider IV 30w) (fotos de anunciantes)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/g.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no paso del ancestral 1,2,3,4 y el 1,3, el 2,4, tambien 1,4 o el 1,4,3,4,2 sin
olvidar el 1,4,2,4,3&amp;hellip; y por supuesto videos para nada poco claros o
secuenciales en el camino hacia ser un guitarrista de pro, je, je.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;fue una presa dificil de cazar que requrio revisar al menos tres veces al dia
ofertas de segunda mano durante un mes. 50€ (strato), 125€ (ampli) + 25€ por un
cable &amp;ldquo;profecional&amp;rdquo;&amp;hellip; el dependiente ni lo ofrecio por pertenecer a tan elevada
categoria&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien cayo una ancestral laptop VAIO modelo 2010 (pcg-61611u) (dual core AMD,
6GB ram, 320GB HDD) que se desempeña con relativa soltura y elegancia ejecutando
(como no) el siempre eficaz y delicioso gnome!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/pcg.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aunque alguna rareza le ocurre luego de cerrar y abrir la tapa, aparece un
parpadeo misterioso que incluso puede contagiarse a un monitor externo pese
apagar la pantalla interna&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/eGdma0Ceag4&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;me senti un poco travieso y he probado kde-neon&amp;hellip; en modo live. Algun driver
&amp;ldquo;chinoso, toxico y privativo&amp;rdquo; (ubuntero) traera que no precenta el parpadeo.
Tiene su punto, quiza me pueda la curiosidad y termine instalando cuando halla
prespuesto para un ssd y un caddy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calleron tambien unos audifonos tws chinorros y un pincho bluetooth usb a los
que espero dedicar alguna opinion que seguramente no llegue nunca&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y&amp;hellip; aparecio otro gusano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/worm.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y&amp;hellip; fui de excursion al monte (de nuevo y al mismo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/xrat-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/xrat-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y bueno, como es costumbre en estos escritos de odio, no quiero dejar pasar la
oportunidad para cagarme en unos impresentables justicialistas de la sociedad
correcta que merodearon (sera por moda) en r/evangelion, acusando de sexualisar
caracteres 2D (digase ayanami-azuka)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/aya-g.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;maricas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/aya-z.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Panda de chalados mentales faltos de gusto, que se vallan a la ONU (how dare
you) a manifersatarse o mejor aun se inmolen comiendo verdura, que yo seguire
cosificando evangelicos pixeles.jpg&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;the boys&lt;/strong&gt; el anhelo de creer en paranoias pulcras trascendentes vs tus
diarias mierdas y secreciones entrepiernales&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha gustado bastante, pero igualmente la he olvidado (debio aparecer en el
anterior ramen).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haber, don pescado es la cura, me gusta el desarrollo de la rubia y el pringado.
Solamente falla en ser don pez en lugar de don superman quien intimide a la
rubita, no es consistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Wolf Of Wall Street&lt;/strong&gt; Ciertamente Margot Robin esta sabrosa, pero su cara
hace que repela el conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto va de un simple mortal cumpliendo el sueño americado, el hombre forjado asi
mismo. Un Broker con buen sensei al que pronto se le acaba el trabajo y en un
momento de bajon se le presenta la oportunidad que lo llevara a crear su micro
imperio con casinos y putas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha encantado la cinta, el despelote continuo de mujersuelas bien torneadas,
el consumo sin descanso de estimulantes varios, pero sobre todo que no viene a
impartir moralejas&amp;hellip; ehem, si no es por la escena final, donde se podria
interpretar que conoce a sus victimas, una panda de subnormales aspirantes a
millonarios en 3 pasos merecedores de cualquier estafa&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/wolf.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relacion a &amp;ldquo;la camara&amp;rdquo; no encontre capturas imponentes, no por que caresca de
escenas geniales si no por que son inabarcables en una simple imagen estatica ya
que la camara prefiere bucear el entorno&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Road&lt;/strong&gt; En un el año 20XX ocurre algun catastrofe supuestamente global
donde estan muertos casi todos los animales y vegetacion &amp;ldquo;asi nomas&amp;rdquo;. Con
terremotos frecuentes y mucha lluvia. No hay epidemia, no hay creaturas, solo
humanos sin supermercados bien pinches hambrientos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este supuesto vemos como un padre con su pequeño hijo la pasan putas sin
esperanza alguna y en un ultimo acto desesperado se dirigen al sur y el mar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final el padre cae y su pequeño angelito&amp;hellip; bueno, no apostaria que llegue a
adulto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es mas un tanto como la niebla, aunque mas tensa. Recomendable aunque no me ha
impactado mas si entretenido. Siento que conglomera muchas cosas que ya he visto
y como no tengo confiansa con la humanidad no me conmueve. Si me tocara ser el
padre en ese escenario optaria por entrenar al muchacho hasta que sea como
minimo un pequeño rambo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un momento, y si no fuera un drama? si se observa como una comedia donde un tipo
blando quiere criar un angel en medio del infierno y en la escena final en lugar
de interpretarlo como final feliz fuera el peor escenario que el padre pudiera
desear? ya esta, una comedia sera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casino&lt;/strong&gt; (1995) gansters, casinos y putas y muchos dialogos y bien pinche entretenida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yume&lt;/strong&gt; (Dreams 1990) Hace un chingo que no me sentia confrontado por lo
japones, esa sensacion de visionar algo extraño, exotico, casi hostil. Adoro tal
intrepido estado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/yume-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yume es una serie de cortos autoconclusivos unidos por la sensacion de ensueño
permanente, como descubriendo lo bizarro que puede llegar a ser el mundo. Cuando
la razon se apaga para convertirse en fantasia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/yume-07.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este serial tiene ademas otro hilo de union, da la sensacion de estar grabado de
forma muy limitada como si de camaras y tecnicas de afisionado se tratara y al
mismo tiempo desborda un arte y comprencion profunda del medio que da
vertigo. Joder el corto de la yuki onna rematado con &amp;ldquo;musica inglesa&amp;rdquo; es un
chute de adrenalina, aunque en lu-gar de la nieve mi enemigo particular era el
cansancio intentado arrastrarme a la tierra de los sueños&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/yume-08.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Throne of Blood&lt;/strong&gt; (1957) El final es encantador. Es particularmente interesante
imaginar con anticipacion las escenas y ver la ejecucion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/tob.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El producto no mata, pero encuentro la narrativa visual fluida y (casi) actual&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bringing Out The Dead&lt;/strong&gt; el bueno de nicolas cage en vercion mapache ojeroso
encarna a un paramedico de campo (de esos que andan en ambulancia en turno
nocturno) agobiado por una mala racha en la que sus clientes mueren antes de
llegar al hospital o son unos despojos sin remedio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mi parecer, la cinta destaca transmitiendo tres sensaciones: el cansancio
esquizoide provocado por la falta de sueñø, el querer autoinmolarse sin
importar nada a lo kamikaze y el instinto vital de preservar la especie haciendo
&amp;ldquo;el sexual&amp;rdquo; que parece impedido por la civilidad de &amp;ldquo;ser bueno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguiendo los pasos de Taxi Driver explora una rama alternativa del
desgaste existecial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/botd.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ran&lt;/strong&gt; (1985) puta obra maestra! El pinaculo consumatorio de kurozawa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/ran.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sanjuro&lt;/strong&gt; forma esto parte de una saga tipo &amp;ldquo;historias de un ronnin
herrante&amp;rdquo;. El mifune parece repetir papel y los escenarios contienen retos
comunes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en esta ocacion las coreografias se elevan en calidad aunque a costa de parecer
muñecos de paja, mas vistoso y veloz pero sin sangre, exepto el duelo final. La
camara por su parte es firme y apropiada con pocos movimiento audaces y
mostrando con propiedad lo necesario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/sanjuro.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aparecen dos afables señoras que junto a un rehen se encargan de mantener ligera
la historia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;son agradables las escenas esteoreotipicas femeninas asistiendo al confort de
los guerreros, generan una risueña sensacion su desplazamiento y reverenciales
reverencias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hachi gatsu no kyōshikyoku&lt;/strong&gt; (Rhapsody in August) Aqui el akira se olvida de
los katanasos para retratar una historia costumbrista donde el eje gira en torno
al suceso nagazaki encarnado en la propia ciudad, un pueblo aleraño, una abuela
en convivencia de sus 4 ñietos (2 hembras, 2 machos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No suceden despliegues tecnicos elevados, actuaciones desgarradoras o personajes
imponentes. Se busca un perfil bajo intentando retratar mas o menos fielmente
los sentimientos de tres generaciones a 45 años despues del evento nagazaki. Los
afectados, los hijos machacados por la cantaleta paternal que en acto de
conservacion pasan de todo y los ñietos politicamente empaticos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Curiosa, no la recomiendo o desrecomiendo. Si uno no esta previamente
identificado (o indignado) es de bajo (o nulo) impacto. Curiosa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/ria.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kagemusha&lt;/strong&gt; SSSSSSHh, otra grande que se da un tiro loco con Ran&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/kage-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como molan los viajes acidos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/kage-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;divertida es la suplantacion de identidad&amp;hellip; y agobiante cuando toca la guerra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Madadayo&lt;/strong&gt; Una pinche pareja de viejitos curiosos y casi entrañables que nomas
no se mueren ni con guerra ni con hambruna, seguiran reciviendo ayuda social y
pasandola pipa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/madadayo.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo siento, no la he terminado de ver. No hay motivo en particular, esta buena y
entretenida. Simplemente no han aparecido los deseos de concluir los 40min restantes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Midsommar&lt;/strong&gt; Ullu-yui. Si hay comportamiento que aborresca tanto como el humo
pesado de una ruta a disel sin mantenimiento, ese es el de una doña histerica
llorica culpavilizadora. Lo desprecie en babadook y lo desprecio aqui, si bien
es cierto que en la primera (creo) tenia razon de ser&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui la insoportable (por la razon que fuera) se cuela en el viaje de su crush a
una aldea europea de hippies floridos gores. Algunos de los visitantes van
desapareciendo y al final la insoportable se aliviana, se convierte en centro de
atencion/reina(???) y puede terminar con su toxica dependencia&amp;hellip; que es suya&amp;hellip;
uh, No se yo eh&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/midsommar.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretenida? algo, recomendable? No se yo. La unica parte divertida es sexual en
la cabaña del preñiar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;seguro que es un pueblo feminista con fancis de &lt;em&gt;jeta tumbler&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/matria.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hiden Fortress&lt;/strong&gt; Un par de perdedores se ven involucrados con conocido
guerrero y su princesa profuga luego de un golpe de estado/incidente (???).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viven aventurillas trajicomicas, hay un par de batallitas, un enemigo es
convertido al lado luminoso de la fuerza, la princesa revelde convive con el
pueblo y al final llega a su feudo para recompensar a los aliados y reustaurar
su justa casta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/hf-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si puedes con su japonesidad rural y el monocromo es recomendable&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parasite&lt;/strong&gt; Me gusta la hermana mayor koreana, por lo demas&amp;hellip; bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Lighthouse&lt;/strong&gt; Pajas, una sirena con enorme vagina, tentaculos y mas pajas.
Sin eso le llamaria &amp;ldquo;Bob Espoja la pelicula&amp;rdquo; persebes!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/persebes.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen que la trama es ultra ultra ultra mega profunda (y tambien muy homo), bah
patrañas de &lt;em&gt;cine mamador&lt;/em&gt;. Ja, ja, ja, entretiene, es agradable esteticamente y
el lenguaje marinero del sr Duende Verde divierte, el resto son pajas, pajas
intelectualoides (un tanto algo homo&amp;hellip;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Host&lt;/strong&gt; (2006) El terrible capitalismuh hace de las suyas una vez mas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/host.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con absoluta maldad corporativista, un &lt;em&gt;mad scienst&lt;/em&gt; &amp;ldquo;obliga&amp;rdquo; a su subordinado
verter un liquido toxico en el labavo y ello acaba generando un mutante
pez-bicho-alien que sale del rio para perseguir personas y comerselas. Ja, ja,
si todos somos mutantes! (o no?)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aqui seguimos a una familia cuya unica descendiente y luz de sus ojos se la
lleva el bicho-pez y como los parientes dedican sin escatimar en gastos todo a su
alcance para rescatarla&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En general entretenida, el bicho-pez es carismatico al igual que los protas y
&amp;ldquo;el mensaje&amp;rdquo; (verde, rojo, amarillo ???) simplon y pegadiso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Four Roms&lt;/strong&gt; El tarantino y amigos (o viceversa) se ponen a filmar una serie de
cortos enlazados por un botones desenfadado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el primero unas brujas hacen un aquelarre y un par va en tetas! En el segundo
se encuentra una pareja en algun tipo de juego de rol de tematica infiel con un
revolver mas o menos interesante por la actitud de la señora infiel. El tercero
toca hacer de niñera de un par de niños cabrones y acaba con el cadaver de una
prostituta, una jeringa infecta salida de no se donde e inicio de incendio.
Finalmente aparece tarantino a soltar dialogo para que don botones haga de
testigo/juez en una apuesta fugaz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El formato &amp;ldquo;retro&amp;rdquo; y colorido ya es suficiente motivo de vision, es divertida,
ligeramente cachondona e indispensable para el completista tarantiniano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;okja&lt;/strong&gt; No se parece la protestante en the host a la prota de okja?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/hosto.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguna filia del director? ja, ja, todos los chinos son iguales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta cinta se precenta el terrible capitalismuh en su formato ganadero. Un
buen dia a una empresaria pop se le ocurre aumentar en popularidad y relevancia
historica impulsando la ingesta de una crusa de bicho modificado medio cerdo y
medio hipopotamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que la idea de alimentarse con transgenicos puede causar repelus, dice que se
ha encontrado el bicho en sudamerica y hace una competencia con limite a 10 años
enviando crias del experimiento a varios puntos del mundo para ver quien logra el
mejor ejemplar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;una elipsis despues vemos al bicho-cerdo-hipopotamo (SuperCerdo) a su bola en
el monte acompañada de una chavala que le cuenta cosas sexuales al oido&amp;hellip; luego
se viene una separacion forzada entre la chica y el bicho, una trama peta-terrorista
y termina con un trasunto de Auschwitz de puercos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale la pena? bueno, esta entretenida, la super-cerda/hipopotamo es curiosa
(aunque muy cgi) y dan ganas de probar su jugosa carne asada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Trek Generations&lt;/strong&gt; Pues nada, habia pillado el prime en prueba y ante el
estreno de picard es deber completista (no necesariamente inmediato) asimilar
las pelis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me ha parecido particularmente recomendable aunque no por ello sea
innecesaria, pues se cuentan tres cosas importantes&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la muerte del capitan kirk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la muerte del hermano y sobrino de picard&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;data activa su chip de las emociones&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Trek Primer Contacto&lt;/strong&gt; Aca regresan los borg que (a lo skynet) intentan
eliminar la amenasa humana con un viaje al pasado para evitar que estos lleven a
cabo el primer viaje con un motor de curvatura&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto picard tiene que enfrentar viejos fantasmas y data sigue
explorando su camino hacia lo humano y lo seduce el colectivo borg con favores sexuales&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es mas pelicula, con mas presupuesto y mas historia auque siga pareciendo
un episodio extendido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zootopia&lt;/strong&gt; Parecia la fantacia progre victimista en pro de la inclusion, y
termino siendo mas cercana a la realidad compleja de la vida donde &amp;ldquo;los buenos&amp;rdquo;
se desatan virulenta y tiranicamente de un dia a otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt; decente, pero el &amp;ldquo;aura bien&amp;rdquo; me aleja, esta harto densa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dreed&lt;/strong&gt; Una perfecta pelicula ochentera fechada en el 2012 con gore
contemporaneo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Divertida y a tener en cuenta en la lista de pequeñas joyas &amp;ldquo;violentas&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, Ja, manda guevos de toro los que tiene el dreed cuando le vale pito Ma-Ma
(la malosa) y la manda volar, esto si que es no negociar con delincuentes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The King of Comedy&lt;/strong&gt; Esa otra cinta de la cual roba descaradamente,  sin clase
y apenas talento &lt;em&gt;El Bromas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha costado verla varios dias, no me motiva ni intriga, aunque tiene un
no-se-que que me ha obligado a terminarla. Dire que al final ha sido buena pero
su admosfera me aleja. No capto gracia o una enseñansa a nivel personal, aun si es que la
resolucion lo plantea&amp;hellip; mas que constatar que &lt;em&gt;El Bromas&lt;/em&gt; carece de espiritu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Neon Demon&lt;/strong&gt; Uhhhh pinche cine mamador&amp;hellip; un momento es ese Keanu Reves?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aca una werita con poca gracia y atractivo (ademas del morbo por su edad) (se
supone) va corrompiendo e insitando a la agonia (profecional/existencial/o-algo)
a toda femina a su alrededor hasta el punto donde una de ella se la quiere dar y
un par apetecen de su carne&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, mucho plano onirico intelectualoide. Puede ignorarse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tokyo Zombie&lt;/strong&gt; Cine Japones Serie Z (ja, ja, ha, ah). Intencionalmente cutre y
absurda mas por su fuente (segun el internete un manga de tomo unico) que por
iniciativa propia, y, eso esta terriblemente bien!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como evitar darselas de snob erudito zombie mencionando a esta junto a Juan de
los muertos, Shaun of the dead, Land of the dead y Train to Busan en el mismo parrafo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tentativamente de culto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucy&lt;/strong&gt; A la Scarlett Johansson la agarran de mula poniendole una droga azul
gelatinosa en la tripa y sale mal&amp;hellip; (o no) se convierte en el primer ser
viviente (o no) en utilizar el 100% de su cerebro rompiendo escalonadamente
limites como aprendisaje instantaneo, control absoluto del cuerpo, dominio sobre
la gravedad, control de otros seres, crackeo, vision informatica, conduccion en
sentido contrario, chuleria, manipulacion de la materia, viaje en el timpo y
ovni-presencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, ja, esta entretenida, algo ridicula. Seria mucho mejor como un
corto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le doy un &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;15&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Love, Death + Robots&lt;/strong&gt; Serie de cortos, cortisimos de animacion variada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/x17.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Originalmente iba anotando un resumen con la impresion de los capitulos
acompañados por suculentas capturas (pero las borre por wey) y&amp;hellip; luego me dio flojera&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras dos meses de aguante en el borrador lo resumire en una lista con
calificaciones relativas a la propia serie en ◉◉◉◉◉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/x24.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;01 – (◉◉◉○○) Sonnie&amp;rsquo;s Edge ¤ feminista, inspirada en alien/o-algo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;02 – (◉◉○○○) Three Robots ¤ comedia listilla ecolo-amigable&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;03 – (◉◉○○○) The Witness ¤ bucle termporal de persecusion en pelotas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;04 – (◉◉○○○) Suits ¤ grangeros con mechas vs alien-bichos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;05 – (◉◉○○○) Sucker of Souls ¤ Van Hellsing casador de vampiros con gore y una frace chula&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Con los mercenarios, pasa como con las putas. Fingir entusiasmo cuesta un
extra&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;06 – (◉◉◉○○) When the Yogurt Took Over ¤ El yoghurt (digase una IA) toma control del mundo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;07 – (◉◉◉◉○) Beyond the Aquila Rift ¤ Viaje espacial sale mal y con resultados sexuales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;08 – (◉◉◉◉○) Good Hunting ¤ Robo sexual Kitzune del infierno!!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;09 – (◉◉○○○) The Dump ¤ La cosa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10 – (◉◉○○○) Shape-Shifters ¤ Lobos militares&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11 – (◉◉◉○○) Helping Hand ¤ Mini Gravity&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12 – (◉◉◉◉○) Fish Night ¤ Fantacia de Peces espectrales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;13 – (◉◉◉○○) Lucky 13 ¤ Starship Troopers con nave poseida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14 – &lt;strong&gt;(◉◉◉◉◉) Zima Blue ¤ El mas vergas de todos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15 – (◉○○○○) Blindspot ¤ atraco a vehiculo en movimiento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16 – (◉◉○○○) Ice Age ¤ Mini-civilizacion dentro del frigorifico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17 – (◉◉◉○○) Alternate Histories ¤ Jay Jitla!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18 – (◉◉◉○○) The Secret War ¤ Militares rusos vs horda demoniaca&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/x-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;yutu&#34;&gt;yutu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;【晚香玉】咏春 · 金丝雀【是谁在歌咏春天】室内版&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/yY3atBm8bR0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;ZEUS – Canción&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/o2W3jfvZU4w&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Kyoto Tachibana SHS Band&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/ZVJ3Ho83Ksg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Best Drummer Ever [HD] (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/thedrummergordo&#34;&gt;Gordo Drummer&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/FqJdzYY_Fas&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Professional VS Beginner Drummer (feat. &lt;strong&gt;Nyango Star&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/9KLQqcYMVuo&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;w&#34;&gt;W&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/mmac-2do-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/mmac-2do-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/mmac-2do-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/mmac-2do-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ramen-xxxii/mmac-2do-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>p-art</title>
      <link>https://nasciiboy.land/post/p-art/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 01:18:27 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/post/p-art/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siguiendo la serie de post (asi nomas) de imagenes sin contexto, unas cuantas
fotos que encontre bonitas, directamente salidas del dispositivo y de lugares
peculiares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su mayoria tomadas en el 2012 (con un ipod 4) dentro de un periodo
clasificable como vagabundeo oaxaqueño de avena y azucar&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0000.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0002.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0003.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0004.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0005.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0006.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0007.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0008.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0009.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0010.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0011.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0012.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0013.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0014.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0014-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0015.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0016.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0017.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0020.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0030.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/pato/0037.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>m-art</title>
      <link>https://nasciiboy.land/post/m-art/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 16:32:05 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/post/m-art/</guid>
      <description>&lt;p&gt;puesto ya con lo culture, una variedad de fotos aleatorias de grafitis,
serigrafia y la entrada por un museo. Todas ellas correspondientes a la epoca de &amp;ldquo;vagabundeo&amp;rdquo;
con ipod, Sonic Youth y tres centavos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0000.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0001.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0002.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0003.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0004.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0005.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0007.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0008.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0009.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0010.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0011.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0012.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0013.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0014.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0015.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0020.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0021.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0022.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0023.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0024.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0025.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0026.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0027.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0028.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0029.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0030.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0031.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0032.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0033.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0034.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0036.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0037.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0038.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0039.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0040.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0041.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0042.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0043.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0044.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0045.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0046.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0047.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0048.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0049.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0050.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0051.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0052.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0053.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0054.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0055.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0056.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0057.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0058.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0059.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/m-art/0060.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danza</title>
      <link>https://nasciiboy.land/post/danza-cma/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 16:11:03 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/post/danza-cma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hace dos semanas divagando por &amp;ldquo;el centro&amp;rdquo; vi a unas niñas meneando el
cuerpo. Como la cabra tira al monte, me acerce y pude disfrutar de varias
presentaciones cultureta de chicas lindas con tetas discretas, aunque una en
particular si que tenia tetas rebotonas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;los tios se acercaban cruzando las brazos y frunciendo el seño, como si no
disfrutaran del espectaculo. Algunas señoras se reian, miraban lo que no tenian
y quiza (como algun viejillo) tambien disfrutaban la sabrosura&amp;hellip; bueno, tambien
habia unos vailarines y hay si que las tias se ponian querendonas y risueñas
mordisqueandose los labios&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;varias piezas con diversidad de vestuario y tematica, de lo &amp;ldquo;hada del bosque&amp;rdquo; a lo
lesbico (dos chicas en un idilio romantico) y tambien dos tios en solitario en un
jugueteo homo-erotico con sometimiento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;divertido fueron los mas de 60 minuto, aunque me resiti a tomar fotografia
alguna hasta el final mismo del show, no fueracen a pensar que solo soy un
pervertido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al terminar siguio &lt;em&gt;danza de la india&lt;/em&gt; por otra hora mas y luego continue con el
camino de la divagacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien molaba eso de la danza de la india, a medio camino entre arte marcial y
demo-demostracion de todos los movimientos posibles del cuerpo humano con tintes
de seduccion. Bonito vestuario, curioso maquillaje rojo en la palma de las manos
y que decir de las exponentes (que en directo, son 40% mas lindas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y por motivos desconocidos volvieron a repetir el espectaculo ahora con los
alumnos del 6to semestre. Mostraron 4 piezas distintas, volviendo a cerrar el
evento con el mismo vestuario/vaile de la secion anterior, que fue la mas guay de la
ocacion pasada, aunque en esta la segunda pieza quiza fue lo mas de lo mas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no me acuerdo de que trataba, pero yo contento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el vaile siguiente trato o almenos supongo que mostraba &amp;ldquo;el viaje de los judios&amp;rdquo; por
alemania&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-09.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-12.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en el medio cambiaron de vestuario como que siendo prisioners&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el fondo sonoro acompañaban con sonidos de locomotora e imitaban los
movimientos de los &amp;ldquo;brazos&amp;rdquo; esos que tienen las llantas del tren, mientras
representaban agotamiento y cansancio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-14.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mas maletas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-15.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-16.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y el nude! EL NUDE!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-17.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y el finish&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-18.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mintras tanto en el publico&amp;hellip; una tia al lado grabando con toda la ilusion del
mundo, gente (asi en general) externando un &amp;ldquo;no, no me exita nada esto, pero
oculto la respiracion agitida&amp;hellip; y no dejare de ver&amp;rdquo;, una chiquilla
jugueteando imitando a los danzantes y tambien ilusion por lo soberbio y
maravilloso (asi en general)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;exitante, sofisticado y elegante&amp;rdquo; asi expondria mis sensaciones. Tres chicas me
tenian cautivado, no solo por que eran hermosas a tope, o por que se les marcaba
un pezon gordo, gordo. No, no, no, nada de eso (&amp;hellip;) su mirada (seehhh) de
determinacion pura, sin complejos ni vacilacion. Una tia tenia mirada de mala
hostia, aunque no se si era parte de la interpretacion o asi era de serie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bueno, si en la primer presentacion me quede por el morbo y lo bonico, en esta
secion llego a la conclucion de que si, el fisico de las tias (y los tios) es
importante para que esto sea lo que es, pero los elementos incluidos el sonido,
el vestuario y el lugar mismo suman mas que las partes. De nuevo &amp;ldquo;exitante,
sofisticado y elegante&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tercer vaile fue del barrio y el &lt;code&gt;/ZySTema&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-21.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por si se preguntaban cual tenia la exprecion de mala hostia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-19.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/cma-29/cma-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;center/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya para terminar, tome un par de videos con pulso paquirson. El primero de 30
segundillos (que en realidad es el un fragmento del final)&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/dmGLXyyFmcU&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;y el otro con 10 minutos de duracion. Por motivos que no conozco, no hay sonido&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/lfdGtM5waTc&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;je, je, je, visto asi (y con su -40% de ricura) parece (o no) torpe y de
aficionado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, creo que acabo de añadir una categoria mas en la dispercion cultural: DANZA&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>female-sushi</title>
      <link>https://nasciiboy.land/post/female-sushi/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 01:13:15 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/post/female-sushi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/fem/000.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que, tal! Con motivo de&amp;hellip; &amp;hellip; &amp;hellip; &lt;strong&gt;por los loles&lt;/strong&gt; y por que en el pasado
mencione que en algun momento subiria una recopilacion fotografica de &amp;ldquo;buen
gusto&amp;rdquo; de nenas lindas, recorri el backup que te da el facebug de cuando tenia
casi diez años de edad menos y tiempo libre para esnifar wifi del parque&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/fem/030.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;eran buenos, raros y angustiosos momentos, pero si algo no ha cambiado (y que es
motivo de orgullo personal) es el &amp;ldquo;buen gusto&amp;rdquo; innato para identificar lo
bello, curioso o interesante (o eso me gusta pensar)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;muchas de las imagenes e influencia de aquel pasado, provino de una pagina
llamada &lt;strong&gt;Sushi Bandit&lt;/strong&gt; que dejo de prestar servicio en el 2013&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/fem/104.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por supuesto la recorri de inicio a fin en varios dias y aunque no completa,
queda en el archivo de internet una copia que les dara pista de lo que fue&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20130806020121/http://sushibandit.com/&#34;&gt;https://web.archive.org/web/20130806020121/http://sushibandit.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;como su propio &lt;em&gt;&amp;ldquo;acerca de&amp;rdquo;&lt;/em&gt; indica: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;probably the best blog you’ve ever seen!&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/pobreotaku/fem/hoop.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;oh, son 190 imagenes! nombradas de la 000 a la 189 tal que asi&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;http://nasciiboy.land/img/pobreotaku/fem/xxx.jpg
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;el como optenerlas queda a su imaginacion&amp;hellip; si el sitio estubiera en el vps
pondria el directorio (en nginx) como &amp;ldquo;listable&amp;rdquo;. Ja, sera para la proxima!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
