<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ncurses on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>http://nasciiboy.land/tags/ncurses/</link>
    <description>Recent content in Ncurses on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Apr 2017 12:38:06 -0500</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://nasciiboy.land/tags/ncurses/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Programmer&#39;s Guide to NCurses</title>
      <link>http://nasciiboy.land/prog/pg2ncurses/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 12:38:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/prog/pg2ncurses/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../gumy.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Go, que no es un lenguaje nuevo (ya tiene sus añitos) carece de librerias
nativas para desplegar guis, asi como tuis&amp;hellip; bueno esto ultimo no es del todo
cierto, pues cuenta con unas pocas librerias nativas para mostrar graficos por
la terminal, solo queeee, estan muy verdes, me explico, tienes la habilidad de
modificar los &lt;q&gt;caracteres&lt;/q&gt;, conocer la dimencion de la terminal, leer la
entrada del rator (y teclado) y poco mas, ni funciones para desplegar texto, ni
scroll, ni todo el arsenal de funciones que por ejemplo, posee &lt;strong&gt;ncurses&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi que lo mas logico fue &lt;s&gt;cambiar de lenguage&lt;/s&gt; comenzar la escritura de
una nueva libreria para hacer cosas en la terminal, con casinos y colegialas
japonesas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da la  casualidad, que tenia a la mano el libro &lt;strong&gt;Programmer&amp;rsquo;s Guide to Ncurses&lt;/strong&gt;
de un tal Dang Gookin y ya que estaba en la labor hago una breve reseña del
asunto (y otras cosas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto si nos sabes que es ncurses, puedes visitar un post
relacionado &lt;a href=&#34;../ncurses/index.html&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comor&#34;&gt;comor?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El libro asume que tienes conocimientos de programacion, especificamente
programacion en C, que es el lenguaje con el que esta escrita la libreria ncurses,
aunque tambien podrias utilizar C++.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien, que estas o vas a programar bajo un entorno *nix, con un arsenal
formado por un terminal (con bash), editor y un compilador (gcc), aunque esto
queda mas como una recomendacion. Aun asi se toma un par de secciones para
enseñar lo mas basico antes de iniciar. Quedando como asignacion a quien tome el
material, profundizar en el uso de estas herramientas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez aclarado el tema, la estructura de la lectura es: plantear/mostrar unas
cuantas funciones de la libreria, dejar el codigo fuente de un programa con
dichas funciones y analizar un poco el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;q&gt;dificultad&lt;/q&gt; aumenta de forma incremental, a medida que se van
introduciendo los conseptos propios de ncurses (estos ultimos son suficientes
para hacerse de una idea de como esta implementada la libreria, o al menos sirve
de guia para implementar una propia) pasando por mostrar texto, leer la entrada
del teclado, refrescar la pantalla, ventanas, color, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien todo es muy ameno, con un lenguaje relajado y no existen retos que
puedan frustrar a quien inicia, lamentablemente el asunto no pasa de ser un
&lt;strong&gt;paseo por la libreria&lt;/strong&gt;. Puedes olvidarte de tener el codigo para construir
una interfaz molona, menos, fantacear con programar un videojuego o un editor de
texto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Digo el material (pdf) son 570 paginas, aunque tiene truco, de esas paginas lo
didactico representa el 35% con letra grande y un monton de listados (esto esta
bien), el resto es una &lt;q&gt;compilacion&lt;/q&gt; de todas las funciones, con una
pequeña explicacion, su formato, notas y ejemplos, muy del estilo de las paginas
man (sospecho que con un pequeño retoque). Llega a dar la imprecion que solo fue
hecho para sacar algunas monedas, algo lamentable, pues aparte de una
pequeña guia oficial de la libreria, este es el unico material de consulta sobre
el tema y encima los dos (estaban) en ingles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces? es bueno para conocer los fundamentos de ncurses, salir de
algunas dudas y como material de referencia. Si deseas profundizar y ejemplos
mas elaborados, necesario acudir a la documentacion oficial de la libreria
(NCURSES Programming HOWTO).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;prison-blues&#34;&gt;Prison Blues&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a bbeeee, boooohoo, hooo, beeep, beibe. Hace mucho, mucho tiempo, mientras
experimentaba con org mode, el sujeto de este post sirvio
de &lt;a href=&#34;../cobaya.zip&#34;&gt;cobaya&lt;/a&gt; en la busqueda del sistema de documentacion
definitivo(?), tambien como excusa para traducir cosas y aprender (o no) un poco
ingles de forma salvaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por aquel tiempo imaginaba que prodria finaciarme adaptando libros a formato
digital, cobrando en $dolares. El asunto no fue muy bien e incluso fui llamado
ladron, je, quiza con razon, como saberlo. Lo intente un par de veces mas
enviando el material a algunas editoriales sin resivir respuesta, en fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos, sirvio para conocer los limites de org-mode, que cayo de mi gracia, al
igual que ncurses, por cierto la hoja de estilos, no esta muy fina y lo
referente al español, solo fue revisado mientras lo iba leyendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Org-mode, tiene pocos estilos de resaltado y sus estructuras no estan pensadas
para maquetar documentos extensos, asi que alguna seccion puede fallar, ademas
la traduccion esta en bruto sobre el material original comentado. Se puede
exportar del fuente, pero org es lento y puede fallar, por aquel tiempo un bug
en alguna cosa hacia que emacs se colgara un rato y consumiera 3gb de ram el
solito, motivo por el cual tuve que expardir la memoria a 8gb. No se por que
sera pero no se resalta en colores el codigo fuente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sobre-ncurses&#34;&gt;sobre ncurses&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Partiendo del principio de que ncurses es heredero de una libreria que permitia
mayor control &lt;strong&gt;sobre un terminal&lt;/strong&gt;, con hardware y software primigenios de
limitadas capacidades, unica y exclusivamente para manejar texto codificado en
ASCII&amp;hellip; fue perfecto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora bien, en el precente con equipo que es capaz de mostrar mas colores que el
arcoiris, emuladores de terminal sobre entornos graficos y mas caracteres que
chinos&amp;hellip; es limitado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se mal entienda un terminal es para ser un terminal, su deber es ser
eficiente desplegando texto, no tiene sentido dedicar 4 bytes por caracter para
almacenar colores, ni 2 bytes para atributos (negrita, italica, subrayado, etc),
menos tener la capacidad de modificar los caracteres a nivel pixel (para generar
imagenes), como tampoco tener velocidades de refresco de pantalla mayores a 10 o
20 ciclos, o contar con &lt;strong&gt;&lt;q&gt;modos graficos&lt;/q&gt;&lt;/strong&gt;, soporte para mandos, o midi,
o que la lectura de teclado y raton fuesen librerias independientes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero por que tener la necesidad de averiguar si el terminal puede hacer esto o
aquello, si tiene o no soporte para colores (8, 16, 256, etc), no puede haber un
jodido estandar que me asegure poder desplegar interfaces lizergicas
basadas en texto, con midis y pad, si o si?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La documentacion y ser software libre son importantes, tanto como lo es para mi
el contar con codigo para subnormales (como yo), quiza es lentitud mia el
encontrar indescifrable el codigo de Ncurses, seran las macros? los guiones
bajos?&amp;hellip; misterioso (ademas de digno de respeto) que un solo individuo lleve el
desarrollo de esta libreria desde hace varios años (que hace poco libero la
vercion 6 (sin aparentes cambios)), los motivos, son un enigma digno de mayor
analisis, te ha pasado actualizar la pantalla con algun &lt;code&gt;wrefresh&lt;/code&gt; y no ver
cambios?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(narrador) Y asi mientras nasciiboy se cuestionava sobre el pasado, presente y
futuro de las terminales, otro dia mas llegaba a su fin en la isla de los heroes
del viento, no dejen de sintonizar la proxima entrega (/narrador)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ncurses</title>
      <link>http://nasciiboy.land/prog/ncurses/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 21:45:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/prog/ncurses/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;que-es-ncurses&#34;&gt;Que es Ncurses&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es una libreria (parte del proyecto GNU) que nos permite crear &lt;strong&gt;TUIs&lt;/strong&gt; (Text
User Interface) escrita en lenguaje de programacion &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; con &lt;em&gt;envoltorios&lt;/em&gt; para
algunos otros lenguajes. Se utiliza principalmente en el sistema GNU/linux y en
los derivados de BSD y probablemente tambien corra en el sistema de las ventanas
mediante minGW (Minimalist GNU for Windows).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proporciona funciones para «dibujar» caracteres en la pantalla con hasta 256
colores disponibles (si la terminal lo permite). Despues de conocer &lt;code&gt;mvwprintw&lt;/code&gt;
utilizar &lt;code&gt;printf&lt;/code&gt; es igual a sufrir alguna incapacidad. Tambien nos da la
posibilidad de modificar varios atributos de la tipografia como pueden ser
&lt;strong&gt;negrita&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;italica&lt;/em&gt; o &lt;u&gt;subrayado&lt;/u&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;finalmente nos ofrece la posibilidad de tener acceso completo al teclado y
raton.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-que-programar-tuis&#34;&gt;Por que programar TUIs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bueno, es una foma muy sencilla de crear una interfaz «visual» sin morir en el
intento y como fiel creyente de la iglesia de Emacs creo que &lt;em&gt;el texto es la
unica interfaz verdadera&lt;/em&gt;. Si planeas aprender programacion de videojuegos
tambien encontraras que es mas sencillo interactuar con caracteres en lugar de
con pixeles (aunque en el fondo sean lo mismo)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-aprender-a-programar-con-ncurses&#34;&gt;Como aprender a programar con Ncurses?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;complicado lo tienes&amp;hellip; solo existe un mini-manual (NCURSES Programming HOWTO) y
un libro (Programmer&amp;rsquo;s Guide to NCurses) (ambos en ingles) para aprender lo
basico del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco leer codigo ayuda mucho, sobre todo el codigo fuente de la propia
libreria (es muy raro).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace ya un tiempo dedique algunas tardes a traducir el minimanual, puedes encontrar
lo fundamental en este &lt;a href=&#34;../ncurses-programming-howto.zip&#34;&gt;zip&lt;/a&gt; y el resto en un
repositorio en &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/NCURSES-Programming-HOWTO&#34;&gt;github&lt;/a&gt;.
No ha sido revisado, y la traduccion  se realizo con el &amp;ldquo;traductor de
internet&amp;rdquo;. En el repositorio encontraras los fuentes en formato org-mode de
emacs, en algun momento (o años) le dare alguna revicion y quizo se
actualice. Si te es de &lt;code&gt;interes &amp;amp;&amp;amp; utilidad &amp;amp;&amp;amp; y-lo-mejoras&lt;/code&gt; no dudes en
enviarme el resultado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;quiza en un post/tutorial futuro ponga algun codigo interesante del tipo &amp;ldquo;como
programar un tetris&amp;rdquo; o algo asi&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps: tengo una traduccion (ilegal) de el libro casi terminada&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps 2: actualmente no me gusta ncurses, principalmente por que no entiendo su
codigo fuente, y porque es un &amp;ldquo;todo en uno&amp;rdquo;, preferiria que la interaccion con
el teclado, el mouse e incluso joystick fuesen librerias independientes&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
