<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rms on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.github.io/tags/rms/</link>
    <description>Recent content in Rms on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2019 20:24:08 -0500</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.github.io/tags/rms/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Richard&#43;&#43;</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/fsforce/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:24:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/fsforce/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(Tenia este sentimiento de ser hipocrita por no escribir del tema. En mi defensa
culpare a la pereza y tambien a la ingenua ilusion de esperar que el modo de
ejecucion secundario generara un escrito elocuente&amp;hellip; ja, ja, no hace falta
engañarse mas, que solo soy un tarado que suelta inconexas ideas mal redactadas
asi que aqui esta la nueva entrada, donde asigne activamente el 74% del
procesador durante unas cuantas horas con la ilusion de producir un remix mas o
menos coherente sobre el evento)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han pasado unos dias del asote de aquellos que en un comentario dicen estar a
favor de la libertad, el entendimiento y la comparticion de &lt;em&gt;&amp;ldquo;ideas diversas&amp;rdquo;&lt;/em&gt; y
sin embargo no dudan en apuntar sus teclados acusando de pedofilo, violador y
asesino patriarcal al bueno de RMS que (sin evediencias de lo contrario)
unicamente se ha dedicado a dar herramientas y fundamentos al hoy conocido como
software libre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que en la generosa tierra de los tecno freakiss enamorados del conocimiento
y las cosas entretenidas ha germinado con facilidad una mala planta que con
disfras de benevolente, ya extendida y con sus raices entre mescladas destapa
sus ancias totalitarias expulsando a quien la contradiga, promulgando infantiles
estandares de comportamiento que ignoran tanto a la ciencia como el sentido
comun, denigrando a hombres y mujeres por igual. Sin aprender o aportar, va
diciendo que todo se ha estado haciendo mal y como deberiamos hacerlo, que
nosotros no tenemos ese feeling, ese touch que hace falta y que les construyamos
puntos seguros para expresar sus inseguridades&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como por alguna especie de chunibyo, (quiza) sin malicia pero con juvenil
ignorancia se asumen como salvadores de alto estandar moral, unicos y capases de
ver que la mitad de la poblacion desde tiempos ancestrales violenta, oprime y
mantiene en permanente estado de exterminio a la otra mitad en razon de su
genero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que exagerarlo todo, ninguna amenaza es pequeña, tiene que haber una especie
de conspiracion que justifique sin derecho a replica reventar el mundo conocido,
poniendo en su lugar mucha imaginacion, autopercepcion, amor a la mujer, al
pueblo y el lobby abecedario (LGBTIQ+)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos los enemigos son uno solo, con una sola razon de ser&amp;hellip; ser
hombres, hombres malvados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diversos e incluyentes te enseñaran como hablar, visivilisando tanto a mujeres
como a trans, bi, inter y meta genero. Salvando vidas, subvirtiendo el
lenguaje. Y el que no comulgue con la nueva fe, sera el enemigo, el &amp;ldquo;asesino&amp;rdquo; a
silenciar y de ser posible llevado directo a prision por cometer crimenes de odio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y que crimen cometio Stallman, por que ha dejado de ser persona, por que debemos
escupir a su paso y menospreciar su trabajo? Por &amp;ldquo;atreverse&amp;rdquo; (en el sentido
ofendido de la palabra) a opinar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stallman, como muestra de lealtad o quiza de gratitud a pedido que en el caso
de su (dicen los textos) amigo Marvin Minsky ya muerto y acusado de tener sexo
con una victima de una &amp;ldquo;red de trafico&amp;rdquo; no se utilice el termino &amp;ldquo;asalto sexual&amp;rdquo;,
pues no hubo ningun asalto (y parece tampoco ningun sexual).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los escasos extractos que proporcionan &amp;ldquo;los medios&amp;rdquo; dicen que Marvin habria ido
al tuburio de un tal Jeffrey Epstein donde se ofrecian (ademas de &amp;ldquo;congresos
cientificos&amp;rdquo;,) &amp;ldquo;atenciones&amp;rdquo; por parte de chicas jovenes (13-18) amenasadas con
promesas de estudios y pagos economicos. La victima presuntamente coactada (de
17 años) se presentaria a Marvin y este presuntamente rechasaria la propuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, parece que Epstein en colaboracion de su pareja, amigos, una fundacion
ecologista, gente de &amp;ldquo;escasos recursos&amp;rdquo; y algun tipo de agencia de espias (o
judia, segun que conspiracionista consulte) gestionarian esta red de trata de
blancas (o prostitucion ilegal??) para primero satisfacer y luego extorcionar a
una vasta red de empresarios, politicos nacionales e internacionales, artistas y
cientificos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es que este nodo objeto de la mas humeda fantasia de cualquier
conspiranoico se fractura para exponer lo que pareciera ser el club social de
los dueños del mundo? n-i_i-d-e-a&amp;hellip; tras ver una serie de videos, pareciera que
el partido contrario a trump planeaba evitar su reeleccion, pero no contaban que
trump guardaba un precedente que lo desvincularia de las acusaciones, y que los
acusadores anti trump parece que guardaban una mayor cantidad de clientela
epsteiniana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conocia Stallman el trasfondo turbio de esta red (mediaticamente) desvelada en
los ultimos meses? recurriendo a la bola de cristal y al historial lleno de
rigor logico con que RMS comenta cualquier tema que trata, sinceramente lo dudo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente, viendo el panorama a prudente distancia, uno podria juzgar
de una u otra forma la ignorancia (o no) de las escuetas lineas que llevaron a
una femilista radical a exigir la renuncia de RMS y luego pedir la destitucion
de toda la cupula de la FSF&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y, sin embargo&amp;hellip; no creo que ninguna manada furibunda de activistas de teclado
tenga por que ser relevante en el juicio de ningun crimen, menos aun, cuando el
acusado (con su trayectoria como precedente) &amp;ldquo;quiza&amp;rdquo; solo pecara de
ignorancia. Los casos han de resolverse en los juzgados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me niego a participar en la caza de brujas, a unirme a la turba no solo contra
Stallman y no por que sea hombre, ni por sus epicas aportaciones a la informatica y
a la cultura, me niego a unirme a la turba por que (de momento) no me creo salvador
del mundo, no termino de entenderlo, ni a las personas, y, el sentido comun
inculcado por la cultura (&amp;ldquo;patriarcal-XD&amp;rdquo;) me lo impiden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, ninguna contribucion por grande que fuera, ni de la personalidad que
las cometiera son salvoconducto para el delito. Si eventualemente RMS fuera
encontrado culpable de abuso a menores (&amp;gt;= 16), homicidio o fraude, p-u-e-s (sin
dejar de reconocer sus aportaciones) si seria justificante no para apedrearlo,
pero si para no teclear en su favor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p-e-r-o, por ejemplo, encaso de que el crimen fuera publicar el codigo fuente de
algun programa privativo famoso, exponer una red de espionaje o que una señora
de 40 años saliera llorando diciendo lo terrible que fue tener sexo con el (por
dinero) cuando ella tenia 17 años pero ahora &amp;ldquo;convenientemente&amp;rdquo; lo recuerda como
un hecho traumatico, pues me reiria un poco y seguiria pensando en su figura
como una gran personalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la demas, sigo suponiendo que el mundo es complejo, que los estandares SJW
de personas ideales, sin discrepancia ni opinion no existen ni pueden existir.
Que el feminismo apesta, ademas de que hay mucho militante varon a los que habria
que preguntarles donde esta su maldita ira y amor propio, y, que &amp;ldquo;la cultura del
victimismo&amp;rdquo; tambien apesta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y&amp;hellip; mojandome un poco, no pudiendo dejar de ser soes, agrego unas cuantas
anecdotas que me impiden ser extricto con eso de las practicas sexuales&amp;hellip; por
ejemplo, a los 9 años unos elementos de mi clase tuvieron sexo dentro de la
escuela en el receso, a los 7 años paso un suceso de participacion
individual-grupal en el salon del que me siento tan avergonzado de haber sido
parte que nunca hablare a detalle de ello. A los 12 años una compañera entro en
celo y le importaba poco quien fuera su pareja&amp;hellip; jo, jo, jo, no se por que
tanto en primaria, secundaria y preparatoria la clase donde estube parecia muy, muy
muy turbia y fuera de la norma. Afortunadamente en secundaria empeso un largo
periodo de estar muy sad y descubrir que mi nivel de aspergerismo es elevado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, visitar &lt;a href=&#34;https://fsforce.noblogs.org/&#34;&gt;https://fsforce.noblogs.org/&lt;/a&gt; ver su propuesta y si los convence,
colaborar con su teclado en darle algua pequeña alegria a Stallman&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
