<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Java on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>http://www.nasciiboy.land/tags/java/</link>
    <description>Recent content in Java on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2017 14:57:41 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://www.nasciiboy.land/tags/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Java &amp; Me(h)</title>
      <link>http://www.nasciiboy.land/prog/javame/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 14:57:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.nasciiboy.land/prog/javame/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Por que &lt;a href=&#34;https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/05/10-razones-para-seguir-usando-java/&#34;&gt;razones&lt;/a&gt;
concientes y sin coercion externa aprender java?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en mi caso, hice un solemne juramento de no aprender java (y quiza python,
js&amp;hellip;) y en general nada 7 veces mas lento que C&amp;hellip; porque cualquier lenguaje un orden
de magnitud mas lento que C, es directamente una basura&amp;hellip; o tiene un ambito de uso
extremadamente especifico, como servir para crear extensiones o como
prompt. Fuera de este uso, nadie &amp;ldquo;serio&amp;rdquo; sacarlos deberia. Crear programas completos
directamente en esos lenguajes es una guarrada y una falta de
respeto por el espiritu que habita en el silicio. Por decir algo, es casi tan
aberrante como mi forma de escribir&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero bueno, hace mucho tiempo que java merodea por el mundo, y en general es
unas 4-6 veces mas lento que C, asi que entra en la zona estelar de los lenguajes que
permiten la existencia de agua liquida. Entonces, por que mantenia una
resistencia interna a aprender java?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;todas las cosas hechas con Java dan la sensacion de estar lagueadas. (Arde en el
infierto android)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;deriva de C++ y C++ no es un lenguje agradable para programar (si tocas todas
sus posibilidades), por que tiene un monton de caracteristicas obscuras y
sutiles, que lo hacen absurdamente complejo, dificil de leer e imposible de
dominar (o no)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;hiede a empresarial, y las cosas empresariales no son divertidas, y yo viene a
la programacion para estar cool (&amp;lt;== obscura referencia al manga GTO)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;pero estonces, por que siquiera de estas explicaciones, que hechos se han
conjurado para ceder al mal?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;basicamente, mientras continuo el trepidante camino en la programacion
autodidacta sin tener idea (de mates, english o adonde dirigirme), y a medida
que va creciendo la complejidad de las cosas que &amp;ldquo;planeo&amp;rdquo; programar, la
intuicion y sentido comun me dice que muchos de esos secretos ancestrales se
encuentran alla afuera&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nasciiboy.land/img/believer.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;o en el peor de los casos, estan cerca de ser ser promulgados, por alguien&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;como apenas inicio mis andansas por el mundo de las mategicas y el engrish aun
es arido en sus detalles, para no desaprobechar ese regalo llamado ser el
fracasado treinton sin empleo que se queda en la pc todo el dia sin hacer nahhh
y que vive permanentemente en la banca rota&amp;hellip; mejor leer cosas programacionales
en español, un  inquietante campo superpoblado con material que utiliza a
java como lenguaje universal, asi que por el bien del mundo, a joderse!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;instalar-java&#34;&gt;Instalar Java&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Casi todos los sistemas del Ñu traen un java instalado por defecto, como en el
caso de freidora el openjdk-1.8, pero con esto no nos vasta para comenzar a
&amp;ldquo;compilar&amp;rdquo; programos, hace falta instalar el paquete &lt;em&gt;devel&lt;/em&gt; para optener el
programa &lt;code&gt;javac&lt;/code&gt;. Ya que estamos (y por que en freidora 27 aparece en los repos)
pues mejor instalar lo ultimo de lo ultimo, por si lanzamos pestes, sus fancis no digan
que la causa es utilizar una version desfasada; ademas es casi completamente
compatible con el codigo vintage!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# paquetes del java-9
dnf -y install java-9-openjdk java-9-openjdk-devel

# le decimos al sistema que este va a ser el &amp;quot;java bueno&amp;quot;
# nos preguntara con un numero cual java poner por defecto
# el que tenga un =nueve= sera el efectivo
update-alternatives --config java

# lo mismo que el anterior pero para el javac
update-alternatives --config javac

# comprobamos que la version es correcta
java -version
javac -version

# no se que es esto, pero parece importante para el futuro
dnf -y install maven
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;luego, tenemos que configurar en nuestro shell las rutas donde el java buscara
las &amp;ldquo;librerias&amp;rdquo; para compilar sus cosas. Esto se hace estableciendo la variable &lt;code&gt;CLASSPATH&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En &lt;code&gt;fish&lt;/code&gt; ha sido asi (&lt;code&gt;~/.config/fish/config.fish&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;set --export CLASSPATH  &#39;/usr/share/java:.:/home/mi-usuario/.java&#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;solo acepta rutas absolutas. Las rutas se separan por dos puntos (&lt;code&gt;:&lt;/code&gt;).  La
primera es donde esta la libreria estandar (en freidora), la segunda, &amp;ldquo;el
punto&amp;rdquo;, es para que busque en el directorio actual, y la tercera, para colocar
cualquier libreria externa que me encuentre por el internet sin comprometer el
sistema demaciado, y para no hacer cosas de root con frecuencia, ademas es una
carpeta oculta para no molestar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;oh, como el java nueve es muy moderno, incluye un comando de tipo REPL, que
significa que podemos programar de forma interactiva. Solo hay que typear
&lt;code&gt;jshell&lt;/code&gt; y voala, a programar sin compilaciones y con mucho
l-a-a-g-g-g-g-g-g. Este tipo de cosillas y sus tiempos de respuesta me ponen
nostalgico, como que estubiera en otro tiempo y asi fuera programar &amp;ldquo;de verdad&amp;rdquo;,
fuera de sarcasmos, tiene su encanto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;encontre sobre esto del &lt;code&gt;jshell&lt;/code&gt; en un libro (en ingles) llamado &amp;ldquo;Java 9
Programming By Example&amp;rdquo; de facil optecion, al menos en un sito llamado
&lt;em&gt;allitebooks&lt;/em&gt;. jo, jo, jo, que jocosos los de la editorial del libro, que te
insitan a informar si lo encuentras por la red, me dan ganas (si lo continuo y es
interesante) de cobayisarlo, ya veremos&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-editor&#34;&gt;El editor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;fuuuhh, aver, en emacs hay un modo para esto, es decir lo basico, resaltado e
indentacion, si quieres mas pues a buscar por vias alternas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay un modo externo que se llama &lt;strong&gt;jdee&lt;/strong&gt;, con resaltado de errores,
autocompletado, documentacion, dos espacios de indentacion por defecto y otras
promesas mas, aunque la instalacon en mi caso no fue bien, creo que es algo
relacionado con las rutas de java.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al ver que la cosa no iba muy fina, reverti los cambios y deje el emacs como al
inicio y toco ir por la segunda alternativa: un viscoso, (d)oloroso, consumista y
lentorro &lt;strong&gt;IDE&lt;/strong&gt;&amp;hellip; bueno la prueba se limito a &lt;strong&gt;eclipse&lt;/strong&gt;, la unica conclusion
que puedo dejar sobre la experiencia, es que mi maquina no es apta para correr
estas cosas para developers modernos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asi que ha regresar al emacs &amp;ldquo;a pelo&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;documentacion&#34;&gt;Documentacion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esto es un punto bastante jodido con java, no tengo ni puta idea sobre como se
organiza la libreria estandar, ni que tan lejos llega o como se utiliza. Para
volverlo aun mas complejo no hay documentacion en linea de comandos similar a
&lt;code&gt;man 3&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;go doc&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La opcion de emergencia fue bajar los docs de Java para &lt;code&gt;zeal&lt;/code&gt; y tampoco fue de
mucha ayuda, de nuevo no tengo idea de como se organiza|utiliza la libreria
estandar y abrir un libro (pdf en este caso) &lt;em&gt;especializado&lt;/em&gt; para averiguar que
clase se utiliza para tal cosa, o como hereda de tal otra, no es una opcion que pueda
contemplar&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;thinking-in-java-2-da-edicion&#34;&gt;Thinking in JAVA, 2^da edicion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vamos con la carnita, un libro viejuno de Java 2, de los años 2000, donde hablan
de las guerras de navegadores con el netscape vs el explorer y podian ejecutar
el java salvagemente con etiquetas html!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tome este libro por que el codigo del autor me parecio mas que bonito en su
libro de Piensa en C++ (era joven). Tambien por que fue lo que encontre en
español, por que tiene muchas paginas, por que sale rapido en una busqueda con
terminacion &lt;em&gt;pdf&lt;/em&gt; y por que el codigo fuente de los ejercios tiene &lt;em&gt;dos
espacios de indentacion&lt;/em&gt;, haci lo hacia Stallman, haci lo hacia este autor, haci
lo hago yo y haci lo haran mis decendientes sinteticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro tiene una version 4, que data del 2006, en ingles asi que esta
descalificado, pero desde la pagina del autor pueden descargar el codigo de los
ejemplos y el libro (en ingles) en formato html de esta 2^da edicion. Aqui el &lt;a href=&#34;http://www.mindviewinc.com/downloads/TIJ-2nd-edition.zip&#34;&gt;enlace al
zip&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;o, y por si el enlace esta roto, bajarlo de &lt;a href=&#34;http://www.nasciiboy.land/data/TIJ-2nd-edition.zip&#34;&gt;aca&lt;/a&gt;,
a esta le aplique un &lt;code&gt;dos2unix&lt;/code&gt; a todos los ficheros, para no tener que ver el
&lt;em&gt;DOS&lt;/em&gt; en el emacs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;antes de continuar y si se quiere seguir el libro, es importante que
descomprinas el zip, tiene una carpeta con el libro y otra con el codigo fuente,
toma esta ultima y mueve/copia la carpeta &lt;code&gt;com&lt;/code&gt; a donde sea
que tengas apuntando la variable &lt;code&gt;CLASSPATH&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una ves hecho esto vasta con entrar a la carpeta que se este estudiando y hacer
un &lt;code&gt;make&lt;/code&gt;, casi todos los ejemplos compilan, excepto en los capitulos (creo que)
12 en adelante, cuando se pone a hacer cosas con GUI y por que tiene una feo
fetichismo de incluir sus librerias en cada ocacion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora si, que tal el libro?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un libro con DLC&amp;hellip; el autor aprovecha cada ocacion que tiene para mencionar que
puedes bajar tal o cual material suyo en su web, y que por una modica cantidad
te ofrece &lt;del&gt;droga&lt;/del&gt; las respuestas a los ejercicios, el resto, por supuesto
[inserta aqui efecto de susurrar al oido] &lt;em&gt;es gratis&lt;/em&gt;. Algo molesto en mi opinion,
mas para venir en un libro comprado, con mencionarlo en el prefacio bastaba&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los primeros capitulos (hasta antes de la aparicon de herecia e interfaces) son bastantes
llebaderos, explica de forma condesada y clara muchas cosas, como que jodidos es
un recolector de basura (junto con sus inconvenientes que dan miedo), que es un
hilo del sistema, por que java esta diseñado como esta diseñado, su evolucion,
carencias y defectos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en el capitulo de la herencia las cosas se ponen turbias, te agobia con
un monton de caracteristicas obscuras. Fue entonces cuando el formato &amp;ldquo;Catalogo
de referencia&amp;rdquo; del libro salto a la conciencia. Seguramente por la propia
naturaleza ecleptica de java. El autor no duda en mencionar cada una de sus multiples
opciones y capacidades, lo que sumado a que el libro no te enseña a hacer nada
(por decirlo de alguna manera), hace dificil retener el sin numero de opciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando la cantidad de informacion es abrumadora como en este caso, recomiendo
entrar en modo paseo por tienda, ver que hay y si el vendedor se acerca, decirle que no
moleste. Todas estas opciones solo se retienen en el cortex luego que se
presentan los problemas mientras se va programando, ese es el momento donde
saber que exite una cosa (aunque no como hacerlo) regresa a nuestro recuerdo y
podemos ejecutar el aprendizaje teorica y practimamente, y quiza si es posible
con aplicaciones recurrentes, memorizarlo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;cerca de la pagina 450 el material comenzo a parecer pesado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que la principal motivacion de leer el libro era enterarme que estan
exponiendo en algun ejemplo corto de algun libro intereante, no dedicarme a
programar en java, me plantee dejar la lectura y pasar a otra cosa. Pero
continue al siguente capitulo y aparecieron cosas relevantes. Si tambien vas
en modo paseo, almenos lee el inicio de cada capitulo y alguna seccion relevante&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como conclusion el libro es eso, un buen material de consulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre java:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es un lenguaje pegote (o katamari), se le adiere todo, un monton de
posibilades que incitan a hacer guarradas y no enterarte de lo que algun
programador con preferencias exquisitas este haciendo&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La jerarquia, asociacion y documentacion de sus clases no es intuitiva&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;compilar&amp;rdquo; y &amp;ldquo;cargar&amp;rdquo; (&lt;code&gt;javac&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;java&lt;/code&gt;) es un rollo y se siente lento&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El lenguaje no esta diseñado, es 🌈evolutivo🌈. Toma la inco(nsist|her)ente base de C++, la simplifica,
y hace mas verbosa, un monton de clases, enfoques, palabras clave y especificadores con
multiples significados que enturbian la 🌈experiencia🌈&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;y ya! bienvenidos los insultos y duelos a muerte!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XIII</title>
      <link>http://www.nasciiboy.land/post/ramen-xiii/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 19:55:02 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.nasciiboy.land/post/ramen-xiii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;nota mental&lt;/strong&gt;, cuando aplicas fuego a una tecla de laptop intentando borrar el
simbolo (de las ventanas)&amp;hellip; esta se deforma alarmantemente rapido y queda inservible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en esta entrega mas divagacion y cosas previas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nasciiboy.land/img/better.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;primero me pregunte por que el &lt;strong&gt;htop&lt;/strong&gt; (o algun otro monitor de sistema) no
mostraba las estadisticas de la temperatura o de la grafica, ni siquiera de
la integrada, y luego comence la
&lt;a href=&#34;https://askubuntu.com/questions/387594/how-to-measure-gpu-usage&#34;&gt;busqueda&lt;/a&gt; poco
fructifera de algun programo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lo mas cercano a la solucion, sin instalar drivers privativos ni cosas raras,
fue el paquete &lt;code&gt;intel-gpu-tools&lt;/code&gt; (en freidora) y luego como root y con la fuente
de la consola muy chikita ejecutar  &lt;code&gt;intel_gpu_top&lt;/code&gt;. De paso tambien me instale
&lt;code&gt;glances&lt;/code&gt; como monitor de sistema suplente, al siempre incombustible &lt;code&gt;htop&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;llebo un tiempo con boinc en el androide, y en la maquina no pude echar a andar
el asunto hasta dar con
&lt;a href=&#34;https://fedoraproject.org/wiki/Installing_and_running_BOINC_client_in_Fedora_21&#34;&gt;este&lt;/a&gt;
enlace. Mi maquina no es nada muy alla, haci que se pone lentorra cuando se
ejecuta, aun con restricciones grandes. Para no desistalarlo lo configure
en ejecucion solo cuando la maquina no esta en uso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ooooh desgracia, una tarde la maquina se puso rara y crei que el dia del juicio
al disco musical habia llegado, luego no supe que jodidos pasaba,
se congelo el sistema y se negaba a arrancar, lo unico que alcanzaba a decir era algo con
respecto a los sata&amp;hellip; el segundo mayor temor era que la placa fuera la
agonizante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A prodar a instalar otra distro, me dije, al no encontrar una solucion y para
descartar culpables, probe con manjaro y no hubo suerte, luego regrese con la
distro inombrable (&lt;del&gt;fedora 27&lt;/del&gt;) y hubo suerte, quitando el inconveniente que no
hay manera de apagar el equipo &amp;hellip; excepto reiniciando y apagando el switch en el
interludio, ja, ja, ja&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;continuando con &lt;em&gt;las cosas de java&lt;/em&gt;, el lenguaje comienza a hacerse demaciado
complejo he inecesariamene vervoso. Haaa, eran tiempos preteritos y no sabian por
donde ir. El libro de &lt;em&gt;pensar en java&lt;/em&gt;, por su parte tampoco me motiva
demaciado, no es malo, pero no le veo gracia, ya voy por la pagina 300, acabando
de ver las interfaces. En definitiva Go es pura magia solo visible cuando ves a
sus ancestros&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por el camino aprendi (creo) eso de la variable &lt;code&gt;CLASSPATH&lt;/code&gt;, aunque mejor usar
rutas relativas. Para configurar esta variable en fish (&lt;code&gt;~/.config/fish/config.fish&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;set --export CLASSPATH  &#39;/usr/share/java:.&#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;tambien me pase un rato viendo enlaces en el blog de bitix sobre java, rescato
el de &lt;a href=&#34;https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/05/10-razones-para-seguir-usando-java/&#34;&gt;razones para usar java&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para terminar un poco de poesia&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si presume de lo rápido que ha desarrollado su producto, la gente se quejará de su rendimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si usted presume de lo bien que su producto funciona, la gente se quejará de su tiempo de desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si usted no se jacta de ninguno de los dos, la gente asumirá que está desarrollando en Java.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;(extraido de &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20070222084110/http://destraynor.com/serendipity/index.php?/archives/102-Programming-Theorems.html&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4K&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kimi no na wa&lt;/strong&gt; Tengo la teoria, por las obras que he visto del director de
este trabajo (The Place Promised in Our Early Days, 5 Centimeters Per Second (mi
favorita y que me deja roto), The Garden of Words y Voices of a Distant Star),
que de joven por razones extrabagantes termino siendo amigo de una chika
peculiar con cabello negro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El, era un roboto, y con el roce y el paso del tiempo con la femina, descubrio
que tenia sentimientos, especificamente sentimientos romanticos, los cuales mas
tarde solo pudo identificar como &lt;em&gt;amar&lt;/em&gt;. Era un cobarde, razon por la cual
aunque ambos dos se apresiavan, nunca llego a mas, termino obsecionado
platonicamente y repite una y otra ves sus vivencias melancolicas, romanticas
idealizadas, filme a filme, donde por fin encuentran desarrollo, pues en la
realidad la chika y el terminaron distanciados por el azar y de forma
irresoluble&amp;hellip; bueno es solo una ipotesis, para nada basada en vivencias
personales&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, la opinion, mmmmmhh, una peli normalita, la de la chika muda con voz de
robot fue una avalancha de mas cosas en este cuerpo decadente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:89f142e5a30d32d7a1616cc8db9009070f465adc&amp;amp;dn=Kimi.No.Na.Wa.2016.JAPANESE.BluRay.1080p.x264.AAC.5.1.-.Hon3y&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tsuki ga Kirei&lt;/strong&gt; anime normalito, con animacion bonita aunque generica, si lo
dejas unos dias es dificil identificar donde ibas con solo ver el inicio de los
episodios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo cosa se centra en un par de estudiantes de nivel medio y su romance &amp;ldquo;bonito&amp;rdquo;
sin mas&amp;hellip; hasta que el descubre que la chica por su &amp;ldquo;inocencia&amp;rdquo; esta jodida de
la cabeza, esta se torna poseciva y exigente y lo agota emocionalmente
orillandolo a la desesperacion, o si, no sabe que hacer, asi es el mundo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego ella, se entera que el lleba una amistad bastante agradable con una de sus
amigas y esta amiga a su ves le comenta que tambien &amp;ldquo;le late&amp;rdquo; el mismo tipo
generico, entonces se deprime, se pregunta por que las cosas no salen bien y si
asi es el mundo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;entonces, ambos ante la cruda, compleja y poco hollywodense realidad, desiden
dar fin al romance inperfecto, pero a diferencia de hablarlo, fuerzan
instintivamente la ruptura, cometiendo actos sucios, para que la otra parte vea su jodida naturaleza
&lt;em&gt;inocente&lt;/em&gt;. Luego crecen y se dan cuenta de lo imbeciles que estaban, hacen las
relacones (pese a estar casados, oh, pecadores) y siguen con sus pendejas
existencias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; bueno, no, por el episodio 6 te ponen &amp;ldquo;el episodio recapitulatorio&amp;rdquo; de todas
las series con dos pesos de presupuesto, luego vi el episodio 7 y seguia sin
ocurrir nada interaste, pase al final buscando algo de gore&amp;hellip; y no habia nada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Labyrinth of Flames&lt;/strong&gt; del hasta ahora desconocido (para mi) Studio Fantasia,
llega esta ova autoconclusiva con mucho carisma y estilo de animacion|comedia
90&amp;rsquo;s y braguitas + humos otakus desbordantes con olores a
Gainax, bajarlo pronto&amp;hellip; por el dia&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:d98910b9f521f02d660d67e29f0f380573d15bcb&amp;amp;dn=%5bEUR%5d_Labyrinth_of_Flames&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Osomatsu San&lt;/strong&gt;, aver, si te gusta Gintama en sus puntos mas hilarantes esto te
va a gustar bastante. Es humor absurdo japones, eso quiere decir que en momentos
puedes reir y en otros no encontrar sentido a lo que se muestra y en otros
ponerse introspectivo o profundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenia idea de su existencia hasta hasta ver un video de &lt;em&gt;Mireda
Producciones&lt;/em&gt;, que explica mucho mejor de que va esto y por que es
interesante. Jo, JO, JoO, el primer episodio es un poco especial, pero en cada
momento aprovecha para tirar criticas y reirse de si mismo y su industria&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:e8b421f739ebcb143b717311b6838a24ab05714e&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Osomatsu%20san%20%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;apenas voy por el capitulo 6, mientras tanto aprovecho para compartirlo al
tiempo que lo consumo lentamente. Son 25 episodios y en estos momentos estan
transmitiendo la segunda temporada, en fin, a bajar y conservar en el disco, que
en mi caso tardo bastantes dias en completarse la descarga y como ya es material
&amp;ldquo;viejo&amp;rdquo; seguro el torrent quedara desanparado en no mucho tiempo&amp;hellip; pocas cosas
son mas bonitas que ver que el torrent que te gusta se comparte regularmente!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;Fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blade Runner 2049&lt;/strong&gt;, buff, lo baje antes de ver la peli (entrega anterior) y
se fue al limbo en /dev/null. Tras ver la cinta ya tiene mas sentido, aunque
sigue siendo flojo, lo conservare por mero coleccionismo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:402f84f695ae9e8b9a4f525903845d7699f63f57&amp;amp;dn=Hans%20Zimmer%20%26%20Benjamin%20Wallfisch%20-%20Blade%20Runner%202049%20(2017)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Living Field&lt;/strong&gt; (The Pillows), otro disco mas de &amp;ldquo;los almohadas&amp;rdquo;, fummmm, que
pasada entre (soft?) reggae, pop japo-ingles y guitarras cosmico-playeras, una
pasada!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien pasaron por las auriculares &lt;strong&gt;Kool Spice&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Please Mr. Lostman&lt;/strong&gt;,
discos anterir y siguiente, respectivamente, muy en la linea e igual de
disfrutables, me gusta en particular la ultima pieza del Kool Spice, pura ricura&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(pese a ser infectos emepetreces, dejo el enlace)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:b77fa0f90c4fdd83d467f5f8c89d6ccc437d578c&amp;amp;dn=The%20Pillows&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ununiform&lt;/strong&gt; (Tricky) Ya habian pasado por estos oidos un par de discos de esta
banda &amp;ldquo;trip hop&amp;rdquo;, pero no logro empatizar con sus notas, me va mas Portishead y
Massive Attack&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:c8128f7b8b53d56ceef844f2c0b4c05283c4520d&amp;amp;dn=Tricky%20-%20ununiform%20(2017)%20%5bWEB%20FLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kareshi Kanojo no Jijou ♥&lt;/strong&gt; (Shiro Sagisu) este es el score musical de una
serie que considero un genero en si, el &lt;em&gt;como karekano&lt;/em&gt;. En su mayoria esta
compuesto por el Sagisu, que es el mismo de los ost de Evangelion y Shin
Godzilla (algun torrento pls?), esta  muy en la onda del tipo, algunas piezas
evangelicas recicladas y otras exclusivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ameno y recomendable por si mismo, tiene bastantes pistas melancolicas de esas
que me dejan tocado y no puedo resistir repetir una y otra vez. Si ya tienes los
sonidos de NGE, sin duda es una piesa necesaria de la coleccion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:ff88c3a7e58b9b8aa360f85904a5c91423b1cc22&amp;amp;dn=Shiro%20Sagisu%20-%20Kareshi%20Kanojo%20no%20Jijou%20CD-BOX%20(1998)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eric Satie&lt;/strong&gt; (trabajos para piano) aparecio en el ricolino podcast de &lt;strong&gt;Score
VG&lt;/strong&gt; y tambien como reminicencia de algun anime&amp;hellip; son trabajos tan sencillos
como melancolicos y pegadisos. Como estos trabajos no suelen ser &lt;em&gt;discos
conceptuales&lt;/em&gt; cuesta tomarlo en exclusiva, aun con esto en contra, seguro que te
agradan bastantes piesas&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;de nuevo sin libros&amp;hellip; hubo un par de post chulos sobre cosas esotericas con la
programacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theorangeduck.com/page/ascii-love-letter&#34;&gt;http://theorangeduck.com/page/ascii-love-letter&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/programming/comments/79jo46/ascii_a_love_letter/&#34;&gt;https://www.reddit.com/r/programming/comments/79jo46/ascii_a_love_letter/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y otro del simpre certero aunque poco contundente &lt;a href=&#34;https://asm86.wordpress.com/2017/10/30/eficiencia-del-software-contra-eficiencia-de-desarrollo/&#34;&gt;asm86&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sayonara, bye, bye&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XII – this is it</title>
      <link>http://www.nasciiboy.land/post/ramen-xii/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 10:55:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://www.nasciiboy.land/post/ramen-xii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nasciiboy.land/img/colorful.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Colorful) Va sobre degenerados y depravados vírgenes que se ponen palote mirando un
escote o un buen culo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, ja, degenerado y depravado&amp;hellip; que fuerte, sera un invento del patriarcado
falogocentrico psicologico monoteista como mecanismo de control de masas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuando con &amp;ldquo;la vida del programador&amp;rdquo;, me puse a estudiar &lt;strong&gt;J-A-V-A&lt;/strong&gt;, aquel
innombrable que me jure no aprender jamas por mi orgullo y dignidad&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;me justificare diciendo que de momento estoy aprendiendo matematicas para
enterder los libros &amp;ldquo;serios&amp;rdquo; y mientras tanto como me hace falta conocer como se
diseñån cosas grandes, programar codigo limpio, patrones, objetos y esas
mierdas, asi pues a aprender el lenguaje donde sobran libros (en español) de esos
temas y como java es el rey de esos asuntos pues a joderse con la peste
&lt;em&gt;empresarial&lt;/em&gt; del java, del Java 2 para ser especifico con el libro &lt;strong&gt;Piensa en
Java&lt;/strong&gt; (2da edicion) de Bruce Eckel&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las razones de escoger el libro tan antiguo de epocas del netscape, fue por que
no encontre la 4ta edicion. En la red recomiendan ese libro y aunque no del
todo Eckel me cae bien desde que lei el Piensa en C++ (volumen I), en aquel
momento su codigo me parecia poesia, veremos si esto sigue asi, ademas las
criticas al inicio del libro lo ponian como material mas bueno que los tomos de
Evangelion, ya veremos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lenguajes de guiones (scripting), Conectables (plug-ins), IGUs (GUIs), muero de
risa con muchos terminos que han utilizado en la traduccion, jo, jo, jo, con
estos libros antiguos dan ganas de programar software de gestion! (o no)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a este material, por fin entiendo que demonios son los hilos en la
programacion y como esto tambien existe en los procesadores mononucleo, tambien
me entere de que es UML, un poco (poco) de que son los applets y los servlets, y
descubri cual es mi &lt;em&gt;modo de trabajo&lt;/em&gt;: &amp;ldquo;modo vacacion&amp;rdquo;, en el que no se impone
ninguna estructura en el proceso de desarrollar el trabajo, o puesto de otra
manera &lt;em&gt;se hara cuando se haga&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asta ahora con 197(/958) paginas , todo es fluido e interesante, aunque el autor da por
hecho que el lector esta iniciado en C o con alguno de sus decendientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La herencia directa de C y C++ se nota sobremanera en Java, por lo que lo
encuentro comodo&amp;hellip; quitando el asunto que cada clase tiene su fichero y este
debe llebar el nombre preciso de la clase y que el interprete carga y ejecuta
las clases&amp;hellip; bueno, esto ultimo es perturbardor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ufff tener mono sentencias sin llaves, (pre|in)cremento y estilo &amp;ldquo;libre&amp;rdquo; y
el operador ternario es una puta gozada pero a estas alturas la inicializacion
vervosa, punto y coma y los parentesis en los (for|if|while)s resultan añejos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Distinto el apartado sobre documentacion del codigo es. Su lenguaje de marcas
puede llegar a colar, aunque el aceptar html puro y duro apesta, je, je,
novatos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente no programare nada en java mas alla de conocer sus modismos lo
suficiente para tener idea sobre que dicen muchos libros con este lenguaje, es
fenomenal ver el recorrido de los lenguajes. De ves en cuando en r/programming
cuando se toca Go suelen aparecer sujetos que lo tachan de ser un lenguaje para
tontos, recorriendo esto del java he podido entender mas a profundidad su diseño
y la genialidad silenciosa que contiene&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, ja, no se desde cuando pero tenia &lt;strong&gt;moc&lt;/strong&gt; (mi reproductor de musica) en
mono y no me daba cuenta, bueno, si, pero como decia &lt;strong&gt;STEREO&lt;/strong&gt;, creia que era
cosa mia, asi que cuando reproduci musica en otro programa quede atonito ante el
sonido. No hay color entre el mono y estereo! entonces corri al moc a descubrir
el engaño, resulta que con &lt;code&gt;J&lt;/code&gt; el equalizador se pone en modo de mezcla
mono&amp;hellip; y presionando &lt;code&gt;J&lt;/code&gt; de nuevo regresa a estereo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay alegria por una parte, pues todo suena tan &lt;strong&gt;a-s-o-m-b-r-o-s-o&lt;/strong&gt; como para
desear reescuchar mi coleccion completa. Por el otro lado, no puedo creer el timo
de melomano que estoy hecho, como un fancy del te al que le cambian su bebida
con agua de grifo y al beber expresa lo bueno que esta! ja, ja, ja!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paul McCartney&lt;/strong&gt;, Su album &lt;strong&gt;Off The Ground&lt;/strong&gt; me parecia malillo tirando a
descartable, aunque el track &lt;em&gt;Hope Of Deliverance&lt;/em&gt; me encanta&amp;hellip; y por pereza
de cambiar a otra cosa terminaba por escuchar el resto de pistas una y otra vez,
al grado que por mera repeticion, termino por gustarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego pase a &lt;strong&gt;Driving Rain&lt;/strong&gt; que no habia escuchado y tambien encontre calidad,
eso o ya me habia acostrumbrado a su sonido, ho, ho, ho, por si no la habia
mencionado antes, el Paul es mi beatle faborito, por que, me simpatiza mas que
el lennon, no estoy seguro si tambien que harrison y por que su discografia es
extensa y en general buena (quitando un unfumable periodo, koff, 80&amp;rsquo;s, koff)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el ultimo disco que le escuche antes de saltar a otro estilo fue &lt;strong&gt;Flowers In
The Dirt&lt;/strong&gt; (opinion: los musicalmente horribles 80&amp;rsquo;s). Con este acumulo 19
discos escuchados del Paul, mis faboritos los primeros, en especial &lt;strong&gt;Ram&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Red
Rose Speedway&lt;/strong&gt;, dejo uno pendiente y bastantes mas por descargar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;If These Trees Could Talk&lt;/strong&gt; (Red Forest), segun un video yutuvero, esto es
post rock, osease rock, con toques progresivos aderesado con cosas &amp;ldquo;indie&amp;rdquo; que
puede ser, o interesante, o softnifero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dirigioseme al enlace donde se encontraba el album &amp;ldquo;en video&amp;rdquo; (je) desde el
dispositivo androide con audio malillo&amp;hellip; para mi sorpresa sonaba mas que
intereante. Luego lo encontre en torrente, pero solo en calidad mp3, je, no debe
gustarle a mucha gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras unas cuantas eschuchas debo confirmar que me ha gustado, no lo suficente
como para quemar cohetes, pero me ha gustado, suelo tener problemas con este
tipo de musica cuasi ambiental, bueno no en este caso, pista a pista crea una
&amp;ldquo;historia&amp;rdquo; entretenida, pero aun le falta para estar al nivel de Lorenso Monni
con su exepcional &lt;em&gt;Grey Swans of Extremistan&lt;/em&gt;! (juro solemnemente que algun dia
recuperare ese album, aunque sea en digital)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chemical Brothers&lt;/strong&gt; Hay que estar en con el humor adecuado para disfrutar
este sonido electro-pastillero, Exit Planet Dust, Dig Your Own Hole, Surrender y
Come With Us estan chulos, con Push the Button, We are the Night, Brotherhood y
Further veo algo de poperismo, no se, quiza sean para un mood distinto&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:f11b17f92f17fe937bc0226ba195eca559c5c6d2&amp;amp;dn=Chemical%20Brothers&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IT&lt;/strong&gt; en varios podcast decian que era buena, aunque la opinion global distaba
del consenso. En esos mismos programas resaltaban el enfoque cutre que tenia con
el terror&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;esperaba algo superior a la media, incluso me plantee ver la duologia cuando estubiera
completa, pero sedi a la tentasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta cinta no hay terror alguno, solo muñecos que se mueven extraño a
saltando varios cuadros, aderesados por sonidos (que no musica) muuuuuy fuerte,
pero bueno, seguro no era para mi, si eres un adolecente con poca trayectoria la
encontraras entretenida, visualmente esta bien, esepto todo lo relacionado con
IT, no veo su ascendencia sobrenatural, aunque si lo tubiera en frente dudaria
entre salir por patas o apalearlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wonder Woman&lt;/strong&gt; &amp;hellip; Shena lo haria mejor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tsurezure Children&lt;/strong&gt;, es una serie de episodios cortos (10min) dividida en
episodios cortos, que vienen a ser la declaracion romantica que en muchos animes
tipo harem nunca aparece, y ya, eso es todo. Vi 3 episodios, fueron entretenidos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;eromanga sensei&lt;/strong&gt; mmmmhhzzzzzzZZZZZZ&amp;hellip;. un anime de &amp;ldquo;imotos&amp;rdquo; mas elaborado de
lo habitual (supongo), vi 4 episodios y salte al final, nop, no pasa
nada. Animacion decente; entretenida si no has visto mucho o el morbo te
puede&amp;hellip; y aunque cualquier tema apropiadamente tratado puede ser morboso,
entretenido, obsesivamente incomodo, este material no lo es (para mi), ni creo que
contenga el enfoque apropiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hubo una vez algo que vi no relacionado con esta tematica, que hacia acelerar mi
corazon mientras cuestionaba mi mas profundas creencias
a-C-a-d-a-C-a-p-i-t-u-l-o, pero el nombre de esa obra, no se lo dire a nadie,
nunca, nunca, n-u-n-c-a&amp;hellip; bueno si&amp;hellip; &lt;strong&gt;nunca!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blade Runner 2049&lt;/strong&gt; oohhhh, cada fotograma da para un poster, un desarrollo
paciente aunque no se si en realidad termina por contar algo&amp;hellip; puede existir
duda alguna sobre la naturaleza de organismos artificiales roboticos(?) fisica y
mentalmente superiores? no lo entiendo, para que hacer estos seres &amp;ldquo;carnales&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero bueno, sea artificialmente profunda o no, se agradece que exista este tipo
de obras, con sus cosas de autor y presupuestos elevados, guste o no, es un
respiro entre el monton de material desechable&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baby Driver&lt;/strong&gt; wooooorrgggg! El trailer del cine no le hacia justicia! que
frustracion, por falta de prespuesto no la pude ver en el templo, sin duda
alguna el novamas de esta entrega, vision obligatoria!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2277a81195f880427f8d1f92a54a2fea7e040862&amp;amp;dn=Baby.Driver.2017.HDRip.XviD.AC3-EVO&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Colorful&lt;/strong&gt; uhff, una serie de episodios cortos (10min) de los cuales el
torrente incluia solamente 4 (el actual ya trae los 16), que de que van?
cortos experimentales con estilo videoclip noventero muy loco explorando (y
quiza rindiendo homenaje a) la naturaleza pajillera del genero masculino&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9725ea53bee7e54ef08fa06682fd6b9430271325&amp;amp;dn=%5bEUR%5d_Colorful&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Colorful&lt;/strong&gt; (pelicula 2010) por sorpresa esto no tiene ve que ver con lo
anterior, aqui tenemos un drama manipulador sobre el suicidio, eso del valor de
la vida, la amistad, aceptar a la gente y cosas del estilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anime tiene mucha rotoscopia e imagen real con animacion sobrepuesta que sin
ser ni de cerca lo bestial de &lt;strong&gt;kuromonagatari&lt;/strong&gt;, me gusta mucho, sera por
presupuesto o por lo que sea, pero se nota el mimo y dedicacion otaku de sus
creadores que seguro saldran en alguna secuencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Black Magic M-66&lt;/strong&gt; Esto es una ova del año 1987 basado en un manga con toques
militares que seguramente nunca leere. Pues eso, buena animacion añeja muy
interesante, con una historia pasable entre rambo, alien y terminator&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Made in Abyss&lt;/strong&gt; Luego de varias semanas esperando una recoleccion batch de los
episodios, toca lanzarse a buscar por otro lado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucho mucho mimo hay aqui, peroooooo es dificil identificar para quien es esto,
una serie infantil de exploracion? un drama intrigante con exploracion? gore
bonito con desarrollo? para quien va, pasaban los episodios y seguia sin
enganchar, solo los ultimos 2 episodios me resultaron absorventes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin si hay poco material darle una oportunidad, aunque si no hay prisa
esperar a que salga una segunda temporada para evaluar su visionado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aho Girl&lt;/strong&gt; para concluir algo de humor japo otaku consiso, concentrado y con bananas&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:b2689a3e844c4790c8ca0f1c4d0b9902c97a4f35&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Aho%20Girl%20%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
