<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hardware on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.land/tags/hardware/</link>
    <description>Recent content in Hardware on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2018 15:04:47 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.land/tags/hardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ASUS Prime B350-A (&#43; AMD A6 9500)</title>
      <link>https://nasciiboy.land/post/b350m-a/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 15:04:47 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/post/b350m-a/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;a la memoria y tributo de la placa que me acompaño por 4 años, 7 dias a la
semana 12 horas al dia (aunque solo fuera bajando torrents). Seguramente
encuentre solucion a sus males cambiando un capacitor, mas, depositar mis
esperansas y sueños en un hardware comprometido, es algo que prefiero evitar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(las imagenes nunca hacen justicia a la realidad, como en esta brutal catastrofe)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/whis-you-where-here.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La probre sufrio una explocion rara en un capacitor (y a saber en que
componentes mas). Desde inicos de diciempre (o cerca de esa fecha) dejo de
apagarse. Segun los registros de systemd, cerraba procesos, desmontaba particiones, apagaba
discos y todo lo necesario para el apagado, mas este nunca llegaba. Dicho error
se presento en fedora, manjaro y debian, donde vivio sus ultimos dias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las señas mas preocupantes aparecieron la semana pasada, cuando un primer
reinicio &amp;ldquo;brusco&amp;rdquo; luego del arranque sembro temor en este personaje, un
par de dias mas tarde, ocurrio un reinicio mas brusco aun, acompañado por beeps
ya en pleno funcionamiento, luego otro arranque y mas beeps. Como un
vehiculo destartalado, lo duro estaba en ese arranque, luego funcionaba en
aparente normalidad&amp;hellip; quitando algunos retrasos en el teclado y que al pasar a
debian los pinchos wifi usb, simplemente dejaron de funcionar, aunque eso
aparentemente es un bug reportado (al que no encontre solucion comprensible)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya con las señas, devino la inminente necesidad de cambiar de hardware, todo el
hardware, jo, jo, jo, y yo que estaba juntando mis moneditas para comprar una
guitarra (squier jazzmaster) o de respaldo en caso de que me dejaran sin
piso&amp;hellip; la fuente tambien presenta un capatitor inchado, lastima, tendra que esperar a que
halla presupuesto (junto a 4GB de ram, un gabinete en condiciones con filtros de
polvo y quiza una placa de audio), de momento entrega voltajes aparentemente
correctos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es una reseña y comparativa con el hardware anterior y el que ha tomado el
relevo, sus comportamientos, compativilidades y problemas o deficiencias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;por que como a cualquiera me gusta el hardware!&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;specs&#34;&gt;Specs&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;asus-c8hm70-i-hdmi&#34;&gt;asus C8HM70-I/HDMI&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/C8HM70-I.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;CPU      Intel® Celeron® 847 Processors (Soldado)
Chipset  Intel® HM70
Memory   2 x SODIMM, Max. 16GB, DDR3 1333/1066 MHz Dual Channel
LAN      Realtek® 8111F-VB-CG
Audio    Realtek® ALC887-VD 8-Channel

1 x HDMI max. resolution 2048 x 1536 @ 75 Hz
1 x VGA
1 x SATA 3Gb/s port(s), blue
1 x SATA 6Gb/s port(s), gray
1 x PCIe 2.0 x16
6 x USB 2.0 (4 panel, 2 en placa)
2 x USB 3.1 Gen 1
1 x PS/2 keyboard/mouse combo
1 x LAN (RJ45)
3 x Audio jack

AI Suite II (bios con raton y colorines)

BIOS   64Mb Flash ROM, UEFI AMI SM BIOS 2.7, ACPI 2.0a
Factor Mini ITX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;esta placa la elegi por que es lo que podia comprar (lol, quiza no la elegi),
asus, por que me parece una marca decente (y segun foros que he visitado
recientemente, tambien de lo mas compatible con el Ñu). Otros factores son que
visualmenente me parece mona, compacta y hasta elegante, todo pequeño unicamente
con lo basico, ampliable en grafica y con (hasta) 16GB de ram seria mas de lo
que necesitaba, con 8 es suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consumo del procesador incluido, es risible 17w, bastante potente, mas de lo
que necesito&amp;hellip; quitando la reproduccion de algunos videos, juegos y su
inutilidad para cualquier cosa grafica en general, aunque tampoco es
que haga muchas cosas graficas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el mayor defecto de la placa, es el ventilador del procesador, es como un
mosquito molesto&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;asus-prime-b350m-a&#34;&gt;asus Prime B350M-A&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/PRIME-B350M-A.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;CPU AMD AM4 Socket (AMD Ryzen/7th Generation A-series/Athlon)
Chipset AMD B350
Memory  4 x DIMM Max. DDR4 64GB Dual Channel
        Ryzen           3200(O.C.)/2933(O.C.)/2666/2400/2133 MHz
        A-series/Athlon 2400/2133 MHz
LAN     Realtek RTL8111H
Audio   Realtek ALC887 8-Channel

1 x HDMI 1.4b max. resolution 4096 x 2160 @ 24 Hz / 2560 x 1600 @ 60 Hz
1 x DVI-D     max. resolution 1920 x 1200 @ 60 Hz
1 x VGA       max. resolution 1920 x 1200 @ 60 Hz
6 x SATA 6Gb/s (Raid 0, 1, 10)
1 x M.2 Socket 3 (2242/2260/2280/22110)
1 x PCIe 3.0/2.0 x16
2 x PCIe 2.0     x1
2 x USB 3.1 Gen 2
6 x USB 3.1 Gen 1 (4 panel, 2 placa)
4 x USB 2.0 (4 placa)
1 x PS/2 keyboard
1 x PS/2 mouse
1 x LAN (RJ45)
3 x Audio jack(s)

AI Suite III (bios con raton y colorines)

BIOS    128 Mb Flash ROM, UEFI AMI SM BIOS 3.0, ACPI 6.1
Factor  Micro ATX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Fuhh, no es buen momento para comprar hardware, con las &amp;ldquo;vulnerabilidades&amp;rdquo;
de los procesadores, los sistemas operativos embebidos en estos, los defectos en Ryzen,
la pasta de dientes (del die) en los Intel y la RAM con precios en
bitcoin, casi que es mejor montar una Rasberri o similar (con un monitor de
entrada hdmi y un nas o asi, lo haria)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decir que si tubiera pasta montaria una placa de Servidor o una estacion de
trabajo diseñada para funcionar con Software Libre, je, algun dia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, por que migrar de Intel (con sus controladores %100 libres, quitando
el SO espia) a AMD (con los fallos de Ryzen y su opaco apoyo al FOSS)&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;El socket tiene vida para rato, desde el procesador que elegi (bueno, para el
que quedo pasta) a (posiblemente) la correccion de los Ryzen (&amp;ldquo;II&amp;rdquo;). Que con suerte
en un par de años salto a uno de verdad bestial (8 cores, o similar)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Los Ryzen no tienen pasta de dientes&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Parece que salen menos perjudicados con lo de Meltdown y Spectre&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Por que en particular esta marca y modelo? segun algunos foros, reddit, una
releña en amazon y no recuerdo que mas, esta es una buena placa sin demaciados
conflictos para utilizar GNU/Linux, tiene mas de 4 puertos SATA, buena
apariencia y un DVI + VGA (+HDMI), que creia ayudarian a precindir de encufar la
grafica dedicada para conertar 2 monitores VGA&amp;hellip; el modelo de adaptador
DVI&amp;gt;VGA que poseo es de un modelo distinto (risas enlatadas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ohhh! Revisar el manual sobre como deben conectarse los pines del procesador, la
subnormalidad y algo de orgullo me condujo a conectarlos de forma inversa!
por suerte la placa solo se nego a funcionar (y el manual decia que en tal caso
eso sucederia) quitar la pila, conectar correctamente la alimentacion y mucho
susto mas tarde, arranco con normalidad&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cosas&#34;&gt;Cosas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;como fue el paso de un intel a el procesador mas barato de amd?&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Intel Celeron  847 32nm 2-cores 1.10Ghz  0KB L1 0MB L2 2MB L3 17W DDR3 1333
2 x 4 GB kingston 1333

AMD   A6      9500 28nm 2-cores 3.80Ghz 96KB L1 1MB L2 0MB L3 65W DDR4 2400
1 x 4 GB Adata    2400
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(la memoria cuesta un riñon, el estatus quo tendra que esperar)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en general con el Celeron corriendo&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;firefox con ~8 pestañas (2 ventanas)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;algunos emacs y tilix&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;thunderbird&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;qbittorrent&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moc&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ckb (teclado rgb&amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nautilius&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;el procesador rondaba el 60%. Con el AMD el 20%, aunqe el consumo de
electricidad a aumentado ~10%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generalmente los unicos procesos donde exijo de prosesador son ver videos y
alguna compilacion puntual, por ello estube corriendo boinc en la maquina, aunque
el rendimiento decaia mucho en el celeron, ahora corro mprime (que no encuentro
forma de limitar) je, sea por la ciencia (y con suerte en mprime cae alguna
recompensa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los videos de calidad gourmet si que se han visto beneficiados, ya se pueden
ver! y sin saltos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;otra cosa que ha cambiado es que ahora si sale aire caliente de &amp;ldquo;la estructura&amp;rdquo;
que tengo por torre&amp;hellip; y el movil ya no indica &lt;em&gt;carga lenta&lt;/em&gt; cuando se enchufa
al USB&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/the-new-hope.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(como en CSI, si aumentan y limpian la imagen ilimitadamente, pueden ver mi varonil rostro
reflejado en el cpu, la bateria, la bolsa antiestatica y el acabado reluciente del psb)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;contar con mas de 2 puertos SATA, me llena de alegria, musica, video y
torrentes!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;oso&#34;&gt;OSO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vamos con que sistema instalarle al bicho. La primer opcion fue seguir con Debian 9
(Stretch) para mi infortunio ademas de los tipicos mensajes de error ACPI me
encontre con otros problemas que me hicieron dudar sobre si era una buena idea&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, ya en la anterior placa habia instalado debian e igualmente al arrancar
con Gnome y solicitar una terminal solo recibia un cursor de carga, lo que
obligaba a ir a un tty a actualizar repos e instalar mi terminal de confiansa
(&lt;em&gt;tilix&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo, los adaptadores wifi USB un TP-LINK (con controladores privativos) y
otro de recien compra (especificamente con soporte de fabrica y drivers libres)
un Tenda W311ML (no habia con antena capta-wifi-del-vecino&amp;hellip; nunca se sabe)
aunque funcionaban (reconocian los nombres de redes e intencidad) eran incapaces
de conectarse. Cosa curiosa, el instalador (sin firmware privativo) de debian
funcionaba sin drama alguno con el Tenda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora tenia conectado el cable de red, aunque prefiero que lo unico que se
conecte sea la red electrica filtrada por el PSU -&amp;gt; Fuente -&amp;gt; Motherboard, quien
sabe cuando una descarga puede dejarte sin placa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tercero, algunos mensajes de error que no encontre como solucionar y retraso en
acciones del teclado, la mas evidente, bloquear secion, que demora unos
5 segundos en surtir efecto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En general, solventados los primeros baches, se tenia un sistema funcional y
afinado, joder, si debian gnome de inicio consume menos de 500MiB de ram
(482MiB), hasta dan ganas de llorar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debian-real-no-fake.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ya con algo de trabajo para que se vea que es 100% real no fake (535MiB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debian-real-no-fake-II.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perrooo, sentia que el equipo asi de nuevo e inmaculado como estaba, deberia ir
finisimo sin ningun estigma que lo mancille&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pase a probar con debian testing (la imagen semanal) y el sistema no podia pasar
del gestor de secion de nome&amp;hellip; entoces? OpenSuse, nop no me terminan de
agradar, manjaro o un arch? ufff, dejarle esta mi pequeña maquina a esos
&amp;ldquo;inestables&amp;rdquo;, nop&amp;hellip; fedora&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;fedora? (inserte risa nerviosa y verguenza) o, a todo uno se acostumbra, mehh,
tienen un kernel actual, soporte (mas o menos decente), desarrolladores detras
de ella y es una de las grandes&amp;hellip; no me jusguen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;los pinchos usb funcionan, el teclado va sin retraso y solo tiene unos mensajes
(ignorables) del siempre conflictivo ACPI (que ardas en el infierto junto con
secure boot, microsoft, intel, nvidea y amd)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;inconvenintes &amp;gt; ha, fedora nunca aprenderas a optimizar. De arranque y sin
naaahhh consumes el triple que debian (1.44GiB).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ever-fedora.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la instalacion el mouse inalambrico no respondia asta que se cambio de
puerto usb (de 3 version 1 a 3 version 2). Luego de la instalacion regrese el
pincho del raton al puerto inicial y no a habido inconvenientes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El audio sin problemas, como con la motherboard anterior, aunque suena bien, me
gustaria que entregara mas potencia de sonido, pero no se le pude pedir
demaciado a los 4 tristes capacitores que tiene la placa. Puede que sea
sugestion, pero el audio suena un poco mejor y con un (por decir) 10%
de potencia mas, aunque segun las especificaciones el chip es (casi) el mismo modelo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;basicamente la instalacion consistio en ejecutar&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;dnf -y install https://download1.rpmfusion.org/free/fedora/rpmfusion-free-release-$(rpm -E %fedora).noarch.rpm
dnf -y install mg emacs moc htop fish tilix util-linux-user gnome-tweak-tool

dnf -y groupinstall &amp;quot;Development Tools&amp;quot;
dnf -y groupinstall &amp;quot;Development Libraries&amp;quot;
dnf -y install kernel-headers kernel-devel svn subversion git mercurial bzr valgrind gource clisp gdb ghc clang guile rust rust-doc ldc nasm cargo qt-devel qt-doc qt-creator kf5-kirigami arduino avr-libc fritzing java-9-openjdk java-9-openjdk-devel maven glances inxi ncdu zeal asciidoc pandoc poppler-utils caca-utils texinfo ghostscript fbreader tesseract tesseract-langpack-spa elinks surfraw vlc mpv blender inkscape dia gimp tiled pinta synfigstudio mypaint mtpaint gpick subdownloader gnome-subtitles thunderbird simple-scan gscan2pdf speedcrunch kde-connect kde-cli-tools qbittorrent amule youtube-dl dtrx unp unar zip unzip id3v2 cuetools shntool flac ffmpeg smartmontools testdisk foremost gparted rsync aircrack-ng macchanger ripgrep

update-alternatives --config java
update-alternatives --config javac
java -version
javac -version

dnf -y builddep emacs dosbox moc love supertuxkart tilix firefox inkscape megamario

dnf -y install python-pip python3-pip
pip install subliminal
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ademas de compilar artesanalmente &lt;code&gt;ckb-next&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;dfc&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en cuanto al particionado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;SSD 250GB
  sda1  200MiB /boot/efi
  sda2 1000MiB /boot
  sda3   50GiB /
  sda4  168GiB /home

HDD 320GB
  sdb1    8GiB swap

  // el resto sin particionar

HDD   3TB
  sdc1  2.7TiB /media/data
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;mmm, todos los discos con tabla de particiones GPT y particiones primarias.
Las 2 particiones de boot las deje asi por que (en un particionado automatico)
asi lo recomendo freidora. Exeptuando la particion efi (fat16) todas tienen
EXT4, hice una prueba temporal con LVM pero lo encontre momentaneamente poco
atractivo y algo lioso, creo que me seria mas util hacer un raid (colocando 3-5
discos de 3TB o mas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;supongo que lo ideal es montar un ssd M.2 al tope de su velocidad de 64GB y
colocar unicamente el sistema, aunque los discos de esa capacidad y prestaciones
no se fabrican de menos de 256GB. Unos dos SDD de 256GB con los datos mas vitales
duplicados y el resto en discos duros voluptuosos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
