<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hardware on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.land/tags/hardware/</link>
    <description>Recent content in Hardware on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Jul 2018 13:45:16 -0500</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.land/tags/hardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Debone</title>
      <link>https://nasciiboy.land/prog/debone/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:45:16 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/prog/debone/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Inicialmente esta solo seria una receta para poner a punto un equipo &amp;ldquo;retro&amp;rdquo;
utilizando debian y Gnome (+ emacs + tilix + firefox), y de paso halagar lo bien
optimizada que viene de serie la distro del espiral. Sin embargo y con toda la
pena del mundo mi placa principal se puso inestable y hubo que
mandarla a garantia, con la respuesta de su condicion (reparacion, cambio o
&amp;ldquo;abono&amp;rdquo; de compra) en un periodo de 20 a 30 dias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi pues tendre que apañarmelas con el equipo en cuestion y dejarlo mejor de
como esperaba&amp;hellip; al menos lo suficiente como para usarlo de verdad y no solo en
casos de contingencia o experimentacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el equipo consta de un CPU Intel Pentum 4 (631) a 3GHz (un nucleo, dos hilos),
montado en una placa base con 2 puertos sata, 1 puerto ide, 1 puerto para disquetera,
1 salida de video VGA, 1 puerto PCI-E para grafica y 3 mas (que no me acuerdo si
tambien se llaman tambien PCI, pero son del mismo tamaño que el de la grafica&amp;hellip;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;se montara en conjunto con 2 unidades de almacenamiento sata. La principal un
SSD kinsgton 3k de 250GB (con mas de tres años de uso rudo, rozando el limite de
su vida) y otro de 3TB para &amp;ldquo;datos&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la distribucion de particiones quedara tal que asi&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Disposit. Tamaño Tipo
/dev/sda1  47.5G ext4  # /
/dev/sda2   3.7G swap  # swap
/dev/sda4 172.4G ext4  # /home

/dev/sdb1   2.7T ext4  # /media/data con enlaces sobre /home/usuario
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y como complemento especial, incluira una grafica dedicada PCI 2.0 nvidia 210
silent con 1GB de ram dedicada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(solo tiene dos conexiones para ventiladores CPU y chasis, el tercero necesario
por que la grafica se ponte un poco calida al igual que la controladora de la
motherboard y lo que supongo es la grafica ATI. Este tercer &amp;ldquo;fan&amp;rdquo; esta en el
cable del disquete puesto sin nahh enchufado con conectores para protoboard)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2GB de ram, podrian ser suficiente para casi cualquier cosa hasta que se
involucra un navegador web &amp;ldquo;modernoso&amp;rdquo; y personalizado, como lo puede ser
firefox, de hay es donde viene colocar un poco de swap sobre el SSD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, por el uso constante que tras la configuracion final ha llegado a
hacer de esta particion (sin ralentizar (apresiablemente) el sistema), estoi
considerando aumentar la ram a 3GB o 4GB y evitar el disgusto de encontrar muerto el
SSD junto con toda la informacion &amp;ldquo;sensible&amp;rdquo; que este almacena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La solucion alternativa seria utilizar un HDD IDE de 4OGB como area de
intercambio, p-e-r-o, gastar la energia que gasta un HDD solo para este tema
pues me parece un desperdicio, asi que nop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la instalacion, la pantalla de login del Ñomo se negaba a entrar en el
escritorio. Fuera por algun conflicto en la configuracion que venia arrastrando
desde tiempos inmemoriales (y recien venido de un gnome 3.28 fedorizado) o bien,
por algunaa triquiñuela probocada por la configuracion de la grafica o alguna
mierda del estilo, fue necesaria una reinstalacion en limpio, con el home en cero y
utilizando solo el video integrado del procesador&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La siguiente es una imagen tomada mediante una conexion ssh (de antes de que
enviara de paseo mi placa principal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/02.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;como puede apreciarse, el gnome 3.22 tal y como nos lo envia debian tiene un
consumo (casi) despreciable, apenas y llega a los 300MiB! Simplemente fenomenal!
Ya podrian aprender otras distribuciones (&lt;del&gt;buntus&lt;/del&gt;, &lt;del&gt;fedora&lt;/del&gt;) a mandar
ligero su entorno de escritorio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero por si queda duda de la captura sobre ssh, la siguiente es una imagen 100%
real no fake, utilizando tilix (sin configurar) sobre la secion grafica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/03.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;349MiB! Para que ahora salgan los troles del entorno mas hermoso de todos a hablar pestes&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y bueno, &amp;ldquo;gnome es simple por naturaleza y potente cuando se necesita&amp;rdquo;&amp;hellip; ja, ja,
ja, asi que vamos a configurarlo hasta dejarlo bonico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;primero abrimos gnome-tweak-tool, que ya viene instalado por defecto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/04.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;se activa el tema obscuro global, &lt;strong&gt;adwaita-dark&lt;/strong&gt; y los iconos en alto contraste&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/05.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mmm, la imagen del escritorio por defecto esta preciosa, pero no refleja nuestra
verdadera y kawai naturaleza, asi que la &lt;a href=&#34;https://nasciiboy.land/img/clouds_battle_by_arsenixc.png&#34;&gt;cambiamos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/06.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pasamos a algunas extenciones y vemos que por defecto ya incluye un chilion de
ellas por aquello de evitar que busquemos en sitios raros, pero de estas solo se
requieren unas cuantas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/07.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;alternativetab&lt;/strong&gt; para que el tab no se porte &amp;ldquo;raro&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;launch new instance&lt;/strong&gt; para que podamos lanzar infinitos firefoxes,
terminales, VLCs y demas. Aunque de vez en cuando sea mas conveniente tener
una sola instancia, como en el caso del correo, firefox (&amp;hellip;) o el
torrente. No se como se decide esta magia de una o infinitas instancias, pero
nunca he tenido problemas, aunque en el caso de vlc si hay que configurar esta
caracteristica directamente dentro de su configuracion&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la siguiente no viene en el menu, pero la considero impresindible, por suerte
esta en los repos &lt;code&gt;apt -y install gnome-shell-extension-autohidetopbar&lt;/code&gt;. Como
se podra intuir, hace que la barra esa que esta en lo alto se oculte cuando
aparesca una ventana grande, de manera que podamos aprovechar toda la pantalla
y ver ese bonico fondo de escritorio que hemos puesto, fuck yhea!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;y por ultimo no viene en los repos, ni incluyo como ponerla, pero la ultima
extencion que me hace el dia se llama &lt;strong&gt;netspeed&lt;/strong&gt;. Sirve para ver si hay movimiento de subida
y bajada en la red&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;pasamos a teclado y raton y en este apartado lo unico que toca modificar es el
&amp;ldquo;tema de teclas&amp;rdquo;. Algo que viene a ser como los &lt;strong&gt;&amp;ldquo;atajos de navegacion de
escritura (global)&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; y cuya unica opcion (por que
los devs de gnome conocen de esto) es &lt;strong&gt;Emacs&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/08.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si utilizas bash, fish o &lt;strong&gt;Emacs&lt;/strong&gt;, encontraras familiares alguos de los
comandos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-a&lt;/code&gt; ir al inicio de linea&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-e&lt;/code&gt; ir al fin de linea&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-k&lt;/code&gt; borrar hasta el fin de linea apartir del cursor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-u&lt;/code&gt; borrar hasta el inicio de linea apartir del cursor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-w&lt;/code&gt; borrar desde el cursor hasta el inicio de la palabra&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;M-d&lt;/code&gt; borrar desde el cursor hasta el fin de palabra&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;M-f&lt;/code&gt; avanzar por palabras&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;M-b&lt;/code&gt; retroceder por palabras&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-f&lt;/code&gt; avanzar por caracter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-b&lt;/code&gt; retroceder por caracter&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;y puede que alla alguna otra combinacion mas, pero estas son las que utilizo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para finalizar con esta primer modificacion y evitar comportamientos emergentes
a la ves que establecemos un lugar especifico para cada ventana que lancemos (al
menos conceptualmente), ponemos las areas de trabajo como estaticas y que sean &lt;strong&gt;11&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/09.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y en este punto podemos apreciar la parte mas vistosa de la configuracion
presionando &lt;code&gt;Super&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/10.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;al principio utilizaba 4 areas (mono-pantalla), luego 5, despues 6, 7, 9, 10 y
finalmente 11 (a pantalla doble).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilizo de la sugiente forma las areas de trabajo&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;1, 3, 4, 6: para emacs (de 1 a 3 instancias distintas) a doble pantalla&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;2 y 5: terminales del lado derecho y emacses del izquierdo. Aunque no es
complejo abrir varias seciones a pantalla completa en tilix o incluso dividir
la ventana con varias seciones, en general, me es mas facil cambiar de area,
que pensar en la combinacion interna de una aplicacion&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;7: nautilus del lado derecho, y del izquierdo de forma temporal vlc (o mpv),
evince, el visor de imagenes o algun emacs&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;8: un emacs a modo de diario/registro-de-actividades y lista de coleccion
musical y del lado derecho otra terminal con mocp reproduciendo musica en todo
su esplendor y ocacionalmente alguna tarea de linea de comandos que no
requiera atencion&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;9: qbittorrent (lado izquierdo) + thunderbird (lado derecho)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;10: firefox apuntando en redit (que ademas sirve para busquedas &amp;ldquo;tecnicas&amp;rdquo;) y un emacs para ver rss&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;11: firefox (misma secion que la anterior pero en una ventana
distinta) con 3 pestañas fijas en traductores es-en y en-es, algunas pestañas
fijas en proyectos de traduccion/maquetacion y del lado derecho&amp;hellip; otro emacs!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;apt&#34;&gt;apt&lt;/h2&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# indispensables para ser persona
apt-get -y install apt mg emacs moc htop dfc fish gnome-tweak-tool

# el historial de fish no tiene precio
# asegurarse que la ruta al shell sea correcta o atenerse a las consecuencias
chsh root -s /usr/bin/fish
chsh nasciiboy -s /usr/bin/fish

# desarrollo y firmwares o programacion (por si hace falta)
apt -y install firmware-linux-free firmware-misc-nonfree
apt -y install build-essential binutils automake scons qt5-qmake qt4-qmake rake cmake xclip # codeblocks
apt -y install subversion git mercurial bzr valgrind gource
apt -y install gdb ghc guile-2.0 gcl sbcl racket clang ldc nasm # go cargo clisp rustc rust-gdb rust-doc
apt -y install arduino arduino-core arduino-mk gcc-avr avr-libc fritzing

# java
apt -y install openjdk-9-jdk openjdk-9-jre openjdk-9-dbg
# update-alternatives --config java
# java -version
# javac -version

# rust
apt -y install curl
curl https://sh.rustup.rs -sSf | sh

# &amp;quot;plantar&amp;quot; algunas librerias
apt -y install libgif-dev gnutls-dev
apt -y build-dep emacs moc dosbox love supertuxkart chromium inkscape tumiki-fighters # tilix
apt -y build-dep guile-2.0 racket git sbcl gimp imagemagick

# monitores
apt -y install inxi screenfetch ncdu dmidecode lshw di iotop iptraf iftop hddtemp whois dnsutils # glances
# y otras cosas
apt -y install tree ranger silversearcher-ag

# documentacion
apt -y install zeal asciidoc pandoc poppler-utils caca-utils texinfo ghostscript pdftk fbreader
apt -y install apertium apertium-en-es
apt -y install tesseract-ocr tesseract-ocr-spa tesseract-ocr-eng gimagereader
apt -y install elinks surfraw

# media
apt -y install vlc mpv blender inkscape dia gimp tiled pinta synfigstudio mypaint mtpaint gpick grabc
apt -y install subliminal subdownloader gnome-subtitles

# audio
apt -y install alsa-utils audacity tuxguitar rosegarden ardour hydrogen lmms soundconverter transmageddon musescore # timidity
apt -y install vmpk tuxguitar tuxguitar-jsa rakarrack pianobooster lingot gxtuner guitarix fofix etktab fmit

# android
apt -y install android-tools-adb android-tools-fastboot

# vg
apt -y install love nestopia fceux mupen64plus dosbox stella
apt -y install tumiki-fighters garden-of-coloured-lights supertuxkart

## solarus
apt -y install build-essential cmake pkg-config libsdl2-dev libsdl2-image-dev libsdl2-ttf-dev libluajit-5.1-dev libphysfs-dev libopenal-dev libvorbis-dev libmodplug-dev qtbase5-dev qttools5-dev qttools5-dev-tools libglm-dev
git clone https://gitlab.com/solarus-games/solarus.git
cd solarus
mkdir build
cd build
cmake ..
make

# fractales y cosas raras
apt -y install xaos xfractint fraqtive evolvotron ibniz

# numeros
apt -y install speedcrunch bc genius gnome-genius gnuplot

# utilidades o algo...
apt -y install simple-scan gscan2pdf midori mumble chromium weechat mutt gtypist # thunderbird

# data
apt -y install qbittorrent youtube-dl # amule
apt -y install dtrx unp unar zip unzip id3v2 cuetools shntool flac ffmpeg mkvtoolnix xmp

# emergencia... y cosas
apt -y install smartmontools testdisk foremost gparted rsync autopsy secure-delete
apt -y install aircrack-ng macchanger
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;flacon&#34;&gt;flacon&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/flacon.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;flacon es una bonita utilidad que nos permite partir y renombrar automagicamente
aquellos albums almacenados en una monopista (&lt;code&gt;.flac&lt;/code&gt; o similar) segun el fichero
&lt;code&gt;.cue&lt;/code&gt; que lo acompañe y al mismo tiempo permite convertir las pistas al formato que
nos sea mas conveniente (flac, ogg, opus, &amp;hellip;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en freidora estaba en los repos, pero debian no es tan moderna. Contando el
chilion de librerias previamente instaladas, solo hiso falta seguir los
siguientes pasos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;su
apt install qttools5-dev-tools libuchardet-dev
exit
git clone https://github.com/Flacon/flacon
cd flacon
mkdir build
cd build
cmake ..
make
su
make install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;tilix&#34;&gt;tilix&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;y la mencionada y mas molona y gnomera de todas las terminales!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para su instalacion hace falta incluir los backports a los repositorios&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;echo &amp;quot;deb http://deb.debian.org/debian stretch-backports main&amp;quot; &amp;gt;&amp;gt; /etc/apt/sources.list
echo &amp;quot;deb-src http://deb.debian.org/debian stretch-backports main&amp;quot; &amp;gt;&amp;gt; /etc/apt/sources.list
apt update

apt install -t stretch-backports tilix
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;al abrir por primera ves tilix nos manda un error sobre &amp;ldquo;un algo, que no se que&amp;rdquo;
y un enlace, para solucionarlo, cuya correcion se resume en:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ln -s /etc/profile.d/vte-2.91.sh /etc/profile.d/vte.sh
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;pasariamos a confugurar algunas de sus bastas y completas opciones, que van
desde tener multiples seciones en la misma ventana, hasta dejaspojar la interfaz
de barras de titulo y de desplazamiento, botones y menus&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/11.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;algunos de los atajos que mas utilizo y/o he configurado, son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-Up&lt;/code&gt; desplazar hacia arriba una linea&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-Down&lt;/code&gt; desplazar hacia abajo una linea&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-Re_Pag&lt;/code&gt; desplazar hacia arriba una pagina&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-Av_Pag&lt;/code&gt; desplazar hacia abajo una pagina&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-Right&lt;/code&gt; cambiar a siguiente secion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-Left&lt;/code&gt; cambiar a secion previa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-Shift-T&lt;/code&gt; nueva secion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-Shift-N&lt;/code&gt; nueva ventana&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-Shift-D&lt;/code&gt; añadir marcador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-Shift-M&lt;/code&gt; abrir marcador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-Shift-/&lt;/code&gt; añadir terminal abajo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-Shift-*&lt;/code&gt; añadir terminal a la derecha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-Shift-+&lt;/code&gt; ampliar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-Shift--&lt;/code&gt; reducir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;C-@&lt;/code&gt; sincronizar entrada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-F9&lt;/code&gt; preferencias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;F11&lt;/code&gt; fullscreen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;F12&lt;/code&gt; overview&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;M-Up&lt;/code&gt; cambiar a terminal arriba&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;M-Down&lt;/code&gt; cambiar a terminal abajo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;M-Left&lt;/code&gt; cambiar a terminal izquierda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;M-Right&lt;/code&gt; cambiar a terminal derecha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-M-Up&lt;/code&gt; redimencionar terminal hacia arriba&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-M-Down&lt;/code&gt; redimencionar terminal hacia abajo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-M-Left&lt;/code&gt; redimencionar terminal hacia izquierda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Shift-M-Right&lt;/code&gt; redimencionar terminal hacia derecha&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ati&#34;&gt;ATI&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;en este momento en una primer instalacion (que no repeti para la siguiente
seccion: &lt;strong&gt;Nvidia&lt;/strong&gt;) pase a ver que firmware hacia falta con el siguiente comando&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;dmesg --level=alert,crit,debug,emerg,err,warn | grep firmware
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y no recuerdo que demonios salia, pero parece que la aceleracion grafica no
estaba disponible&amp;hellip; y no es que el equipo fuera mal, pero si habia la opcion de
hacerlo correr un poco mas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el problema parecia ser la falta de un driver ATI algo &lt;code&gt;.bin&lt;/code&gt;. Tras una busqueda
aparecio el siguiente enlace&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wiki.debian.org/AtiHowTo&#34;&gt;https://wiki.debian.org/AtiHowTo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que recomendaba aplicar lo siguiente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;apt-get install firmware-linux-nonfree libgl1-mesa-dri xserver-xorg-video-ati
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;tras ello, pase a probar supertuxkart y andaba si no perfecto al menos, jugable!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/12.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nvidia&#34;&gt;Nvidia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;similar a lo anterior, pero en esta ocacion en español: &lt;a href=&#34;https://wiki.debian.org/es/NvidiaGraphicsDrivers&#34;&gt;https://wiki.debian.org/es/NvidiaGraphicsDrivers&lt;/a&gt;
(Recordar, el modelo particular es una GeForce 210.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;primero agregar &lt;code&gt;contrib non-free&lt;/code&gt; a los repositorios&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;apt install aptitude nvidia-xconfig
bash
aptitude -r install linux-headers-$(uname -r|sed &#39;s,[^-]*-[^-]*-,,&#39;) nvidia-legacy-340xx-driver
nvidia-xconfig
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;haber, no me gusta contaminar mi sistema con material binario sin acceso a su
codigo fuente, y antes de que la placa asus (con su AMD A6) se portara raro,
andaba de lujo con los drivers graficos libres y durante los ultimos 2 años he
utilizado la grafica nvidia con noveau (sin aceleracion grafica) perfectamente,
sin jugar, claro esta&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por contar con debian, lo limitado del equipo y su &amp;ldquo;vejes&amp;rdquo;, asumo cierta
estabilidad, asi que me aventure a probar con los drivers privativos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y bueno? el procesador es un cuello de botella. Je, para ver video a 720 el CPU
requiere estar dedicado por completo, siempre sobre el 100% y aun con mpv (que es
algo mas agil que vlc), le cuesta ir fluido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no se puede exigir demaciado&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nouveau&#34;&gt;NOUVEAU&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;y&amp;hellip; finalmente, tras una semana de pruebas con los controladores nvidia y
tras una nueva (tercer) reinstalacion, dejando nouveau por defecto sin historias (nvidia o
ati), ni aceleracion grafica 3d, los drivers libres con el nucleo por defecto
tambien funcionan&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podra no aprovercharse la grafica en su totalidad, pero al visualizar videos el
rendimiento es ligeramente mejor&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;config&#34;&gt;+ config&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;pasamos a la configuracion basica del entorno&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/13.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;primero, habilitar el login automatico. Mi pc no se mueve (de lugar, ni por
voluntad propia) y espero que nadie se atreva a modificar eso, ademas &amp;ldquo;no tengo nada que
ocultar&amp;rdquo;&amp;hellip; digo, no tengo fotos de mi pack&amp;hellip; je, je. En realidad, me da peresa
el incordio de loguear (si no es para hacer root) y por otro lado me enorgullece
cada bit de mi sistema (incluido el porno de enanos con holandesas y cabras (es
mentira, no hay porno tan divertido, hacer de productor y director pornografico esta en
mi lista de &amp;ldquo;algun dia&amp;rdquo;)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/14.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un apartado importante y que evita que un proceso se ponga a &amp;ldquo;etiquetar&amp;rdquo; todos
los ficheros, es limitar la busqueda (eso que aparece cuando presionamos super)
al &lt;strong&gt;terminal&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;software&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;calculadora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/15.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para este momento (con la grafica nvidia, dos monitores vga y un adaptador dvi-i
a vga) ya esta funcianal la (imprecindible) configuracion de dos monitores&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/16.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;gnome-keys&#34;&gt;gnome-keys&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/17.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;como mencianaba al principio, gnome es simple por defecto y potente cuando se
necesita ( ͡° ͜ʖ ͡°)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y? Hay muchas formas de convivir con el entorno grafico, algunos aspiran a tener
una discoteca multicolor ventanistica cambia-temas neon, otros al espartano
(pero en cuestion de ram eficiente) uso de un gestor de ventanas, y para
los gnomeros, supongo que el equlibrio se encuentran entre los dos mundos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin agobios de tener menues interminables y duplicados de configuracion, pero a
su vez manteniendo el control de las ventanas al 100% desde el teclado. Al fin y
al cabo, el entorno grafico solo es un intermediario amigable entre las ventanas
y nuestro teclado, monitor y &lt;del&gt;raton&lt;/del&gt; trackball. No es ni deseable, ni
conveniente que el navegador de ficheros incorpore navegador web y terminal, o que el
lanzador de aplicaciones se comporte como una consulta equiparable a los bangs de
duck-duck-go, pues para las tareas que requieren poder de verdad ya tenemos el
firefox, la terminal y el amado Emacs. El resto, estorba!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;desde la configuracion, se puede acceder a una nada despreciable cantidad de
configuraciones posibles, pero, tambien es un asunto que podemos configurar
desde la consola o si se prefiere en forma grafica y no esta disponible en
&lt;strong&gt;configuracion &amp;gt; teclado&lt;/strong&gt; (aunque atemorizante) es posible, instalando &lt;code&gt;dconf-editor&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para dar una idea de cuantos atajos se pueden configurar&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gsettings list-recursively org.gnome.desktop.wm.keybindings             | wc -l  # 85
gsettings list-recursively org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys | wc -l  # 38
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;es decir 85 + 38 = &lt;strong&gt;123&lt;/strong&gt; atajos, que ya son mas que los botones del teclado!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;otra cosa que podemos hacer (con &lt;code&gt;dconf&lt;/code&gt;) es volcar toda nuestra configuracion
de atajos sobre un fichero y luego cargarla, por si nos encontraramos en una
maquina ajena&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;dconf dump /org/gnome/desktop/wm/keybindings/             &amp;gt; keys
dconf dump /org/gnome/settings-daemon/plugins/media-keys/ &amp;gt; m-keys

dconf load /org/gnome/desktop/wm/keybindings/             &amp;lt; keys
dconf load /org/gnome/settings-daemon/plugins/media-keys/ &amp;lt; m-keys
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;estos comandos podrian volcar toda la configuracion del entorno, incluidas
(rutas) de extenciones y demas. Sin embargo, para evitar conflictos entre
versiones, mejor limitarse a los atajos de teclado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a continuacion, la lista completa de los atajos configurados que utilizo, con
por ejemplo, 5 formas de &amp;ldquo;hacer tab&amp;rdquo; (para moverme entre ventanas con una u otra
mano), los atajos para ir a los 11 escritorios, enviar aplicaciones directamente
a culaquiera de ellos, mover ventanas de monitor, maximizar, minimizar, cerrar y
demas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;em&gt;no configurar, tambien es configurar&lt;/em&gt;, inclullo las no configuraciones&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings activate-window-menu               &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Delete&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings always-on-top                      &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings begin-move                         &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings begin-resize                       &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings close                              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;q&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-group                        &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-group-backward               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-panels                       &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-panels-backward              &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-windows-backward             &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;space&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings cycle-windows                      &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;space&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings lower                              &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings maximize-horizontally              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Primary&amp;gt;&amp;lt;Alt&amp;gt;Up&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings maximize                           &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings maximize-vertically                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Primary&amp;gt;&amp;lt;Alt&amp;gt;Down&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings minimize                           &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_Divide&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-center                     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-corner-ne                  &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-corner-nw                  &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-corner-se                  &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-corner-sw                  &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-monitor-down               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-monitor-left               &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Left&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-monitor-right              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Right&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-monitor-up                 &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-side-e                     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-side-n                     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-side-s                     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-side-w                     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-1                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_7&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-2                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_8&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-3                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-4                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_4&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-5                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_5&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-6                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_6&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-7                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_1&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-8                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_2&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-9                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_3&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-10               &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_0&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-11               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-12               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-down             &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Page_Down&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-last             &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;End&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-left             &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-right            &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings move-to-workspace-up               &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Page_Up&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings panel-main-menu                    &amp;quot;[&#39;&#39;,&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings panel-run-dialog                   &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;F2&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings raise                              &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings raise-or-lower                     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings set-spew-mark                      &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings show-desktop                       &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;d&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-applications-backward       &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;BackSpace&#39;,&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-applications                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;BackSpace&#39;,&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-group-backward              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Home&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-group                       &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Home&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-input-source-backward       &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-input-source                &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;F4&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-panels-backward             &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Insert&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-panels                      &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Insert&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-1              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_7&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-2              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_8&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-3              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_9&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-4              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_4&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-5              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_5&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-6              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_6&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-7              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_1&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-8              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_2&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-9              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_3&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-10             &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_0&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-11             &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-12             &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-down           &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Page_Down&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-last           &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;End&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-left           &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-right          &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-to-workspace-up             &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Page_Up&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-windows-backward            &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Shift&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Return&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings switch-windows                     &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Return&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-above                       &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-fullscreen                  &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;f&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-maximized                   &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;KP_Multiply&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-on-all-workspaces           &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings toggle-shaded                      &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.desktop.wm.keybindings unmaximize                         &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys active                 &amp;quot;[true]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys area-screenshot-clip   &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys area-screenshot        &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;Print&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys calculator             &amp;quot;[&#39;XF86Calculator&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys control-center         &amp;quot;[&#39;XF86Tools&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys decrease-text-size     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys eject                  &amp;quot;[&#39;XF86Eject&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys email                  &amp;quot;[&#39;XF86Mail&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys help                   &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys home                   &amp;quot;[&#39;XF86Explorer&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys increase-text-size     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys logout                 &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Control&amp;gt;&amp;lt;Alt&amp;gt;Delete&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys magnifier              &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys magnifier-zoom-in      &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys magnifier-zoom-out     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys max-screencast-length  &amp;quot;[uint32]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys media                  &amp;quot;[&#39;XF86AudioMedia&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys next                   &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys on-screen-keyboard     &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys pause                  &amp;quot;[&#39;XF86AudioPause&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys play                   &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys previous               &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys priority               &amp;quot;[0]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys screencast             &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;&amp;lt;Super&amp;gt;Print&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys screenreader           &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys screensaver            &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;l&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys screenshot-clip        &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys screenshot             &amp;quot;[&#39;Print&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys search                 &amp;quot;[&#39;XF86Search&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys stop                   &amp;quot;[&#39;AudioStop&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys toggle-contrast        &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys video-out              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;p&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys volume-down            &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;AudioLowerVolume&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys volume-mute            &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;AudioMute&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys volume-up              &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Super&amp;gt;AudioRaiseVolume&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys window-screenshot      &amp;quot;[&#39;&amp;lt;Alt&amp;gt;Print&#39;]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys window-screenshot-clip &amp;quot;[]&amp;quot;
gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.media-keys www                    &amp;quot;[&#39;XF86WWW&#39;]&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;no incluidas, pero tambien posibles, se pueden agregar atajos personalizados
ligados a algun binario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/18.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;S-h&lt;/code&gt; tilix &amp;ndash;full-screen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;S-z&lt;/code&gt; firefox&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;S-u&lt;/code&gt; emacs26&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;S-e&lt;/code&gt; emacs24 (el de los repos)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;S-x&lt;/code&gt; nautilus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;S-v&lt;/code&gt; evince&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;y todo esto es posible y mas comodo gracias a un teclado mecanico configurable
con la distribucion de teclado programmer dvorak (en ingles) con algunas teclas
especialmente modificadas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/nascii-dvorak.svg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;eh mencionado alguna vez, el asco que me dan las laptops con sus teclados reducidos, de
membrana cutre y con su minuscula pantalla?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dvorak-dvp&#34;&gt;dvorak dvp&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;la configuracion programmer dvorak ya sin las nascii-modificaciones, esta varios pasos por
encima de cualquier otra distro, es comoda, intuitiva, extendida y
&amp;ldquo;¡potente!. Por ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+n&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;ñ&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+n+shift&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;Ñ&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+&#39;&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;letra&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;letra-con-acento&lt;/code&gt; (&lt;code&gt;ć&lt;/code&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+~&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;letra&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;letra-con-~&lt;/code&gt; (&lt;code&gt;õ&lt;/code&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+^&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;letra&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;letra-con-^&lt;/code&gt; (&lt;code&gt;ô&lt;/code&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+^+shift&lt;/code&gt;  y &lt;code&gt;letra&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;letra-con-^-invertida&lt;/code&gt; (&lt;code&gt;ǒ&lt;/code&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+^&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;numero&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;&amp;quot;superindice&amp;quot;&lt;/code&gt; (&lt;code&gt;¹&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;²&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;³&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;⁺&lt;/code&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+^+shift&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;numero&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;&amp;quot;subindice&amp;quot;&lt;/code&gt; (&lt;code&gt;₁&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;₂&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;₃&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;₊&lt;/code&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+-&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;­&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+-+shift&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;–&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+&amp;lt;&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;«&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+&amp;gt;&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;»&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+!&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;¡&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;ALTGR+?&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;¿&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;y asi varios signos raros mas (&lt;code&gt;“”¨˝ˇ¢çø®½£€¥½åæÆðþßl§⸘‽¶&lt;/code&gt;) en el tercer y quinto nivel (o es cuarto?)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el asunto es que segun la distribucion, por algunas sutiles configuraciones
puede desaparecer al saltar entre distro y distro y debe configurarse el teclado
desde &lt;code&gt;gnome-tweak&lt;/code&gt; de la siguiente manera&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en &lt;em&gt;Escritura&lt;/em&gt;, unica y exclusivamente configurar &lt;em&gt;Tecla para seleccionar el tercer nivel&lt;/em&gt;
como &lt;code&gt;Alt derecho&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/g-dvp-1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para las versiones apartir del gnome shell 26 (?). Desde &lt;em&gt;Teclado y ratón&lt;/em&gt;
desactivar la tecla de composicion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/g-dvp-2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;despues presionar en &lt;em&gt;Opciones adicionales de la distribución&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/g-dvp-3.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y de nuevo, unica y exclusivamente configurar &lt;em&gt;Tecla para seleccionar el tercer nivel&lt;/em&gt;
como &lt;code&gt;Alt derecho&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/g-dvp-4.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;firefox-quantum&#34;&gt;firefox-quantum&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;hace un tiempo que salio el firefox quantum. Como este es, ha sido y supongo
sera por muchos ciclos mi navegador principal, utilizar el firefox retro que trae debian
seria problematico e incomodo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;siguiendo el &lt;a href=&#34;https://pulpolibre.wordpress.com/2018/03/06/instalacion-de-firefox-quantum-en-debian-9-stretch/&#34;&gt;siguiente enlace&lt;/a&gt;
y habiendolo utilizado por varios dias puedo afirmar que es la solucion perfecta
para tener firefox quantum en el sistema y no perderlo con las actualizaciones
de debian y, ademas evitar tirar de configuraciones de repositorios arriesgadas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lo primero seria ir a la zona de descargas de firefox, bajar el comprimido y
hacer algo como lo siguiente (como root)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;tar xjfv firefox-58.0.2.tar.bz2 -C /opt/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;pasamos a crear un (no se como se llame) acceso al escritorio(?)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;emacs -nw /usr/share/applications/firefox-quantum.desktop
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y colocamos lo siguiente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[Desktop Entry]
Name=Firefox Quantum
Comment=Web Browser
GenericName=Web Browser
X-GNOME-FullName=Firefox Quantum Web Browser
Exec=/opt/firefox/firefox %u
Terminal=false
X-MultipleArgs=false
Type=Application
Icon=/opt/firefox/browser/chrome/icons/default/default128.png
# Icon=/opt/firefox/browser/icons/mozicon128.png
Categories=Network;WebBrowser;
MimeType=text/html;text/xml;application/xhtml+xml;application/xml;application/vnd.mozilla.xul+xml;application/rss+xml;application/rdf+xml;image/gif;image/jpeg;image/png;x-scheme-handler/http;x-scheme-handler/ht$
StartupWMClass=Firefox
StartupNotify=true
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(vera una linea comentada para el icono a mostrar. En el post original supongo
funcionaria pero en la version actual cambiaron la ruta del fichero)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no recuerdo si ya tiene los permisos apropiados el binario, ante la duda&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;chmod -R 755 /opt/firefox/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;gestos&#34;&gt;gestos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/19.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;he, voy directo a cumplir con el estereotipo de computer guy. Los trackball
me tentaban y tenia que probar uno. Ademas habia efectivo, uno tiene debilidades
y el raton que habia utilizado hasta ahora ya tenia unos 5 años de
servicio. Funcionaba, pero siempre tenia un doble clickeo en el boton derecho en
firefox y en ocaciones no respodia o lo hacia de forma torpe hasta quitar y poner la bateria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;logitech, junto a asus son dos marcas fetiche y el trackball (modelo m570) tenia
buen aspecto, aunque costo un riñon&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como informaba la caja de caracteristicas, el soporte para &amp;ldquo;Linux&amp;rdquo; esta
asegurado apartir de la version 2.XX, para funcionar solo basto conectar y ya&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busque como configurar los botones extra (2) y no encontre demaciado, pero el
bicho ese trae un pincho usb que ofrece la posibilidad de vincular hasta 6
aparatos (compatibles logitech). En caso de querer gestionar conectar mas
dispositivos al mismo receptor, hay un programita llamado &lt;code&gt;solaar&lt;/code&gt; (con interfaz
GTK) disponible en los repos&amp;hellip; supongo que funciona&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/20.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;como mencionaba, no encontre (ni busque demaciado) como configurar los botones,
pero, en su lugar aparecio una extencion de firefox para agregar gestos, que al
fin y al cabo es el sitio donde mas lo utilizo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/mouse-gestures/&#34;&gt;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/mouse-gestures/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la extencion es util ya sea con raton o el trackball y supongo trackpad. Los gestos
requieren presionar el boton derecho (a modo de prefijo) junto
con un gesto de movimiento. Por ejemplo, arriba es abrir nueva pestaña, abajo es cerrar
pestaña, moviendo la rueda de desplazamiento hacia arriba es &amp;ldquo;ir al inicio de pagina&amp;rdquo; y hacia abajo al
final, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para que vuelva a salir el menu opcional que aparece por defecto presionando
el boton derecho, es necesario hacer dos pulsaciones cosecutivas (doble click,
diria la chica de it crow). Lo que es bueno, por que ayuda a evitar el problema
que tenia con el viejo mouse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;vale la pena el trackball? por el precio lo encuentro demaciado sencillo y
plasticoso, mas, tomando en cuenta su limitada popularidad y demanda, puede que sea un
precio justo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;llebo apenas unos dias como para decir si es o no mas comodo, pero su aplicacion
efectiva no difiere mucho de un raton, exeptuando que el movimiento &amp;ldquo;se siente
directo&amp;rdquo;, algo comparable al feedback de produce un teclado mecanico vs membrana,
lo que da la seguridad que cuando mueves el cursor, es por que lo estas moviendo
realmente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;una caracteristica peculiar, es que segun la velocidad de desplazamiento del
trackball, el puntero tiene una u otra cantidad de desplazamiento con el mismo
recorrido del dedo. Un movimiento rapido lleva el puntero de un extremo
a otro de las dos pantallas y un movimiento lento, pues es lento, dahhhhh&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;emacs&#34;&gt;emacs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;el emacs de los repos no esta mal, aun asi, el magit bajado desde elpa se queja
y exije la version 25.1 o superior&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;desde hace tiempo encuento problemas en el repo git de emacs, que terminan en una no
compilacion. La solucion, paso por ir a descargar una version &amp;ldquo;estable&amp;rdquo; desde
gnu. Al momento la mas reciente es la 26.1&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ftp.gnu.org/gnu/emacs/&#34;&gt;http://ftp.gnu.org/gnu/emacs/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y tras descomprimir seguir los tres (4) pasos habituales&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd emacs-26.1
./autogen.sh
./configure
make
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;se puede lanzar este binario con un atajo personalizado de teclado que apunte a
la ruta del ejecutable, darle a &lt;code&gt;make install&lt;/code&gt; o complicarse la vida y agregar
tambien un &lt;code&gt;.desktop&lt;/code&gt; (copiar emacs a &lt;code&gt;/opt&lt;/code&gt; o adaptar rutas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(/usr/share/applications/emacs-26.desktop)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[Desktop Entry]
Version=1.0
Name=GNU Emacs 26
GenericName=Text Editor
Comment=GNU Emacs is an extensible, customizable text editor - and more
MimeType=text/english;text/plain;text/x-makefile;text/x-c++hdr;text/x-c++src;text/x-chdr;text/x-csrc;text/x-java;text/x-moc;text/x-pascal;text/x-tcl;text/x-tex;application/x-shellscript;text/x-c;text/x-c++;
TryExec=/opt/emacs-26.1/src/emacs
Exec=/opt/emacs-26.1/src/emacs %F
Icon=/opt/emacs-26.1/etc/images/icons/hicolor/128x128/apps/emacs.png
Type=Application
Terminal=false
Categories=Utility;Development;TextEditor;
StartupWMClass=Emacs
Keywords=Text;Editor;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;sensors&#34;&gt;sensors&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;sensors&lt;/code&gt; en un comando que nos regresa la lectura de los componentes fisicos,
como el procesador, la grafica, alguna otra cosa y la velocidad de los
ventiladores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego de instalar &lt;code&gt;sensors&lt;/code&gt; se aconseja ejecutar &lt;code&gt;sensors-detect&lt;/code&gt; para que
detecte los componentes. Mentras hace esto nos pregunta si queremos explorar
algunos componentes y da una opcion por defecto supuestamente segura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;je, probe la configuracion segura y sensors no regresaba nada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego probe con las repuestas inseguras y el sistema se congelo mientras
exploraba la grafica&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tras esto decia que hacia falta un modulo del kernel o algo asi, la solucion fue&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;echo &amp;quot;it87&amp;quot; &amp;gt;&amp;gt; /etc/modules
modprobe it87 # para cargar el modulo de inmediato
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y tras ello &lt;code&gt;sensors&lt;/code&gt; arrojaba&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Adapter: ISA adapter
in0:          +1.25 V  (min =  +0.00 V, max =  +4.08 V)
in1:          +1.22 V  (min =  +0.00 V, max =  +4.08 V)
in2:          +3.33 V  (min =  +0.00 V, max =  +4.08 V)
+5V:          +2.98 V  (min =  +0.00 V, max =  +4.08 V)
in4:          +2.93 V  (min =  +0.00 V, max =  +4.08 V)
in5:          +1.81 V  (min =  +0.00 V, max =  +4.08 V)
in6:          +0.72 V  (min =  +0.00 V, max =  +4.08 V)
5VSB:         +2.90 V  (min =  +0.00 V, max =  +4.08 V)
Vbat:         +3.04 V
fan1:        2689 RPM  (min =    0 RPM)
fan2:        1347 RPM  (min =    0 RPM)
fan3:           0 RPM  (min =    0 RPM)
temp1:        +40.0°C  (low  =  -1.0°C, high = +127.0°C)  sensor = thermistor
temp2:        +50.0°C  (low  =  -1.0°C, high = +127.0°C)  sensor = thermal diode
temp3:        +25.0°C  (low  =  -1.0°C, high = +127.0°C)  sensor = thermistor
cpu0_vid:    +1.488 V
intrusion0:  ALARM
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(en algo ayudo este post &lt;a href=&#34;https://linuxconfig.org/monitor-amd-ryzen-temperatures-in-linux-with-latest-kernel-modules&#34;&gt;https://linuxconfig.org/monitor-amd-ryzen-temperatures-in-linux-with-latest-kernel-modules&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ram&#34;&gt;RAM&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;como mencionaba al inicio, los dos GB de ram, estan apenas justos para todo el
festival de aplicaciones, lo suficiente como para ir a pedir entre 100 y 600MiB
de swap (del SSD), para limitar la peticion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;echo &amp;quot;vm.swappiness=0&amp;quot;          &amp;gt;&amp;gt; /etc/sysctl.conf
echo &amp;quot;vm.vfs_cache_pressure=50&amp;quot; &amp;gt;&amp;gt; /etc/sysctl.conf
sysctl vm.swappiness=0          # para modificar en el acto
sysctl vm.vfs_cache_pressure=50 # para modificar en el acto
cat /proc/sys/vm/swappiness     # comprobar la modificacion
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;eof&#34;&gt;EOF&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;al final del todo, tras instalar un monton de cosas invisibles (como el demonio
que controla el teclado RGB: &lt;code&gt;ckb&lt;/code&gt;), probando htop, sobre fish,
sobre tilix, sobre gnome, de inicio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/21.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;arroja un consumo de 468MiB de ram, algo muy aceptable. Mientras tanto a dos
pantallas con firefox con dos instancias, unos emacs, unos tilix, thunderbird,
qbittorrent, nautilus y moc, el consumo ronda el 1.5GiB&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/22.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, hasta aqui con la configuracion. Para terminar una foto del conjunto
fisico entero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/23.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;actualizacion&#34;&gt;Actualizacion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con todos los pasos anteriores, pero sin los drivers de ATI, o Nvidia, solo con
nouveau (que es como viene por defecto), tras una nueva instalacion, ahora
seleccionando unicamente &lt;code&gt;Gnome&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;Utilidades estandar del sistema&lt;/code&gt;, &lt;strong&gt;quitando&lt;/strong&gt;
&lt;code&gt;servidor de impresion&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/24.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el sistema completo al inicio con gnome, tilix y fish esta en 217 MiB!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/25.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras todo un dia de batalla (14 Hrs de uptime), cerrando de nuevo todo y corroborando con
tilix, fish y htop, termina en ~353MiB! Gnome-4-Eve!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debone/26.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cedar Mill</title>
      <link>https://nasciiboy.land/post/cedarmill/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 14:18:21 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/post/cedarmill/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No se quede atras con su computador tradicional, adelantece a su tiempo con el
presario multimedia de compaq. Es video en movimiento, es sonido estereo, es
una biblioteca animada. El presario multimedia de compaq es diversion sin
limites!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;compaq-presario-sr2120la&#34;&gt;Compaq Presario SR2120LA&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/CM/CM-00.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Procesador Intel® 4 631 (Capacidad para tecnologia Hyper-Threading)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memoria PC2-4200 DDR2 SDRAM de 1.0GB&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disco duro de 250GB 7200RPM Serial ATA&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unidad grabadora de DVD SuperMulti con tecnologia LightScribe y funciones de
escritura de CD y DVD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ATI RADEON XPRESS 1100 Graphics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lector de targetas de momoria 9 en 1 en el panel frontal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modem 56K&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;un nuevo hardware se une al arsenal (y otro se va), junto a una pantalla LCD
de 15&amp;rsquo; HP con conector… VGA… y…? nada, este es solo un registro del suceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el gabinete que la acompañaba tenia un poco mas de impacto visual que el que
venia utilizando, asi que despues de probar si funcionaba o no la donacion (y
descubrir que la fuente no encendia y luego contemplar el logo de winbugs
estatico por 20 minutos) realize una operacion de switcheo de estructuras, pero
cuando piensas que todo va andar lo mas bien, puede que termine terminando lo
mas mal (o no).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los orificios de la carcasa para la placa base del presario no son de los
que se pueden quitar. En su lugar son protuberancias en el metal del gabinete de
los de 3x3x2 tornillos y la placa de la asus prime b350m-a solo tiene orificios
2x2x2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplique cinta aislante en los que no tenian coincidencia y cruce los
dedos. Despues toco que migrar los discos y luego de terminar por romper uno de
los sujetadores plasticos de estos, entendi como se hacia el ajuste&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/CM/CM-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego el contenido de la compaq paso a la caja anterior, reciclando una fuente
que ya habia dado por juvilada. Ademas, se le unio un disco de 40GB hitachi y uno
que tenia sin usar de 320GB y el que traia la donacion (250GB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/CM/CM-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y entoces conecte el disco de la donacion para &amp;ldquo;examinarlo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras una breve y poco interesante excursion, intente formatear el hdd en la
asus, primero con gparted y el sistema se congelo, que? (me dije). Reinicio y
reintento numero dos, gparted y dar formato&amp;hellip; y de nuevo se congela el sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procedo a abrir un terminal, asegurarme que tengo recursos y procesador y a
formatear desde terminal y de nuevo crasheo. Pero como soy subnormal vuelvo a
intentarlo de nuevo con el mismo resultado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, me digo, quiza el disco no funcione, ja, ja, ja, a grabar una usb con
debian e intentar formatear desde la presario. B-u-e-n-o&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;dd if=debian-9.5.0-i386-DVD-1.iso of=/dev/sdc
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y? un nuevo crasheo. Dos intentos mas tarde, desisto y me pregunto que demonios
pasa. Desde que adquiri la asus prime, he notado que cuando se conectan dos usb
en las salidas usb 3.1 (las que tiene color azul-verde) como que el sistema se
pone un poco torpe. Por lo general tengo el pincho inalambrico del raton hay,
y sucede pues que al conectar una memoria, el raton funciona erraticamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero es un defecto menor y no he hecho mayor caso. La solucion? o es un problema
congenito de la loteria del hardware o el nucleo no soporta todo lo bien que
esperaria esta placa, aunque por reseñas en redit y amazon (razon por la que
compre esta placa) parece que de problemas (casi) nada (otros casos similares he
encontrado, pero tambien en distintas verisones y OSes), por lo que creo tendre que
ir a mendigar si hacen valida la garantia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras, reinicie con un kernel distinto y al aplicar (de nuevo&amp;hellip;)
&lt;code&gt;dd&lt;/code&gt; no hubo colapso, je, quiza era un problema doble, hardware y kernel
problematicos&amp;hellip; maldicion!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi las cosas, note que el disco de la presario era muy cachondo y durante la
instalacion de un opensuse (regalado en un flisol) no detectava la unidad. (La
instalacion por USB no se pudo, el bios no daba la opccion)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;con opensuse no me siento demaciado comodo. Un primer intento de quemar una
imagen de debian en DVD termino con la imagen corrupta. Luego de enfrentar el tipico
defecto de la charola que no abre de la quemadora dvd (una banda flojilla) y
probar nuevamente con otro dvd grabable, la instalacion de debian 9.5 x86 con
la &amp;ldquo;lectora expuesta&amp;rdquo; fue satisfactoria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ya con debian el disco hdd calentorro volvio a aparecer en la instalacion, quedando
asignado a datos, datos no muy confiables, el disco ese sigue muy cachondo y no
me fio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/CM/CM-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el camino y con la alegria de tener nuevo hardware, extripe la grafica
que estaba usando para tener configuracion de dos monitores&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/CM/CM-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para adquirir un adaptador de hdmi a&amp;hellip; vga&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/CM/CM-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;al principio conectando directamente no encendia el monitor pero tras el
arraque (ya tirando de la iGPU) se encendio el par de monitores!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;con esta operacion paso a descontar una suma considerable del resivo electrico
(que no pago yo) y tambien a quitar algo de calor en el gabinete. Aunque de
momento no funciona todo lo bien que me gustaria. Hay unas lineas que aparecen
interminentemente en la parte superior de los dos monitores (cosa rara) y son
molestas, pero no tanto como para regresar a poner la placa de video.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y bueno, en el arsenal ya tenia una placa pentum 4 que no usaba demaciado por
solo contar con 500MB de ram y andar mu-mu-mu-mu-lento. Tambien tenia un celeron
(creo) equivalente a un pentium 3 que en vista de la nueva incorporacion no
volvere a utilizar nunca mas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, como una buena obra, la dono a algun ser intrepido sin prejuicios y con
curiosidad, dejandola en la calle esperando siempre, que le sean de utilidad y
no termine ultrajada para venderla como metal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/CM/CM-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la fuente funciona y las dos placas tambien, ambas con un poco de ram, lo que le
haria falta es un hdd &amp;ldquo;antiguo&amp;rdquo; (tampoco soy tan generoso). Por un momento pense
en conservar mesquinamente los procesadores y rapiñar los imanes de unas
unidades de CD que agregue al conjunto, pero? para que?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;las mentes malpensadas podrian creer que solo tire el muerto a la calle, pero,
mi yo mismo en otras circunstancias recogeria gustosamente ese equipo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar, una cosa interesante del procesador
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Intel_Pentium_4&#34;&gt;pentum&lt;/a&gt; de la presario, es que
es de lo ultimo que salio con esa denominacion. Un bicho muy interesante con un
TDP de 86w a 3GHz y con 2MB cache L2, que aunque tiene un solo nucleo el &lt;code&gt;htop&lt;/code&gt;
marca que tiene dos procesadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese procesador
&lt;a href=&#34;https://ark.intel.com/products/27479/Intel-Pentium-4-Processor-631-supporting-HT-Technology-2M-Cache-3_00-GHz-800-MHz-FSB&#34;&gt;631&lt;/a&gt;
se desenvuelve bastante bien con gnome e incluso con un obsceno firefox, que en
conjunto con los 2GB de ram que traia y lo bien optimizada que esta debian la
convierte en una maquina que si podria utilizar de manera habitual. Por si fuera
poco la placa es bastante conveniente, por contar con conexion para discos ide y sata&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASUS Prime B350-A (&#43; AMD A6 9500)</title>
      <link>https://nasciiboy.land/post/b350m-a/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 15:04:47 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/post/b350m-a/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;a la memoria y tributo de la placa que me acompaño por 4 años, 7 dias a la
semana 12 horas al dia (aunque solo fuera bajando torrents). Seguramente
encuentre solucion a sus males cambiando un capacitor, mas, depositar mis
esperansas y sueños en un hardware comprometido, es algo que prefiero evitar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(las imagenes nunca hacen justicia a la realidad, como en esta brutal catastrofe)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/whis-you-where-here.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La probre sufrio una explocion rara en un capacitor (y a saber en que
componentes mas). Desde inicos de diciempre (o cerca de esa fecha) dejo de
apagarse. Segun los registros de systemd, cerraba procesos, desmontaba particiones, apagaba
discos y todo lo necesario para el apagado, mas este nunca llegaba. Dicho error
se presento en fedora, manjaro y debian, donde vivio sus ultimos dias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las señas mas preocupantes aparecieron la semana pasada, cuando un primer
reinicio &amp;ldquo;brusco&amp;rdquo; luego del arranque sembro temor en este personaje, un
par de dias mas tarde, ocurrio un reinicio mas brusco aun, acompañado por beeps
ya en pleno funcionamiento, luego otro arranque y mas beeps. Como un
vehiculo destartalado, lo duro estaba en ese arranque, luego funcionaba en
aparente normalidad&amp;hellip; quitando algunos retrasos en el teclado y que al pasar a
debian los pinchos wifi usb, simplemente dejaron de funcionar, aunque eso
aparentemente es un bug reportado (al que no encontre solucion comprensible)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya con las señas, devino la inminente necesidad de cambiar de hardware, todo el
hardware, jo, jo, jo, y yo que estaba juntando mis moneditas para comprar una
guitarra (squier jazzmaster) o de respaldo en caso de que me dejaran sin
piso&amp;hellip; la fuente tambien presenta un capatitor inchado, lastima, tendra que esperar a que
halla presupuesto (junto a 4GB de ram, un gabinete en condiciones con filtros de
polvo y quiza una placa de audio), de momento entrega voltajes aparentemente
correctos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es una reseña y comparativa con el hardware anterior y el que ha tomado el
relevo, sus comportamientos, compativilidades y problemas o deficiencias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;por que como a cualquiera me gusta el hardware!&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;specs&#34;&gt;Specs&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;asus-c8hm70-i-hdmi&#34;&gt;asus C8HM70-I/HDMI&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/C8HM70-I.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;CPU      Intel® Celeron® 847 Processors (Soldado)
Chipset  Intel® HM70
Memory   2 x SODIMM, Max. 16GB, DDR3 1333/1066 MHz Dual Channel
LAN      Realtek® 8111F-VB-CG
Audio    Realtek® ALC887-VD 8-Channel

1 x HDMI max. resolution 2048 x 1536 @ 75 Hz
1 x VGA
1 x SATA 3Gb/s port(s), blue
1 x SATA 6Gb/s port(s), gray
1 x PCIe 2.0 x16
6 x USB 2.0 (4 panel, 2 en placa)
2 x USB 3.1 Gen 1
1 x PS/2 keyboard/mouse combo
1 x LAN (RJ45)
3 x Audio jack

AI Suite II (bios con raton y colorines)

BIOS   64Mb Flash ROM, UEFI AMI SM BIOS 2.7, ACPI 2.0a
Factor Mini ITX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;esta placa la elegi por que es lo que podia comprar (lol, quiza no la elegi),
asus, por que me parece una marca decente (y segun foros que he visitado
recientemente, tambien de lo mas compatible con el Ñu). Otros factores son que
visualmenente me parece mona, compacta y hasta elegante, todo pequeño unicamente
con lo basico, ampliable en grafica y con (hasta) 16GB de ram seria mas de lo
que necesitaba, con 8 es suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consumo del procesador incluido, es risible 17w, bastante potente, mas de lo
que necesito&amp;hellip; quitando la reproduccion de algunos videos, juegos y su
inutilidad para cualquier cosa grafica en general, aunque tampoco es
que haga muchas cosas graficas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el mayor defecto de la placa, es el ventilador del procesador, es como un
mosquito molesto&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;asus-prime-b350m-a&#34;&gt;asus Prime B350M-A&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/PRIME-B350M-A.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;CPU AMD AM4 Socket (AMD Ryzen/7th Generation A-series/Athlon)
Chipset AMD B350
Memory  4 x DIMM Max. DDR4 64GB Dual Channel
        Ryzen           3200(O.C.)/2933(O.C.)/2666/2400/2133 MHz
        A-series/Athlon 2400/2133 MHz
LAN     Realtek RTL8111H
Audio   Realtek ALC887 8-Channel

1 x HDMI 1.4b max. resolution 4096 x 2160 @ 24 Hz / 2560 x 1600 @ 60 Hz
1 x DVI-D     max. resolution 1920 x 1200 @ 60 Hz
1 x VGA       max. resolution 1920 x 1200 @ 60 Hz
6 x SATA 6Gb/s (Raid 0, 1, 10)
1 x M.2 Socket 3 (2242/2260/2280/22110)
1 x PCIe 3.0/2.0 x16
2 x PCIe 2.0     x1
2 x USB 3.1 Gen 2
6 x USB 3.1 Gen 1 (4 panel, 2 placa)
4 x USB 2.0 (4 placa)
1 x PS/2 keyboard
1 x PS/2 mouse
1 x LAN (RJ45)
3 x Audio jack(s)

AI Suite III (bios con raton y colorines)

BIOS    128 Mb Flash ROM, UEFI AMI SM BIOS 3.0, ACPI 6.1
Factor  Micro ATX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Fuhh, no es buen momento para comprar hardware, con las &amp;ldquo;vulnerabilidades&amp;rdquo;
de los procesadores, los sistemas operativos embebidos en estos, los defectos en Ryzen,
la pasta de dientes (del die) en los Intel y la RAM con precios en
bitcoin, casi que es mejor montar una Rasberri o similar (con un monitor de
entrada hdmi y un nas o asi, lo haria)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decir que si tubiera pasta montaria una placa de Servidor o una estacion de
trabajo diseñada para funcionar con Software Libre, je, algun dia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, por que migrar de Intel (con sus controladores %100 libres, quitando
el SO espia) a AMD (con los fallos de Ryzen y su opaco apoyo al FOSS)&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;El socket tiene vida para rato, desde el procesador que elegi (bueno, para el
que quedo pasta) a (posiblemente) la correccion de los Ryzen (&amp;ldquo;II&amp;rdquo;). Que con suerte
en un par de años salto a uno de verdad bestial (8 cores, o similar)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Los Ryzen no tienen pasta de dientes&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Parece que salen menos perjudicados con lo de Meltdown y Spectre&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Por que en particular esta marca y modelo? segun algunos foros, reddit, una
releña en amazon y no recuerdo que mas, esta es una buena placa sin demaciados
conflictos para utilizar GNU/Linux, tiene mas de 4 puertos SATA, buena
apariencia y un DVI + VGA (+HDMI), que creia ayudarian a precindir de encufar la
grafica dedicada para conertar 2 monitores VGA&amp;hellip; el modelo de adaptador
DVI&amp;gt;VGA que poseo es de un modelo distinto (risas enlatadas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ohhh! Revisar el manual sobre como deben conectarse los pines del procesador, la
subnormalidad y algo de orgullo me condujo a conectarlos de forma inversa!
por suerte la placa solo se nego a funcionar (y el manual decia que en tal caso
eso sucederia) quitar la pila, conectar correctamente la alimentacion y mucho
susto mas tarde, arranco con normalidad&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cosas&#34;&gt;Cosas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;como fue el paso de un intel a el procesador mas barato de amd?&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Intel Celeron  847 32nm 2-cores 1.10Ghz  0KB L1 0MB L2 2MB L3 17W DDR3 1333
2 x 4 GB kingston 1333

AMD   A6      9500 28nm 2-cores 3.80Ghz 96KB L1 1MB L2 0MB L3 65W DDR4 2400
1 x 4 GB Adata    2400
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(la memoria cuesta un riñon, el estatus quo tendra que esperar)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en general con el Celeron corriendo&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;firefox con ~8 pestañas (2 ventanas)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;algunos emacs y tilix&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;thunderbird&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;qbittorrent&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moc&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ckb (teclado rgb&amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nautilius&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;el procesador rondaba el 60%. Con el AMD el 20%, aunqe el consumo de
electricidad a aumentado ~10%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generalmente los unicos procesos donde exijo de prosesador son ver videos y
alguna compilacion puntual, por ello estube corriendo boinc en la maquina, aunque
el rendimiento decaia mucho en el celeron, ahora corro mprime (que no encuentro
forma de limitar) je, sea por la ciencia (y con suerte en mprime cae alguna
recompensa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los videos de calidad gourmet si que se han visto beneficiados, ya se pueden
ver! y sin saltos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;otra cosa que ha cambiado es que ahora si sale aire caliente de &amp;ldquo;la estructura&amp;rdquo;
que tengo por torre&amp;hellip; y el movil ya no indica &lt;em&gt;carga lenta&lt;/em&gt; cuando se enchufa
al USB&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/the-new-hope.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(como en CSI, si aumentan y limpian la imagen ilimitadamente, pueden ver mi varonil rostro
reflejado en el cpu, la bateria, la bolsa antiestatica y el acabado reluciente del psb)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;contar con mas de 2 puertos SATA, me llena de alegria, musica, video y
torrentes!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;oso&#34;&gt;OSO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vamos con que sistema instalarle al bicho. La primer opcion fue seguir con Debian 9
(Stretch) para mi infortunio ademas de los tipicos mensajes de error ACPI me
encontre con otros problemas que me hicieron dudar sobre si era una buena idea&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, ya en la anterior placa habia instalado debian e igualmente al arrancar
con Gnome y solicitar una terminal solo recibia un cursor de carga, lo que
obligaba a ir a un tty a actualizar repos e instalar mi terminal de confiansa
(&lt;em&gt;tilix&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo, los adaptadores wifi USB un TP-LINK (con controladores privativos) y
otro de recien compra (especificamente con soporte de fabrica y drivers libres)
un Tenda W311ML (no habia con antena capta-wifi-del-vecino&amp;hellip; nunca se sabe)
aunque funcionaban (reconocian los nombres de redes e intencidad) eran incapaces
de conectarse. Cosa curiosa, el instalador (sin firmware privativo) de debian
funcionaba sin drama alguno con el Tenda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora tenia conectado el cable de red, aunque prefiero que lo unico que se
conecte sea la red electrica filtrada por el PSU -&amp;gt; Fuente -&amp;gt; Motherboard, quien
sabe cuando una descarga puede dejarte sin placa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tercero, algunos mensajes de error que no encontre como solucionar y retraso en
acciones del teclado, la mas evidente, bloquear secion, que demora unos
5 segundos en surtir efecto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En general, solventados los primeros baches, se tenia un sistema funcional y
afinado, joder, si debian gnome de inicio consume menos de 500MiB de ram
(482MiB), hasta dan ganas de llorar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debian-real-no-fake.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ya con algo de trabajo para que se vea que es 100% real no fake (535MiB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/debian-real-no-fake-II.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perrooo, sentia que el equipo asi de nuevo e inmaculado como estaba, deberia ir
finisimo sin ningun estigma que lo mancille&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pase a probar con debian testing (la imagen semanal) y el sistema no podia pasar
del gestor de secion de nome&amp;hellip; entoces? OpenSuse, nop no me terminan de
agradar, manjaro o un arch? ufff, dejarle esta mi pequeña maquina a esos
&amp;ldquo;inestables&amp;rdquo;, nop&amp;hellip; fedora&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;fedora? (inserte risa nerviosa y verguenza) o, a todo uno se acostumbra, mehh,
tienen un kernel actual, soporte (mas o menos decente), desarrolladores detras
de ella y es una de las grandes&amp;hellip; no me jusguen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;los pinchos usb funcionan, el teclado va sin retraso y solo tiene unos mensajes
(ignorables) del siempre conflictivo ACPI (que ardas en el infierto junto con
secure boot, microsoft, intel, nvidea y amd)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;inconvenintes &amp;gt; ha, fedora nunca aprenderas a optimizar. De arranque y sin
naaahhh consumes el triple que debian (1.44GiB).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ever-fedora.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la instalacion el mouse inalambrico no respondia asta que se cambio de
puerto usb (de 3 version 1 a 3 version 2). Luego de la instalacion regrese el
pincho del raton al puerto inicial y no a habido inconvenientes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El audio sin problemas, como con la motherboard anterior, aunque suena bien, me
gustaria que entregara mas potencia de sonido, pero no se le pude pedir
demaciado a los 4 tristes capacitores que tiene la placa. Puede que sea
sugestion, pero el audio suena un poco mejor y con un (por decir) 10%
de potencia mas, aunque segun las especificaciones el chip es (casi) el mismo modelo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;basicamente la instalacion consistio en ejecutar&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;dnf -y install https://download1.rpmfusion.org/free/fedora/rpmfusion-free-release-$(rpm -E %fedora).noarch.rpm
dnf -y install mg emacs moc htop fish tilix util-linux-user gnome-tweak-tool

dnf -y groupinstall &amp;quot;Development Tools&amp;quot;
dnf -y groupinstall &amp;quot;Development Libraries&amp;quot;
dnf -y install kernel-headers kernel-devel svn subversion git mercurial bzr valgrind gource clisp gdb ghc clang guile rust rust-doc ldc nasm cargo qt-devel qt-doc qt-creator kf5-kirigami arduino avr-libc fritzing java-9-openjdk java-9-openjdk-devel maven glances inxi ncdu zeal asciidoc pandoc poppler-utils caca-utils texinfo ghostscript fbreader tesseract tesseract-langpack-spa elinks surfraw vlc mpv blender inkscape dia gimp tiled pinta synfigstudio mypaint mtpaint gpick subdownloader gnome-subtitles thunderbird simple-scan gscan2pdf speedcrunch kde-connect kde-cli-tools qbittorrent amule youtube-dl dtrx unp unar zip unzip id3v2 cuetools shntool flac ffmpeg smartmontools testdisk foremost gparted rsync aircrack-ng macchanger ripgrep

update-alternatives --config java
update-alternatives --config javac
java -version
javac -version

dnf -y builddep emacs dosbox moc love supertuxkart tilix firefox inkscape megamario

dnf -y install python-pip python3-pip
pip install subliminal
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ademas de compilar artesanalmente &lt;code&gt;ckb-next&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;dfc&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en cuanto al particionado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;SSD 250GB
  sda1  200MiB /boot/efi
  sda2 1000MiB /boot
  sda3   50GiB /
  sda4  168GiB /home

HDD 320GB
  sdb1    8GiB swap

  // el resto sin particionar

HDD   3TB
  sdc1  2.7TiB /media/data
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;mmm, todos los discos con tabla de particiones GPT y particiones primarias.
Las 2 particiones de boot las deje asi por que (en un particionado automatico)
asi lo recomendo freidora. Exeptuando la particion efi (fat16) todas tienen
EXT4, hice una prueba temporal con LVM pero lo encontre momentaneamente poco
atractivo y algo lioso, creo que me seria mas util hacer un raid (colocando 3-5
discos de 3TB o mas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;supongo que lo ideal es montar un ssd M.2 al tope de su velocidad de 64GB y
colocar unicamente el sistema, aunque los discos de esa capacidad y prestaciones
no se fabrican de menos de 256GB. Unos dos SDD de 256GB con los datos mas vitales
duplicados y el resto en discos duros voluptuosos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
