<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gourmet on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.github.io/tags/gourmet/</link>
    <description>Recent content in Gourmet on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2019 22:57:31 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.github.io/tags/gourmet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sushi</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/sushi/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 22:57:31 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/sushi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;esta madre bien podria ser huevas de lombris y me valdria madre, la seguiria
comiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puse todo de mi parte, compre sushi en el super,: &amp;ldquo;TAMPICO MAKI
CLASICOS&amp;rdquo;. Seguramente lo probara antes, pero fue hace tanto tiempo que he
olvidado su sabor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingrese todo el super en la mochila dejando en custodia a &amp;ldquo;la derecha&amp;rdquo; (como
casi todas las cosas importantes) llevar sano y seguro de regreso al hogar al
sushi, &amp;ldquo;la izquierda&amp;rdquo; estaria para manejar la bicicleta (nada importante) y &lt;em&gt;la aleatoriedad&lt;/em&gt;
de ser, o no, atropellado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en el hogar coloque el sushi en la barra y tras eso me dispuse a fumar llerbita,
por aquello de que estimula el apetito y todo sabe cabronamente mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de una sesion de dos encendidas de encendedor, pachekear un rato y escuchar buena
musica, me dispuse al objetivo real: saber a que mierdas sabe el sushi!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No consibo (bueno si) como demonios los chinos llegaron a la conclucion de que un par de
palillos es lo mas eficiente para alimentarse. Como puede una sociedad llegar al
concenso de que un par de estacas es el mejor cubierto por cientos (o miles de
años) sin que ninguno de sus individuos conformantes &amp;ldquo;encuntre&amp;rdquo; y luego propague
(cual enfermedad) una solucion mas eficiente??? &lt;strong&gt;!alabado sea el MEV!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Sea como fuese» parecia que tenia parquinson en las manos y al ver la salsa,
llego una premunicion, no era buena idea colocar la comida en el regazo. Acerque
y gire el mueble y deposite la charola, aun con ello no evito (el sushi) estar a
un centimetro de caer hacia el abismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y ???&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;uffff, no importa si la salsa esa salpica el trackball, la sangre de unicornio y
nada que proceda de un unicornio puede ensuciar ningun objeto, su sola precencia
ya incrementa los puntos globales de combate en un orden de magnitud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/sushi/shushi-00.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no es interezante?, que la eleccion de los palillos alla llerbado a preferir sus
porciones en pequeños, elaborados y complejos manjares gastronomicos. Por la
parte occidental un tenedor o una cuchara desembocaron en porciones ostentosas y
en ocaciones abundantes&amp;hellip; ya no digamos algo mas exotico como la riquisima tortilla, o
ya directamente rellenar un esponjoso pan dulce o mejor una tortilla de hot-cake&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como demonios esa comida que parece hecha con plaidohhh logra ser tan gloriosa,
extraña y exotica? Ese sabor agrio y dulson con un toque amargo y
refrescante(?). Incluso la plastilina esa verde con su sabor desagradable solo
acrecenta el contraste entre lo normal y la potencia visual de ver impactar un
tzunami contra un acantilado rocoso, una fuerza bruta y refrecante popular en el
pais nipon. Incluso la malteada (rebajada) de chocolate que siempre acompaña en
los momentos de mayor sed&amp;hellip; eso, el boing, un volt, un buen tepache y
recinetemente los misterios del arandano, palidecen (o lo pueden hacer, o no) y son vulgares en
comparacion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dominando el arte de los palillos!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/sushi/fu.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;hoy, «el escritorio»&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/sushi/foo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
