<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Emacs on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/categories/emacs/</link>
    <description>Recent content in Emacs on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2017 21:52:24 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nasciiboy.github.io/categories/emacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>no mas tabs en go-mode</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/notabs-for-gomode/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 21:52:24 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/notabs-for-gomode/</guid>
      <description>Go tiene una ridicula guia de estilo para formatear codigo que no me agrada, de no seguir algunas reglas el compilador/interprete simplemente se niega a hacer nada. Otras reglas, son menos rigurosas, como la indentacion o colocar o no espacios, en algunos sitios.
La indentacion oficial del lenguaje, tiene tabs equivalentes a 4 espacios en blanco y eso, eso, es algo que no puedo soportar, como tampoco tener tabs, porque cada editor los despliega como le viene en gana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>org mode</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/org-mode/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 14:40:54 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/org-mode/</guid>
      <description>org-mode es un lenguaje de marcas ligeras nacido de, por, y para emacs y como emacs, org tambien tiene aplicaciones varias, puede ser una agenda, una lista de pendientes, hoja de calculo, blog de notas, sistema de documentacion e investigacion reproducible, todo junto y revuelto, encima da la posibilidad de exportar el contenido a pdf, latex, html, markdown, odt y groff (algunas opciones vienen por separado y requieren configuracion).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emacs web y noticias en modo texto</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/rsspluseww/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 09:29:17 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/rsspluseww/</guid>
      <description>Eso de los rss parece ser mas bueno que encontrar un billete de alta denominacion, almenos esa es la impresion que tenia, ya que (casi) todas las paginas incluyen el icono naranja con unas barras.
Cierto es que intente utilizarlo un par de veces, solo que lo encortre muy complejo&amp;hellip; asi pues he pasado cerca de cinco años abriendo todos los dias los marcadores del firefox en manada, hasta que hace unos pocos dias descubri como es esto de los rss (pese a que este blog los genera automagicamente)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definir atajos en Emacs</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/keychords/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 09:38:46 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/keychords/</guid>
      <description>En emacs, tu puedes crear cualquier atajo de teclado para cualquier comando
Por ejemplo, si deseas [F7] para el calendario, coloca en tu archivo de configuracion de emacs
(global-set-key (kbd &amp;quot;&amp;lt;f7&amp;gt;&amp;quot;) &#39;calendar)  Si estas experimentando y no deseas reiniciar emacs cada vez que intentas definir un nuevo atajo, puedes colocar el cursor al final del ultimo parantesis e invocar a (M-x) eval-last-sexp (comando ligado a C-x C-e). El atajo se activa de inmediato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>first theme</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-theme/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 17:17:04 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-theme/</guid>
      <description>Crear un Tema en Emacs un poco de historia Cuando comence a utilizar emacs (hace unos pocos años) para establecer un tema se utilizaba un paquete llamado color-theme parte del paquete emacs-goodies-el de Debian. Al parecer desde la version 24 de emacs se desaconseja su uso, pese a todo en mi instalacion se mantuvo en servicio hasta la version 26.0.50 sin generar inconvenientes.
para la posteridad y los viajeros en el tiempo, dejo aqui el paquete en forma de zip (con un tema personalizado de regalo color-theme-nascii)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emacs - first blood</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-blood/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 15:13:24 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-blood/</guid>
      <description>Instalando GNU Emacs En general utilizo emacs apartir del codigo fuente, no obstante tambien tengo disponible el que brinde la distribucion de turno, ya sea para probar algo o por si alguna version presenta algun comportamiento extraño.
Nunca la he instalado en el sistema emacs compilado a partir del codigo, en su lugar tengo un atajo de teclado para su invocacion
desde repositorios # en debian apt-get install emacs # en fedora dnf install emacs  compilar desde el codigo fuente instalamos las dependencias</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que es GNU Emacs?</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/que-es-emacs/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 20:43:19 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/que-es-emacs/</guid>
      <description>algunos dicen que es un editor, otros que es un sistema operativo, los mas filosoficos diran que es lo que elijas que sea, una forma de vida, un camino a seguir o incluso que Emacs son los padres&amp;hellip; bueno luego de un par de años utilizando Emacs esta es mi opinion
My and mrs Emacs  Yo y la señora Emacs, tenemos algo que esta creciendo, sabemos que está mal, pero es algo muy fuerte como para dejarlo ir ahora.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>