<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Solarus on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.land/tags/solarus/</link>
    <description>Recent content in Solarus on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 14:56:59 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.land/tags/solarus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zelda solarus</title>
      <link>https://nasciiboy.land/vg/solarus/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 14:56:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/vg/solarus/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../solarus_logo.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segun la propia &lt;a href=&#34;http://www.solarus-games.org/&#34;&gt;web del proyecto&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Solarus es un motor de juegos Action-RPG gratuito y de codigo abierto, con
licencia GPL y esta escrito en C++. Ejecuta quest (campañas?) en Lua y puede
trabajar en un gran numero de plataformas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solarus tambien cuenta con un editor de juegos llamado Solarus Quest Editor
escrito en C++ con Qt para ayudarte a crear un juego.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Por que los proyectos utilizan el palabro &amp;ldquo;open source&amp;rdquo; si estan bajo la
licencia GPL?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque en la web no se especifa, en la practica el motor fue creado para hacer
un videojuego fan-tributo de Zelda, y todos las juegos que de el han nacido
tiene que ver con Zelda, al parecer utilizan recursos salidos directamente de un
titulo de nintendo, ni idea de cual, supongo sera de snes. Por suerte el
proyecto parace no tener problemas legales de ningun tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../logo_2x.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;THE LEGEND OF ZELDA Mystery Of Solarus DX&lt;/strong&gt; es el primer titulo que pruebo con
respecto a la saga zelda, sin importar ser o no un fan-game tiene una calidad
brutal, dificultad imposible y es muy adictivo. Reconosco que para terminarlo
fue necesario ver una guia (del propio creador) en no pocas ocaciones, no sin
antes pasar horas sin saber que hacer&amp;hellip; tambien modifique el fichero de
salvamento para poner el dinero y municion a tope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva si tuviese dinero compraria una consola e intentaria con algun
titulo oficial. Si tuviese mas dinero compraria nintentdo y pondria su
hardware/software libre tras un perido no mayor a 5 años luego del lanzamiento
del titulo&amp;hellip; un hombre debe tener sueños.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;compilar-solarus-engine-desde-repositorios&#34;&gt;Compilar solarus-engine desde repositorios&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La lista de dependencias en Debian salio directamete del sitio web, si ya tienes el
codigo fuente de solarus puedes ver los pasos en el fichero &lt;code&gt;compilation.txt&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;instalar dependencias en Debian&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;apt-get install libsdl2-dev libsdl2-image-dev libsdl2-ttf-dev libluajit-5.1-dev libphysfs-dev libopenal-dev libmodplug-dev libvorbis-dev
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;En el caso de fedora me he limitado a buscar el equivalente. Compilo cosas por
pasatiempo y mi sistema ya tiene un monton de librerias, a modo de prueba intete
compilar sin instalar nada mas y&amp;hellip; compilo, si encuentras algun inconveniente
no dudes en enviar un &lt;a href=&#34;mailto:nasciiboy@gmail.com&#34;&gt;correo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;instalar dependencias en fedora&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;dnf -y install SDL2-devel SDL2-image-devel SDL2-ttf-devel luajit-devel physfs-devel openal-soft-devel libmodplug-devel libvorbis-devel
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;creamos una carpeta donde estara el codigo del motor y el de los tres juegos que
aparecen listados en la pagina de solarus&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir solarus
cd solarus
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;clonamos el motor y los tres juegos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/solarus-games/solarus.git
git clone https://github.com/solarus-games/zsdx.git
git clone https://github.com/solarus-games/zsxd.git
git clone https://github.com/solarus-games/zelda-roth-se.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;compilamos el motor&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd solarus
mkdir build
cd build
cmake ..
make
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Si la compilacion fue exitosa ya podemos ejecutar los juegos. Sin cambiar de
directorio ejecutamos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;./solarus_run ../../zsdx/

./solarus_run ../../zsxd/

./solarus_run ../../zelda-roth-se/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;los tres titulos se encuentran traducidos al español, las teclas de
funcionamiento son ajustables y tambien tiene soporte para joystick (en concreto
tengo el Logiteth 710, que funciona de forma nativa sin instalar nada)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;recientemente inicie zelda-roth-se, por motivos desconocidos los caracteres
&amp;ldquo;raros&amp;rdquo; del español (acentos y eñes) no se ven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;puedes encontrar mas juegos (de zelda) basados en el motor solarus en
el &lt;a href=&#34;http://forum.solarus-games.org&#34;&gt;foro&lt;/a&gt; en la seccion
de &lt;a href=&#34;http://forum.solarus-games.org/index.php/board,5.0.html?PHPSESSID=mir01idorf2lfdchofmrhmthv7&#34;&gt;proyectos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
