<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Apr 2017 21:08:41 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nasciiboy.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ramen I</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-i/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 21:08:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-i/</guid>
      <description>Hace unas semanas que no publico naha, que por haber cosas recomendaciones o temas no han faltado, pero entre la pereza y la programacion, no ha salido naha.
Como paleativo e imitando otros blogs (kofff&amp;hellip; onda hostil, quijote libre) abro esta seccion para contar en que ando, prefiero poner una post de una tematica particular, pero ya sera cuando termine este mes.
Katata El motivo principal del silencio literario fue katana, un componenten del proyecto morg (que encontraran dentro de las etiquetas del lado derecho de este blog).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mugen no jūnin</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/mugen-no-junin/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 11:49:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/mugen-no-junin/</guid>
      <description>無限の住人 (Mugen no jūnin) literalmente (segun wikipedia) El habitante del infinito o por el titulo al españøl La espada del inmortal fue parte de un proyecto titulado voy a leer este manga en un trabajo que aparece de forma ocacional, dos o tres dias por mes.
Todo sea dicho, el proyecto tardo alrededor de 7 meses para concluir la lectura de los 30 tomos exclusivamente en tiempo laboral.
El primer contacto, con la obra fue en un cafe-manga, pedi un ramen y me quede como tres horas leyendo, el final de la novia de acero 2da (alias NGE: Angelic Days) y luego algo desconocido&amp;hellip; el primer volumen del titulo en cuestion</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuzu no Honkai</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/kuzu-no-honkai/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 21:08:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/kuzu-no-honkai/</guid>
      <description>Era mi primer dia de instituto&amp;hellip; me alegre muchisimo, iba a poder verla todos los dias de clase ––pausa, respira y no parescas nervioso–– creo que los dos pensamos lo mismo ––es verdad, da igual–– tuku, tuku, tuku ––fue electrico–– todo lo que quiero hacer&amp;hellip; mierda, otro anime colegial &amp;hellip; bueno, las pantallas pueden mostrar cosas que me satisfacen plenamente, es decir, no es normal??
Asi es, Kusu no Honkai actualmente en transmision (capitulo 7) merece su propio post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samurai Champloo ♪</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/samuraichamploo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 12:06:31 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/samuraichamploo/</guid>
      <description>La musica de Samurai Champloo es Electro Rapera Anime, sirve para entrar en estado avatar afro algo asi como sentirse maloso, ponerse cariñoso&amp;hellip; programar, pero nunca para bailar, que los programadores no bailan&amp;hellip; amenos que sean afro.
En todo album digno de ser escuchado las pistas son el playlist, y todo album que alcanza dicho estado merece, digo exige se ser compartido
magnet:?xt=urn:btih:0106f2c2d2cee981836926fc55d8008788fc4e9e&amp;amp;dn=Samurai%20Champloo%20OST&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce  algunas pistas, para repetir una y otra ves son</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>la forma en que trabajo</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/workspace/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 22:16:06 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/workspace/</guid>
      <description>Me gusta leer sobre la configuracion de otras personas, ver videos reseñando algun teclado, recorrer calles que no conosco&amp;hellip;
Despues de algunos años de pruevas, recoleccion y pocas compras, esta es la configuracion con la que trabajo (pasar el tiempo es mas apropiado). A pesar de estar lejos de ser la configuracion de mis sueños, cumple con su labor dia a dia.
Espero disfruten del cuento
Hardware El corazon de mi caballo de batalla, es una placa de gama baja de la marca asus, el modelo es C8HM70 en formato itx con un procesador (soldado) intel celeron 847 de doble nucleo a 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shin Godzilla</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/shin-godzilla/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 20:27:28 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/shin-godzilla/</guid>
      <description>Mi amigo el Goad Floyd me ha recomendado una variada serie de peliculas, que con el tiempo termine por clasificar como peliculas que van de la vida, entre algunas de sus recomendaciones estan (nombre original) Altered States, One Flew Over The Cuckoo&amp;rsquo;s Nest, A Clockwork Orange, O Lucky Man, The Shining, Led Zeppelin Live In London, entre otras cuantas obras mas.
y que son las peliculas que van de la vida?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krautrock Albums</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/krautrock-albums/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 18:21:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/krautrock-albums/</guid>
      <description>Segun wikipedia
 Se le llama Krautrock o Kraut Rock (también conocida como Kosmische Musik) a una corriente musical de rock y electrónica surgida en Alemania Occidental a fines de los años 60.
Se usa para referirse a una gran cantidad de artistas alemanes que habían sido influidos por géneros como el rock psicodélico, el rock progresivo, la música avant-garde y el jazz, que utilizaban nuevas tecnologías y nuevas formas de usar las tecnologías de grabación, amplificación y mezcla musical, con nuevas estructuras formales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rei</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/rei/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 17:19:32 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/rei/</guid>
      <description>El destino de la destruccion es tambien la alegria del renacimiento.
 Bienvenido al subreddit de Evangelion dominio de nasciiboy, un sitio sin acentos, buena ortografia, redaccion, javascript, cokkies, publicidad, estadisticas, &amp;hellip; ni comentarios (a menos que envies un pull request o un correo).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>