<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anime on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>http://www.nasciiboy.land/tags/anime/</link>
    <description>Recent content in Anime on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jun 2017 14:57:33 -0500</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://www.nasciiboy.land/tags/anime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ramen III</title>
      <link>http://www.nasciiboy.land/post/ramen-iii/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 14:57:33 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://www.nasciiboy.land/post/ramen-iii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Es cansado ser un ser vivo (humano, al menos), pero aunque no pueda y otras
veces no quiera tener cosas bonitas, los bites del disco duro pueden almacenar
buenas cosas, grandes historias, sonidos ipnoticos y otras &amp;ldquo;sensaciones&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la programacion, estoy leyendo el &amp;ldquo;Lenguaje de Programacion Go&amp;rdquo;
relajado y haciendo todos los ejercicios que puedo (repo &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/TGPL-Exercises/&#34;&gt;aca&lt;/a&gt;),
asi mismo comence a toquetear un poco el codigo base de morg, en lo que creo
sera una larga y lenta rescritura, por cierto, adaptando encontre un bug gordo,
que creo se encuentra en &lt;strong&gt;katana&lt;/strong&gt;, como empezare la refactorizacion por
hay, pues, la correccion tambien tomara su tiempo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;subliminalmente, colque un enlace del tema en r/programming&amp;hellip; como veo la
situacion, no despierta ningun interes y el tiempo que podia dedicar (casi)
despreocupadamente ha llegado a su fin, supongo, tocara dedicar tiempo a tareas
mas mundanas, y aprender muchas cosas mas, quiza mas lentamente, aunque sin
dejarlo&amp;hellip; pero esto ya antes sucedio y hasta olvide como es eso de programar,
por el otro lado, durante el ultimo año alcance mi mejor momento intelectual y
como veo el golang, si me pongo al tema, quiza en unos 6 meses podria darmelas
de profesional haciendo mierdas web (risa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sumado a lo anterior forkee hugo, pues la libreria de expreciones regulares
hecha en casa ya es concurrentemente segura, asi que no deberia haber mucha
complicacion en incorporar morg al cms&amp;hellip; he, hay muchos ficheros, modifique
todo lo que parecia evidente, basado en el parser de org y srt. Aunque compilo,
no quedo activo, la opcion logica? escribir mi propio cms con casinos y
colegialas en pocos y entendibles ficheros&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, empecemos por el material&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;docu&#34;&gt;docu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Juego de Ender + La voz de los Muertos&lt;/strong&gt; no tengo palabras para describir
lo bueno del primero y lo exageradamente epico del segundo, la forma en que se
conjugan varios problemas en paralelo y se resuelven, te obligan a leer hasta
ver borroso. Muchas y varias buenas mentes comentan que los siguientes dos
libros de la &lt;em&gt;saga&lt;/em&gt; flaquean, aun asi no se dice que sean malos y teniendo el
transfondo que tienen me es dificil visualizar al autor en picada, mientras
destruye su creacion, asi que continuare la lectura, luego de terminar un receso
(La radio de darwin), cuando concluya o deje la saga, llegara un post
especifico, mientras tanto no puede evitar ordenar su lectura. Es tan bueno como
&lt;strong&gt;la trilogia original de trantor&lt;/strong&gt;, o el primer libro de &lt;strong&gt;Dune&lt;/strong&gt; (del que
desisti por los comentarios negativos generalizados acerca de la calidad de las
secuelas, aunque tampoco descarto continuar, pero joder termina tan bien y en un
momento tan epico que fue necesario aplicar toda la determinacion de mi ser para
no seguir)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2001: Una odisea espacial&lt;/strong&gt; Si viste el filme de Kubrick y no terminaste de
enterder de que iba, aqui encontraras respuestas claras y mas desarrolladas. Me
quedo con la pelicula&amp;hellip; completando con el libro. Si bien no me emociono, no
fue dificil concluir, quiza despues retome la saga&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick-Ass&lt;/strong&gt; (aplausos) por cosas como estas voy al cine, pero esto no lo vi en
el cine, pero me hubiese gustado. Desconosco el comic, pero la cinta es como un
&lt;em&gt;que tal si&lt;/em&gt; la gente &amp;ldquo;normal&amp;rdquo; se vuelve superheroe, con resultados obvios, si
no fuese por que se unen una mindi y un Big Daddy, jo, jo, no es que sea
tarantinesco, pero si te gusta lo uno te gustara lo otro. Mi momento favorito,
big daddy ardiendo, fue graciosicimo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick-Ass 2&lt;/strong&gt; el resultado la vuelve una secuela inecesaria, donde tube la
sensacion de estar ante un capitulo de los power rangers algo mas desarrollados,
sin llegar a ser emocionante, almenos no para el anciano que escribe esto. Es basura?
no. Es recomendable? para mi no. Si no tienes nada que hacer y buscas algo que
solo este bien, se puede ver&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Juego de Ender&lt;/strong&gt; luego de leer el libro, toco ver que habian hecho con la
cinta, he, bueno, hay mejores formas de tirar el dinero, sin ser mala, es una
mala adaptacion y un mal blockbuster, por que no toman el tiempo para dar un
transfondo solido, las escenas de lucha (las dos) y el juego de compate es
penoso, no dejan de decir que ender es &amp;ldquo;el elegido&amp;rdquo; sin justificacion, no se
toman el tiempo para ver crecer a ender (o sus hermanos), ni su transito
&amp;ldquo;educativo&amp;rdquo;, las batallas con los insectores tampoco motivan nadaaa, ademas le
dan un interes romantico (para que?), solo me falto ver banderas americanas. En
conclucion, es un resumen apresurado e insustancial del libro, tarde mas tiempo
en sincronizar subtitulos que adelantando escenas aburridas, cofff, ghost in the
shell.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;K-Pax&lt;/strong&gt; kevin spacio, el de Amenican Beauty, haciendo el papel de un
humano-alienigena (o no) que va al hospital psiquiatrico mientras pone a prueba
las creencias de su doctor, con pocos efectos especiales y un final a gusto del
espectador. Entretenida, entra en la clasificacion de &amp;ldquo;buena pelicula de tele&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kizumonogatari - 02&lt;/strong&gt; segunda parte de la trilogia Kizumonogatari, que narra
el principio de las &lt;strong&gt;Monogatari&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;cosas&amp;rdquo;&amp;hellip; que? resumiendo, segun yo, el
maximo exponente del &amp;ldquo;anime moderno&amp;rdquo;, o en otras palabras veeeeelo. Y la peli?
uffffffff, maravillosa, lavate las manos y no te toques muy fuerte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dejando de lado, el increible estilo visual, graficos 2d(?) sobre grabacion
real, es delicioso, la anterior estubo bien, pero esta me dejo muy loco&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boku No Hero&lt;/strong&gt; un anime (shonen) entretenido de buena calidad, su segunda
temporada (aun en emision) me recuerda los buenos tiempos de naruto, antes de
ser un relleno sin fin y &amp;ldquo;recuerdos&amp;rdquo; e &amp;ldquo;itachi&amp;rdquo; y el mierda &amp;ldquo;zazuque&amp;rdquo; o todo
junto y rebuelto de mala forma. Por ahora BNH lo esta haciendo maravilloso,
aunque comparando pustos de partida, sigue dando pena el camino que siguo
raruto, espero no cometan el mismo error&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ultimamente me he sentido mayor, bastante canzado de las cosas genericas,
supuestamente epicas, con protas gritones y chicas sufrientes, debe ser la edad&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pasaros varios estilos por los auriculares, en particural explorando el genero
electronico, Tricky, Chemical Brothers y una desepcion (que devia aver previsto)
con Eminem, no pude echuchar ni un solo album por completo del rapero, en fin lo
que realmente acaparo la lista de reproduccion fue &lt;strong&gt;Thievery Corporation&lt;/strong&gt;, ya
saben, buscando sonidos pachecosos para entrar en trance, o en su defecto tener
un buen acompañamiento, y, asi fue, tienen eso pero no en las cantitades que
buscaba, es lo malo de llebar enganchado tanto tiempo. Lo que si tienen y que
tuvo prioridad exclusiva durante cuatro dias, es su ultimo album &lt;strong&gt;Saudade&lt;/strong&gt;:
Bosannova nostalgico/depresivo calificado para sumirte emocionalmente mientras
ves tus sueños rotos y tu nuve de muerte destruccion arrasa el mundo (ojala) y
tambien para acompañar la lectura de &lt;strong&gt;La voz de los muertos&lt;/strong&gt;, como en mi caso,
por que una agrupacion trip hop tiene esto? no tengo idea, ni me importa, es
hermoso, KEEP CALM AND SEED Thievery Corporation&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:1187b713589685b12e9d2f2ef00c1e4b96de3ea5&amp;amp;dn=Thievery%20Corporation%20-%20Discography%20(1998-2014)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;eso es todo por esta entrega, FIN&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen II</title>
      <link>http://www.nasciiboy.land/post/ramen-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 21:52:45 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://www.nasciiboy.land/post/ramen-ii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ho, ho, ho, ho! un par de temas alteran mi ser, ambos relacionados con el
software libre, la programacion, &lt;q&gt;el sistema&lt;/q&gt;, la prision, etc&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el primero con nombre tentativo &lt;b&gt;&lt;q&gt;fin de la infancia&amp;hellip; del software
libre&lt;/q&gt;&lt;/b&gt; o algo asi, quiza sea un tema superado, pero recien llega a mi
conciencia y es probable que sea el siguiente post (o no).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro esta relacionado con esa cosa llamada &lt;q&gt;morg&lt;/q&gt;, el lenguaje de
programacion golang, alguna opinion (poco informada) sobre lenguajes de
programacion, traducciones y mi postura sobre la comparticion de
&lt;strong&gt;material&lt;/strong&gt;. No es nada nuevo bajo el sol, a mi edad ya deberia saber que no
sere un heroe del rock, que deberia levantarme temprano, creer en algun dios,
ser responsable y demas mierdas, pero que se puede hacer, en mi mente aun tengo
17&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta hace dos semanas, me encontraba programando un poco, pero por distintas
razones y necesidad, decidi aparcar el tema y ponerme a traducir cosas, aprender
un rato y quisa ponerme en serio con eso de &lt;q&gt;las matematicas&lt;/q&gt; y el ingles,
al menos hasta mejorar mi kung fu y poder leer libros serios, de esos de
compiladores, interpretes, grafos, estructuras de datos y demas. La verdad es
que entre esto y buscar empleo, pues, he, como decirlo, jo, pues a leer y
traducir cosas que luego es tarde&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;puse un &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/TGPL&#34;&gt;nuevo repo&lt;/a&gt; en github, creo que aun
me falta una semana y media, para tener algo preeliminar, pero si gustan pasar a
echar un vistaso o almacenar una copia de respaldo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero bueno, no queria entrar directamente con esos temas, sin poner esta
publicacion previa y ligera, donde les contare de forma breve algunas de las
cosas que he estado viendo, oyendo, leyendo y lamentablemente no jugando&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4K&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alien Covenan&lt;/strong&gt; intente que me gustara y aun asi sali de mal humor del cine,
no soy muy exigente, digo como pelicula fuera de contexto Prometeus me gusto,
pero esta, un robot &lt;q&gt;malevolo&lt;/q&gt; es el creador de los aliens? en serio? que no
estaban buscanda a unos humanoides grises con capa jedi?. Por que nadie de la
tripulacion me importa ni un poco, peor aun la infeccion barata y unos bichos
sin gracia&amp;hellip; bahh esta no dura ni una semana en el cine&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guardines de la Galaxia II&lt;/strong&gt;, casi igual de divertida y creo que mas
hilarante, el inicio con el bicho bailarin no me hace gracia, ni aunque tenga a
la ELO de fondo, y que la cinta en verdad trate de &lt;q&gt;los amigos&lt;/q&gt; (o era la
familia) no esta mal, digna secuela&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La la land&lt;/strong&gt; no suelo ver estas cosas, pero como todos los podcast peliculeros
que escucho la ponian muy alto, toco verla, en resumen dire que es &lt;strong&gt;ipnotica&lt;/strong&gt;
y no una sosa pelicula romantica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Raw&lt;/strong&gt; uuuuff, esta si es entretenida, segun trata de una chica en su despertar
sexual (o eso dicen), pero yo vi una peli francesa(?) de un par de chicas muy
locas, haciendo cosas divertidas y sin sentido, como en la vida real&amp;hellip; en
serio, en francia o por hay, asi es asistir a una facultad?. La sesion dende vi
esto, estaba llena de chicas, y habia escenas cautivadoras, pero no, no ocurrio
ninguna fantacia juvenil&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y finalmente dos series anime:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 gatsu no Lion&lt;/strong&gt;, un tipo que juega al shogi y tiene problemas. Veinte y algo
capitulos muy entretenidos, que no van a ningun lado, y&amp;hellip; la recomiendo, me
dieron ganas de probar eso del shogi, volverme profesional y vivir de jugar
partidas, sera? solo me hace falta saber shogi, ser profesional y ser japones&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:0c6bc4f7c68633eed504159f5610acad1e37d8f1&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%203-%20gatsu%20no%20Lion&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounc&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tonari no Kaibutsu-kun&lt;/strong&gt;, una entretenida comedia romantica que no va a ningun
lado y ya, lo meteria en la categoria de &lt;q&gt;si te gusto &lt;strong&gt;Karekano&lt;/strong&gt;&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:64c71e3560a49b5cb98ef2e03cbf77fdb819e8e8&amp;amp;dn=%5bOnF%5d%20Tonari%20no%20Kaibutsu-kun%20COMPLETA&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(nota: por falta de espacio solo compartire estos torrents una semana y a eliminar)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tamben vi &lt;strong&gt;Youjo Senki&lt;/strong&gt;, que causo furor en el fandom&amp;hellip; no termine de verle
la gracia, aun continuo enalteciendo &lt;strong&gt;Kuzu no Honkai!&lt;/strong&gt; (pasar al post
correspondiente)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;eso y otras tantas cosas que no vale la pena ni comentar, exeptuando un reciente
descubrimiento de un canal de yutube, que estoy consumiendo de a poco y
recomiendo encarecidamente &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/rev0luci0nfinal&#34;&gt;Esquizofrenia Natural&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Focus – Focus 3&lt;/strong&gt; empezando con progresivo del bueno, no encontre un
&lt;q&gt;recopilatorio&lt;/q&gt; con toda la discografia de la banda (que no fuera mp3 o un
jodido vinil) asi, que este es el primer disco de ellos que escucho, simplemento
fantastico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moby&lt;/strong&gt; por recomendacion de goadfloyd y como ultimamente escucho mucho electro
escuche una variada sellecion de este artista. Cada disco va a su rollo, y no
estan mal pero le falta un algo que los vuelva grandes, exepto por &lt;strong&gt;Animal
Rights&lt;/strong&gt;, oh este es punk del bueno! el resto esta bien, en conjunto antes
recomendaria la escucha de &lt;strong&gt;Massive Attack&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Air&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Queen II&lt;/strong&gt;, otra recomendacion de goadfloyd, no habia tocado esta banda por
que en mi mente eran discos sin gracia extremadamente homosexuales
(musicalmente) como los Bee Gees, para mi sorpresa este y Queen (el disco
homonimo) estan muy buenos, aunque por motivos extraños, no duraron mas de 5
reescuchas, antes de pasar a otros asuntos, cuando de media el material soberbio
suele durar en exclusiva de 2 a 5 dias en periodos de escucha de 10 horas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gorillaz – Humanz&lt;/strong&gt;, inesperadamente y sin aviso, esto aparecio en la lista de
pirate bay, se bajo y duro un dia en exclusiva, y luego medios dias como por una
semana y luego escuchas esporadicas, si eso no significa que me encanto, pues no
se que sea. Haber, esta lejos de ser perfecto, pero tiene variedad, buen ritmo y
piesas alucinantes (aclaro que no conosco, ni me intereza una mierda la letra,
la voz solo es otro instrumento), mi favorita y por que soy un romantico &lt;strong&gt;Buster
and Blue&lt;/strong&gt;. Como tengo ganas de escuchar esto o el Focus bien verde&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Libertines – Up The Bracket&lt;/strong&gt; Si te gusto el &lt;strong&gt;The Libertines&lt;/strong&gt; este
tambien te va a gustar, medio surf, alegre y sin pretenciones (creo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Matrix Revolutions OST&lt;/strong&gt; tambien ponias la pista de los creditos finales
en loop? aqui encontraras eso y mas!. Ya habia escuchado el OST de la primer
cinta y bien a secas, sin dejar de ser una recopilacion carente de consepto
y tambien la banda de &lt;strong&gt;Animatrix&lt;/strong&gt; (electronica de la buena), pues esto es
electro ambiental, movida turbio matrixera&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;docu&#34;&gt;docu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eso que llamamos logica&lt;/strong&gt; lo unico que intente leer, lo tube que dejar cuando
comenzaron a hablar de conjuntos y cosas turbias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y encontre dos torrents, de esos para acrecentar la libreria de libros que jamas
leeras, sobre programacion, lisp y haskell respectivamente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:25e504934978bf170f56f47cd1a52475d8ee1cf9&amp;amp;dn=Lisp&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
magnet:?xt=urn:btih:f837c2a64bb97c11940fe0bf966878cdb07ea912&amp;amp;dn=Haskell&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen I</title>
      <link>http://www.nasciiboy.land/post/ramen-i/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 21:08:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.nasciiboy.land/post/ramen-i/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hace unas semanas que no publico naha, que por haber cosas recomendaciones o
temas no han faltado, pero entre la pereza y la programacion, no ha salido naha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como paleativo e imitando otros blogs (kofff&amp;hellip; &lt;a href=&#34;http://ondahostil.wordpress.com&#34;&gt;onda hostil&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://quijotelibre.com&#34;&gt;quijote libre&lt;/a&gt;)
abro esta seccion para contar en que ando, prefiero poner una post de una tematica particular, pero ya sera cuando
termine este mes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;katata&#34;&gt;Katata&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El motivo principal del silencio literario fue &lt;em&gt;katana&lt;/em&gt;, un componenten del
proyecto &lt;em&gt;morg&lt;/em&gt; (que encontraran dentro de las etiquetas del lado derecho de
este blog). Dicho componente conseptualmente se encarga de tomar el formato de
documentacion en texto plano y regresar una estructura &lt;em&gt;&lt;q&gt;sencilla&lt;/q&gt;&lt;/em&gt; con el
documento digerido de forma &lt;em&gt;&lt;q&gt;sencilla&lt;/q&gt;&lt;/em&gt;, encabezados, &lt;q&gt;tabla de contenidos&lt;/q&gt;,
parrafos, enfasis, listas, dialogos, abouts, tablas, comandos y configuracion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en el libro &lt;em&gt;The Go Programming Language&lt;/em&gt; (del que hare una reseña cuando
termine de leerlo y del que recomiendo su lectura) muestran una &lt;q&gt;libreria&lt;/q&gt;
de nombre &lt;code&gt;x/net/html&lt;/code&gt; con la cual parsear un documento html, para regresar una
estructura en forma de lista gerarquica o algo asi. Esto sirvio de inspiracion
para iniciar el modulo katana&amp;hellip; aunque como muchas otras cosas al enfrentar el
codigo lo encontre demasiado complejo e innentendible, asi que pase de todo y
comence a programar a lo loco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero surgio el fichero &lt;code&gt;markup.go&lt;/code&gt; que es una estructura/objeto donde se
almacena el resaltado, y los comandos &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; de texto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que la cosa funciono, comence con la estructura del documento en si, que
no deja de ser un nodo, con slices de nodos que en teoria representan la seccion
y su contenido (todo recursivo), peeeeero no lo estructure de forma
convencional, asi que tengo un arreglo (slice) de nodos que representan los
encabezados del documento, y al mismo tiempo, sirve de tabla de contenidos, aunque
los encabezados en si no estan anidados, todos son &lt;q&gt;hermanos&lt;/q&gt; la asociacion
queda a juicio de quien utilize la estructura&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asi tenemos que&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;TOC []DocNode
    |- [0] Encabezado Uno
    |- [1] Encabezado Dos
    |- [2] Encabezado Tres
    |- [3] Encabezado Cuatro
    ...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y cada encabezado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Encabezado
 Contenido []DocNode
           |- [0] Parrafo
           |- [1] Lista
           |- [2] Otro Parrafo
           |- [3] Tabla
           ...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y cada parrafo, lista, o cosa&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;parrafo, lista, o cosa
 Contenido []DocNode
           |- [0] Cosa
           |- [1] Lista
           |- [2] Otra cosa
           |- [3] Otra cosa mas o no
           ...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;cada nodo, es un objeto de tipo interface, que tiene dos metodos, uno para
optener el tipo de nodo y otro para optener su informacion, el contenido por
otra parte se optiene con un simple bucle atravez de la estructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me quiero extender demasiado, ya que la explicacion de esto y los motivos por
los que lo estructura asi, pueden requerir unas horas de platica, dibujos y
revisar el codigo (que como costumbre mia, no incluye ni un jodido
comentario&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para concluir ahora &lt;em&gt;biskana&lt;/em&gt;, el modulo para exportar el ducumento adelgaso de
forma compulsiva, y utiliza una pantilla de texto para crear el html, como hace
el cms &lt;em&gt;hugo&lt;/em&gt;. Aun falta agregar muchas pruebas, corregir unos detalles, agregar
opciones de exportacion y demas. De momento la siguiente semana voy a comenzar a
programar una interfaz de texto para visualizar los documentos, despues el
buscador&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;espero presentar esto en alguna charla del flisol, aunque si no consigo
colaboradores, es posible que termine ofreciendo el tema a alguna
organizacion/empresa y salir de mi miseria&amp;hellip; o dedicarle un año mas al tema,
aunque esto ultimo lo veo dificil&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, el codigo esta en el repo, tengo algunos reparos con las plantillas de
texto y no termino de visualizar como parcear las tablas, ni como dibujarlas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(pd: mientras leo, voy revisando el libro de Go, cuando publique la reseña, actualizo el
matiral (o no), mas  o menos iba por el 50 y algo %, lo pause por ponerme a
programar e implementar algunas cosas, hace dos semanas)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;kuzu-no-honkai&#34;&gt;Kuzu no Honkai&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ufffffff, que sabroso final, cada capitulo es una delicia extraña, actualizo el
post del tema, con un enlace de descarga, lastimozamente no tengo espacio para
mas cosas en mi disco duro, ni idea que que pueda borrar, el ciclo de
eliminacion de materiales para vizualizar nuevas cosas ha llegado a su limite,
te odio internet, deja de compartir o dame un disco con un chilion de teras (con
un tera mas podria sobrevivir unos meses)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues eso, que pasen a ver, cuando resuelva el dilema de almacenamiento la
volvere a ver!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;otras-cosas&#34;&gt;otras cosas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tambien vi &lt;em&gt;Tekkon Kinkreet&lt;/em&gt;, m-a-r-a-v-i-l-l-o-s-a, peli de animacion de
calidad sublime&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:299fd6aec4cfbdc5b250a433ee4fd21b390d4d04&amp;amp;dn=TekkonKinkreet%20720p%20%5bac3%20ITA%20ENG%20JAP%20sub%20ITA%20ENG%20FRA%20SPA%20POR%5d%20by%20Salvo.mkv&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.ex.ua%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2finferno.demonoid.ph%3a3389%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.justseed.it%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fcpleft.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ffr33dom.h33t.to%3a3310%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ffr33dom.h33t.to%3a3310%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f10.rarbg.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.publicbt.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.publicbt.com%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.istole.it%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.ccc.de%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.1337x.org%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.tntvillage.scambioetico.org%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.tntvillage.scambioetico.org%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.torrentbay.to%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftorrentbay.to%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftorrentbay.to%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.yify-torrents.com%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fsalvotnt.xoom.it%2fannounce.php&amp;amp;tr=http%3a%2f%2finfo2.netsons.org%2fannounce.php&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fsalvotnt.co.nf%2ftrack.php&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fsalvotnt.altervista.org%2fannounce.php&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftorrents.ddunlimited.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftorrents.ddunlimited.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.ilibr.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.istole.it%3a80&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fexodus.desync.com%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fsugoi.pomf.se%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f94.228.192.98%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanimeita.url.ph%2fannounce.php
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hasta el ultimo hombre&lt;/em&gt;, una peli del señor Mel Guibson, que no termino de
enterder si intenta dejar una leccion o tener una excusa para ser &lt;em&gt;Violenta&lt;/em&gt;(?),
je, je, mucha sangre, desmembramientos y perfosaciones, me gusta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Arrival&lt;/em&gt; (la llegada), que bonita, en el podcast &lt;em&gt;La orbita de Endor&lt;/em&gt; se
explayan (solo) un poco mas, recomendada&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9c1872923ca650adca73e4b863c2c13a85d5e9d5&amp;amp;dn=Arrival%202016%201080p%20BluRay%20x264%20DTS-JYK&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fpublic.popcorn-tracker.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Train to Busan&lt;/em&gt;, zombies coreanos(?)!, que bien echa esta, la escena donde los
zombies &lt;q&gt;frenan&lt;/q&gt; es cuando menos creible, si fuese el dictador de un pais,
obligaria a mis basallos a representar una peli sangrienta, con sangre de verdad&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:168637b7a074323f92b4d233383df90e7eb88ce0&amp;amp;dn=Train%20To%20Busan%20(2016)%20%5b1080p%5d%20%5bYTS.AG%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.tfile.me%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbigfoot1942.sektori.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2feddie4.nl%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker4.piratux.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.trackerfix.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.pomf.se%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftorrent.gresille.org%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.me%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fglotorrents.pw%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.blackunicorn.xyz%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.internetwarriors.net%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fp4p.arenabg.ch%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.to%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;logre juntar unas monedas para ir al templo y dejar la cooperacion:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Logan&lt;/em&gt; mmmmmmm, pudo ser mejor. Si su proposito fue ser incomoda, lo
logro. Buena sangre, lo de convertir una cruz en una &lt;em&gt;X mutante&lt;/em&gt; es de las cosas
mas bonitas que he visto&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;John Wick: Chapter 2&lt;/em&gt;, no puedo resistir ver pelis donde salga el señor
&lt;em&gt;neo&lt;/em&gt;, el principio es continuista, para el intermedio ya estas dentro de la
temitica &lt;em&gt;&lt;q&gt;es Jhon Wick&lt;/q&gt;&lt;/em&gt;, y el final? Soberbio, quiero ver lo que sigue.
Aun encuerto, lo de &lt;q&gt;por que es Jhon Wick&lt;/q&gt; dificil de aceptar, y la
excusa para la secuela no tiene sentido, pero que mas da, diria que es mejor
que la primera parte&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kong Skull Island&lt;/em&gt;, mostruos!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;para terminar, una buena persona, subio un par de torrentes, con series magnificas:
&lt;em&gt;Space Dandy&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:aa266b5fd7c7ca7ebd296820488caf71757b2320&amp;amp;dn=%5bAniHenjin%5d%20Space%20Dandy%20%5bTV%20720p%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
magnet:?xt=urn:btih:bb17866b65881296f73a3bb443db833859e123a2&amp;amp;dn=%5bAniHenjin%5d%20Space%20Dandy%20Season%202%20%5bTV%20720p%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;un anime de aventura espacial, un poco a lo cowboy bebop, pero muy, muy
experimental, con capitulos literalmente lizergicos, una joya&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nichijou&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:5a899138b847a39a7c816ae94e08dba3e3566fc5&amp;amp;dn=%5bAniHenjin%5d%20Nichijou%20%5bTV%20720p%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;anime que explora el humor japones hasta sus ultimas consecuencias, con&amp;hellip; una
animacion que parece para crios y sin ningun tema cachondo. Visualizala o
muere!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;varios discos de Paul McCartney, mi beatle faborito (musicalmente) me gustan sus
primeros 5-7 albums, los ochentas son raros, algo de Steve Vai (Alive In An
Ultra World), tambien unos albums de Sonic Youth la que por muchos años fuese mi
banda faborita, &lt;q&gt;Chrome Dreams (I)&lt;/q&gt; un disco unoficial de Neil Young, y un
puñado mas de nuevas he interesantes escuchas, tantas que ni me acuerdo del
orden/nombres&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuzu no Honkai</title>
      <link>http://www.nasciiboy.land/post/kuzu-no-honkai/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 21:08:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.nasciiboy.land/post/kuzu-no-honkai/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Era mi primer dia de instituto&amp;hellip; me alegre muchisimo, iba a poder verla todos
los dias de clase ––pausa, respira y no parescas nervioso–– creo que los dos
pensamos lo mismo ––es verdad, da igual–– tuku, tuku, tuku ––fue electrico––
todo lo que quiero hacer&amp;hellip; &lt;em&gt;mierda, otro anime colegial&lt;/em&gt; &amp;hellip; bueno, las
pantallas pueden mostrar cosas que me satisfacen plenamente, es decir, no es
normal??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../ushijima.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi es, &lt;em&gt;Kusu no Honkai&lt;/em&gt; actualmente en transmision (capitulo 7) merece su
propio post. Ya no importa lo que suceda, ni como termine la historia, esta
serie a subido al olimpo de creaciones audiovisuales personal&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;demasiado-humano&#34;&gt;Demasiado humano&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;––Que se supone que es &lt;em&gt;esto&lt;/em&gt;?–– supongo que toda creacion tiene una intecion,
aunque la intencion solo puede ser recreada si el creador y el destinatario
comparten su forma de pensar. Entonces pues, dificil sera compartir la
experiencia con otro ser, por ejemplo,&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;q&gt;la tumba de las luciernagas&lt;/q&gt; me parece comica y sarcastica, un mocoso
que hace su voluntad, terminando jodido y (luego) muerto, que gracioso,
enserio! (me senti identificado)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;Q&gt;Visitor Q&lt;/q&gt; es incluso mas divertida, aun asi alguno podria creer que es
enfermisa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Se comenta que &lt;q&gt;A servian film&lt;/q&gt; es grotesca, y&amp;hellip; me aburrio&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;creo que &lt;em&gt;Neon Genesis Evangelion&lt;/em&gt; deberia ser vista por todo humano y aun asi
algun amigo no fue capaz de verla entera&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;asi pues, que &lt;strong&gt;sensaciones&lt;/strong&gt; genera la obra en turno?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;exitacion, mucha exitacion! aderesada por nostalgia, frustracion,
deseos y algo de comiedia parodica autoreflejada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;de que dices que trata? es un drama colombiano, humano-japones, erotico festivo
con fraces chulas, pensonajes a mi parcer mas humanos que muchos humanos, que
encima explican sus motivaciones de una forma creible e inusualmente clara&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tu-cuerpo-lo-sabe&#34;&gt;Tu cuerpo lo sabe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El anime/j-cine/manga es capas de mostrar a la humanidad de forma exarservada,
violenta y sexosa con pocas (y a veces muchas) limitaciones de lo visualmente
expuesto, una cultura contradictoria y misteriosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se suguiere, mas de lo que se muestra, quiza la clave para volver morboso y
exitante un simple roce de dos trozos de carne humana animados, llenos de
pensamientos confusos, miedo, sudor, ignorancia, rush&amp;hellip; que bien se siente,
vamos de nuevo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues si, una semana es mucho tiempo, tanto como para ver los episodios otra
vez. El subidon no fue igual, aunque mantiene la calidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora he visto (o querido ver) algo, ademas del drama adolecente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un dia, alguien me pregunto que podia regalarle a alguna persona (a mi, ha, ha,
ha, si soy lento para algunas cosas), le sugeri dar dinero asi el sujeto
compraria algo de su agrado o necesidad. Pasaron de la recomendacion y dieron lo
que les vino en gana, entonces pense, en lo egoista que es esperar algo de otra
persona, puedo exigir algo a alguien? meresco un trato o reaccion a gusto mio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya no recuerdo bien la respuesta mental a la pregunta, solo llegar a la
conclucion de que &lt;em&gt;Toda accion humana es egoista&lt;/em&gt;, incluso si se hace sin
esparar, esperar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como? pues eso, entiendo el egoismo como &lt;em&gt;la accion&lt;/em&gt; que emprende el humano
apartir de su limitada y estrecha forma en que se configura su conciencia fruto
de interacciones fuera de su comprension, sin proposito, mas no sin causas y
efectos, algo que llamo aleatoriadad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque el egoismo tiene conotaciones negativas, que de negativo tiene lo
anterior&amp;hellip; pero y una ves que ves las cosas asi entonces que? ni idea, siempre
he sido un rick sanchez (poderes mentales no incluidos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y a cuento de que la historia? kuzu no honkai podria ir en esa direccion, el
descubrimiento del egoismo de todo individuo, luego si termina con locura y
destruccion, mucho mejor, aunque no descarto una escena donde se froten todos de
forma lasciva&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dame-mas&#34;&gt;Dame mas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si te gusta esta serie y quieres un poco mas podrias ver&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;karekano&lt;/em&gt;, ternura nostalgica&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nazo no Kanojo&lt;/em&gt;, romance erotico ligero&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9307f6d16780dc2ad3f87828347cf1963c0a94c6&amp;amp;dn=Nazo%20no%20kanojo%20X&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Aku no Hana&lt;/em&gt;, recorrido tortuoso y confuso para ser persona&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;sayonara-baby&#34;&gt;sayonara baby&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;(&lt;em&gt;Actualizacion&lt;/em&gt;) Era innevitable, a continuacion el enlace magnet, para descargar Kuzu no Honkai&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:6ff8439c951f3ccc03020011c61fe042980cfdef&amp;amp;dn=%5bYashiro%5d_Kuzu_no_Honkai_%5bHDTV%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
