<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Emu on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.github.io/tags/emu/</link>
    <description>Recent content in Emu on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2019 11:32:06 -0500</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.github.io/tags/emu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Citra</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/vg/citra/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 11:32:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/vg/citra/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/ss.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras probar de primera mano la experiencia de jugar en una 3DS y por ello sufrir
una epifania de lo que es verdaderamente importante en esta vida&amp;hellip; jugar
maravillas tecno-informaticas hechas por una compañia que respeta, conoce a su
audiencia y le vende lo que pide, no pude mas que despreciar todo lo que
desvia al hombre del buen camino (trabajo duro, lazos familiares, pareja o estudio) e
iniciar la busqueda de una forma justicialista para llevar hasta el hogar de la
gente pobre y sin recursos tan grata experiencia, no solo ya por adquirir una
porcion de necesaria cultura general, tambien para llenar de felicidad y alegria
las grices vidas de los agotados obreros&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/New3DSXL.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Nintendo_3DS#New_Nintendo_3DS_y_New_Nintendo_3DS_XL&#34;&gt;caracteristicas&lt;/a&gt;
la consola Nintendo 3DS (&lt;em&gt;New 3DS XL&lt;/em&gt; en su ultima iteracion) cuenta con wifi,
nfs, sensor de movimiento, un led indicador (RGB), ranura de almacenamiento para
targetas SD, dos camaras en la parte posterior para hacer fotografias estereo,
una camara en la parte delantera y microfono&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posee un par de pantallas. La superior (mas apaisada) suele mostrar el
videojuego con un magnifico bien logrado efecto 3D (esta caracteristica es
opccional y regulable por el usuario). Por su parte la pantalla inferior se
utiliza para desplegar mapas, inventarios y en general opciones del juego. La
caracteristica principal de esta segunda pantalla es ser tactil&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como mandos (tradicionales) tiene del lado derecho una cruceta junto a un
joystick y del izquierdo botones &lt;code&gt;Select&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Start&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;A&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;B&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Y&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; y un
joystick adicional llamado C-Stick. En la parte posterior botones &lt;code&gt;L&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;,
&lt;code&gt;ZL&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;ZR&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dichas peculiaridades parecen dificiles de llevar con comodidad a una
computadora de proposito general. Mas la comunidad entusiasta y siempre generosa
de gameeeeeeers &lt;em&gt;y programadores&lt;/em&gt; pone a nuestra disposicion un software de
emulacion con nombre clave &lt;strong&gt;Citra&lt;/strong&gt;. (Debajo su logo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra.svg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicho software es GPL v2, multiplataforma y se encuentra tanto para plataformas windows,
mac y GNU&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es cierto que caracteristicas como el efecto 3D, la
resolucion/configuracion de camaras, el led RGB, la conexion con los servicios
de nintendo e internet, o el sensor de movimiento son caracteristicas
problematicas de emular, algunas tienen sus apaños chapuceros mas o menos
salvables/comodos deacuerdo al uso que el videojuego haga de ellas. Bien podria
terminar en cuelgue o chasheo y/o no pasasar de ser una asumible incomodidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la disponivilidad de este software en las amadas distros cuando el
paquete no se encuentra en los repositorios (como en el caso de debian) nos
ofrecen un paquete &amp;ldquo;universal&amp;rdquo; flatpack&amp;hellip; el problema? ademas de instalar un
daemon (flatpack) que este corriendo en nuestro sistema chupando ciclos de
procesador, ya de primeras nos hace descargar como dependencia ~550MB del
entorno KDE + &amp;ldquo;otras cosas&amp;rdquo; + citra. Esto no solo es cuestionable por el tamaño
que ocupara en el sistema un &amp;ldquo;simple&amp;rdquo; emulador, tambien por el sobre costo de
utilizar un contenedor con sus propias dependencias ajenas al sistema y agregar
PATHs de ejecucion adicionales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esta dudosa opccion lo mas razonable y recomendable (ya sea solo por el
rendimiento) es recurrir a una milenaria practica en todos los sistemas libres
conocidos: ver si se puede &lt;strong&gt;compilar&lt;/strong&gt; desde el codigo fuente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(nota: recomiendo no aplicar mientras se lee, primero ver las &amp;ldquo;alternativas&amp;rdquo; y luego
aplicar a discrecion)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;compilar-en-debian-10-buster&#34;&gt;Compilar en Debian 10 (Buster)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;(La siguiente informacion fue extraida de la &lt;a href=&#34;https://github.com/citra-emu/citra/wiki/Building-For-Linux&#34;&gt;wiki de citra&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero obtener las librerias de compilacion necesarias&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;apt install libsdl2-dev qtbase5-dev libqt5opengl5-dev qtmultimedia5-dev libfdk-aac-dev build-essential clang libc++-dev cmake
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;mientras el sistema instala las dependencias, debemos (de preferencia) como
usuario no administrador clonar el codigo fuente (~115MB)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone --recursive https://github.com/citra-emu/citra
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Una vez cumplidos ambos requerimentos pasamos a la compilacion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# Ingresamos al codigo fuente
cd citra

# Un paso conocido cuando se compila con cmake
mkdir build &amp;amp;&amp;amp; cd build

# En la wiki se ofrecen varios modos de configurar la compilacion
# modo Lo-Ultimo             # &amp;quot;cmake ..&amp;quot;
# modo Release (optimizado)  # &amp;quot;cmake .. -DCMAKE_BUILD_TYPE=Release&amp;quot;
# y con opciones o no de simbolos de debugueo (lento)
#                            # &amp;quot;cmake .. -DCMAKE_BUILD_TYPE=RelWithDebInfo&amp;quot;
#
#
# La opcion elegida para esta compilacion es la optimizada (Release)
# sin simbolos de debugueo y con el decodificador HLE AAC activado
# no se si esto sea mejor... pero parese mas molon!
#
cmake .. -DCMAKE_BUILD_TYPE=Release -DENABLE_FFMPEG=ON

# LA COMPILACION
make
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Tras una (muuu lenta) compilacion exitosa, podemos ejecutar el emulador sin
necesidad de instalarlo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# recomendablemente no lo hagais
# seguir leyendo y aplicar configuraciones previas
cd bin
./citra alguna-rom.3ds
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; &amp;hellip; &amp;hellip; pero &amp;hellip; &amp;hellip; &amp;hellip; esta manera espartana no nos informa cual es la
disposicion del teclado para el juego (ademas de que con puro teclado dificil a de
ser jugar), tampoco nos brinda opcion de utilizar un mando ni ofrece otras
varias configuraciones basicas. Por ello veamos que binarios (y sus tamaños)
quedaron tras compilar (recordar estamos en &lt;code&gt;citra/build/bin&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt; du -h *
17M	citra
19M	citra-qt
17M	citra-room
18M	tests
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;si intentamos lanzar sin una rom, nos regresa un bonico mensaje y la ejecusion finaliza&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt; ./citra
[   0.008365] Frontend &amp;lt;Critical&amp;gt; citra/citra.cpp:main:317: Failed to load ROM: No ROM specified
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;asi que&amp;hellip; intentemos con&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt; ./citra-qt
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-00.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hala, esto ya tiene cuadros de dialogo y menues!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta aqui se da por satisfactoria la compilacion. Podemos ir a
&lt;code&gt;citra/build/bin&lt;/code&gt; cada vez que necesitemos jugar, o, dejarnos de historias e
instalar&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# como administrador y desde-algun-lugar/citra/build
make install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;roms&#34;&gt;ROMS ???&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;se pueden adquirir de distintas maneras. Desde citra recomiendan hacer una
&amp;ldquo;copia de seguridad&amp;rdquo; &amp;hellip; s-e-g-u-r-o &amp;hellip; utilizando la opcion de busqueda en
qBittorrent aparece una particularmente correcta con el poco descriptivo titulo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Collection of 250 decrypted 3DS ROMs for Citra Emulator&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:3c1d52279c6dcab8b61aa58b6c2574a0be2933e0&amp;amp;dn=Collection%20of%20250%20decrypted%203DS%20ROMs%20for%20Citra%20Emulator&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Creo que tiene lo mas destacado. Con esa cantidad y calidad de juegos se tiene
suficiente para unos cuantos añøs. Copiar y pegar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Importante&lt;/strong&gt; aun dentro de este torrente dedicado, aclarar que no todos los
titulos incluidos son compatibles con citra (en segun que vercion o en ninguna
en general):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lista de compatibilidad ==&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://citra-emu.org/game/&#34;&gt;https://citra-emu.org/game/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, &lt;strong&gt;Donkey Kong Country Returns 3D&lt;/strong&gt; definitivamente no
arranca. &lt;strong&gt;Luigi&amp;rsquo;s Mansion: Dark Moon&lt;/strong&gt; va tan lento y mal que dificilmente se
llegara a algun nivel del juego. &lt;strong&gt;Smash Bros&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Resident Evil Revelations&lt;/strong&gt;
tiene ralentizaciones infumables. &lt;strong&gt;Castlevania: Lorfs of Shadow - Mirror of
Fate&lt;/strong&gt; esta señålado como con mala compativilidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros titulos marcados como &lt;em&gt;No Tested&lt;/em&gt; posiblemente se ejecuten (o no se
ejecuten o crasheeeen) como &lt;strong&gt;Professor Layton and the Miracle Mask&lt;/strong&gt; marcado
tal que asi, pero que corre y con soltura, pero que esta en english.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ejemplo mas seria &lt;strong&gt;The Legend of Zelda A Link Between Worlds&lt;/strong&gt; marcado con
compatibilidad mala y aun asi en la compilacion, prueba y habiendo terminado el
juego calificaria como (de compativilidad) &amp;ldquo;Casi Perfecta&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la duda, ser necios e intentar por vuestra cuenta. Algunos titulos provados
a titulo personal y que corren perfecto o son confortablemente jugables y ademas
estan en español o no importa el idioma&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;New Super Mario Bros 2 (La sublimacion del plataformas)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Legend of Zelda: A Link Between Worlds (exquisites en diseño, mecanicas y corriendo a 60 FPS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Super Mario 3D Land (Como debe ser un plataformero 3D)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Animal Crossing: New Leaf (&amp;ldquo;Lo Bonito&amp;rdquo;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pac-Man &amp;amp; Galaga Dimensions&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zelda Majora&amp;rsquo;s Mask 3D&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zelda Ocarina of Time 3D&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pokemon X (para el obseso)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VVVVVV&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yoshi&amp;rsquo;s New Island&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bravely Default&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kirby Triple Deluxe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mutant Mudds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kid Icarus: Uprising&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SteamWorld Dig&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Shovel Knight (EUR)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Star Fox 64 3D (Bonito y cuidado, aunque se siente lento en ejecucion 8X-9X/100 %)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;configs&#34;&gt;Configs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-01.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemos visto que el binario &amp;ldquo;bueno&amp;rdquo; es &lt;code&gt;citra-qt&lt;/code&gt;. Instalado en el sistema
&lt;code&gt;citra-qt&lt;/code&gt; sera el que aparecera de serie!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-02.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;siguiendo la indicacion, damos double-clip para agregar nuestra lista de
juegasos nintenderos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-03.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de entregarnos al vicio un par de configuraciones previas. Abrimos la
ventana de configuracion desde el menu &lt;code&gt;Emulation &amp;gt; Configure&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-04.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en la ventana de configuracion, ponemos el tema Dark&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;General &amp;gt; UI &amp;gt; Theme: Dark
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-05.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(No se por que no se muestra la opcion de interfaz en Spanish, pero no importa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-06.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;System &amp;gt; System &amp;gt; User name: mi-nick
System &amp;gt; System &amp;gt; Language: Spanish
System &amp;gt; System &amp;gt; Play Coins: 300
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;importatisimo&lt;/em&gt; poner &lt;code&gt;Spanish&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;Language&lt;/code&gt;. Sin ello los juegos aparecen en
english&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;los &lt;em&gt;Play Coins&lt;/em&gt; parecen ser monedas que da el 3DS por caminar y hacer
&amp;ldquo;cosas&amp;rdquo;. Aparentemente trecientos es el valor maximo. En el zelda BW son utiles
para comprar consejos, en &lt;em&gt;Animal Crossing: New Leaf&lt;/em&gt; permiten comprar galletas
de la fortuna&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-07.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;System &amp;gt; Camera &amp;gt; Camera Image Source: Still Image (Image)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Es buena cosa aplicar esta configuracion en la camara si se da el caso que el
juego/cosa requiera una imagen, (en teoria) podriamos pasar una imagen desde el
sistema&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y&amp;hellip; lo mas importante la configuracion del teclado&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-08.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero si en verdad quereis jugar con dignidad, &lt;em&gt;conseguir un puñetero
mando!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/f710.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;yo utilizo el logitech f710 el cual no ha requerido ninguna configuracion para
que funcionara en ninguna distro. Se conecta y funciona. El mando tiene un
interructor D/X&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/f710_DX.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;importante&lt;/strong&gt; ponerlo en &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;&amp;hellip; por que? el mando en la parte superior tiene los
botones &lt;code&gt;LB&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;RB&lt;/code&gt; que son propiamente botones, tambien incluye los &amp;ldquo;botones&amp;rdquo;
&lt;code&gt;LT&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;RT&lt;/code&gt; que son fisicamente &amp;ldquo;ejes&amp;rdquo;. Haciendo unas pruebas cuando el
interruptor esta en &lt;strong&gt;X&lt;/strong&gt;, estos ejes tienen valores iniciales de -32767 y
conforme se precionan ascienden hasta 32767 (16 bits). Poco mas que decir que
el 3DS en sus botones posteriores solo tiene botones y no ejes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el interruptor en &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;LT&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;RT&lt;/code&gt; se comportaran como &amp;ldquo;botones&amp;rdquo;, mientras
que en posicion &lt;code&gt;X&lt;/code&gt; como &amp;ldquo;ejes&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;siguiendo la distribucion del propio 3DS y la del mando (cruceta, dos joystics,
select, start, a, b, x, y, l, lt, r, lt) y jugando al Zelda BW, el Mario Kart 7,
New Super Mario Bros 2, Pokemon X y Animal Crossing New Leaf, parece que esta es
la distribucion logica y apropiada (&lt;strong&gt;Interruptor en D&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-09.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;importante&lt;/strong&gt; citra crashea si durante la ejecucion se alterna el interruptor
entre &lt;code&gt;D&lt;/code&gt;y &lt;code&gt;X&lt;/code&gt;. Parece que esto es causado a que el sistema mapea el control de
formas distintas segun la posicion de este interruptor, no solo para los ejes,
tambien para los botones. Tenerlo en cuenta, que no tiene por que ser
precisamente un problema, segun que juego podriamos añadir distintos perfiles de
control&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;una particularidad realmente apreciable del mando es que tiene un botoncito
llamado &lt;code&gt;mode&lt;/code&gt; la cual permite intercambiar la &amp;ldquo;entrada&amp;rdquo; del joystick izquierdo
con la cruceta y viceversa, esto sin necesidad de alterar la configuracion de
teclas del propio emulador/lo-que-sea. En verdad util es para escenarios que
requieren precision (como en las masmorras del Zelda)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar con las configuraciones otras dos cosas importantes mas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, ya que un (giroscopio/) sensor de movimiento no es nada habitual en el
computo personal pero para algunos juegos es necesario al menos transmitir
informacion de inclinacion derecha-izquierda, dentro del perfil de control viene
una curiosa casilla &lt;code&gt;Motion/Touch&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-10.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clicando en ella no encotraremos muchas opciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-11.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en esencia basta para informarnos que en la &amp;ldquo;pantalla tactil&amp;rdquo; (donde habitual
mente se transmite &amp;ldquo;el tactil&amp;rdquo; con el raton precionando el boton izquierdo) si
precionamos el boton derecho, se transmitira informacion del sensor de movimiento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Yoshi&amp;rsquo;s New Island, apenas en el segundo nivel es critico hacer uso del boton
derecho&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar, en &lt;code&gt;System &amp;gt; Controls &amp;gt; Hotkeys&lt;/code&gt; podemos modificar algunos atajos
de teclado del emulador a teclas mas convenientes como a las teclas de funcion
(F1, F2, F3, &amp;hellip;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-12.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora si al vicio! &amp;hellip; o no &amp;hellip; requerimos de un &lt;strong&gt;mii&lt;/strong&gt; (un avatar) que si bien
no todos los juegos exigen, pudiera ser necesario para completar la
experiencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;los buenasos de nintendo ponen una &lt;a href=&#34;https://studio.mii.nintendo.com/&#34;&gt;herramienta web&lt;/a&gt; para crearnos un mii&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/mii_maker-00.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mas en este caso y como citra (creo) no tiene la cualidad de conectarse a la
cuenta nintendera&amp;hellip; (obvio&amp;hellip; ???)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/mii_maker-01.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no sirve de mucho&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si habeis caido aqui luego de pasar por el cancer de internet (los niños rata de
youtube que llaman &amp;ldquo;enlace&amp;rdquo; a los puñeteros acortadores por webs
cuestionables), estos son los pasos y enlaces de internete que han servido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(UNO) Conseguir &lt;strong&gt;Mii Maker&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;https://nasciiboy.github.io/data/citra/Mii-Maker.app&#34;&gt;app&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(DOS) recomendablemente colocar Mii Maker en la misma carpeta que el resto de
roms. Dice una leyenda que arrastrar y soltar este binario en la interfaz de
citra-qt tambien funciona, pero no es algo que me alla atravido a comprovar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/mii_maker-02.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun no lo ejecuteis u optendrais un error&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/mii_maker-03.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(TRES) Parece que hay fuentes/dependencias/ficheros-raros/cosas que vienen en el
3DS para que Mii Maker corra apropiadamente. En youtube hay un
&lt;a href=&#34;https://youtu.be/SJJheC_mGNA&#34;&gt;video&lt;/a&gt; que comparte (toda) su carpeta de
configuracion y &amp;ldquo;datos&amp;rdquo; de citra. Nos aconseja mezclar sus carpeta con la
nuestra echando mano del navegador de ficheros&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;primero &lt;strong&gt;mezclar&lt;/strong&gt; (aplicar esta opccion a todos los archivos y carpetas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/mii_maker-04.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego &lt;strong&gt;omitir&lt;/strong&gt; el reemplazo (aplicar esta opccion a todos los archivos y carpetas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/mii_maker-05.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En GNU la carpeta con &amp;ldquo;los datos&amp;rdquo; de citra se encuentra en
&lt;code&gt;~/.local/share/citra-emu/&lt;/code&gt; estas son las carpetas que contiene&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt; ls ~/.local/share/citra-emu/
cheats
config
log
nand
sdmc
sysdata
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;p-e-r-o&amp;hellip;&lt;/strong&gt; la carpeta del youtuber trae varios &lt;code&gt;.bin&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;.tar&lt;/code&gt; que me ponen
nervioso. &lt;a href=&#34;https://nasciiboy.github.io/data/citra/Russ-CitraErrorFix.zip&#34;&gt;Aqui&lt;/a&gt; esta directamente sin trucos ni
acortadores la carpeta aquella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por parte de este que escribe, fui copiando y probando carpetas al azar con el
unico proposito de que funcionase &lt;strong&gt;Mii Maker&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&#34;https://nasciiboy.github.io/data/citra/min-dot-citra.zip&#34;&gt;Por
aca&lt;/a&gt; el resultado. Si decidis usar este&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(investigando mas profundamente &lt;a href=&#34;https://citra-emu.org/wiki/dumping-system-archives-and-the-shared-fonts-from-a-3ds-console/&#34;&gt;la wiki de citra&lt;/a&gt; parece avalar que solo es
necesaria la carpeta &lt;code&gt;nand/00000000000000000000000000000000&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd tmp
wget https://nasciiboy.land/data/citra/min-dot-citra.zip
unzip min-dot-citra.zip
mkdir -p ~/.local/share/citra-emu/nand
mv min-dot-citra/nand/00000000000000000000000000000000 ~/.local/share/citra-emu/nand/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;vuala!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/mii_maker-06.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;parece ser que el editor del 3DS es mas &amp;ldquo;redondo&amp;rdquo; que el web (que gana un poco
mas de precision). El resultado en mii maker fue este&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/mii_maker-07.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y&amp;hellip; por fin ahora si al vicio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/mii_maker-08.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por defecto el juego se presenta de esta manera&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-13.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;i-endo a &lt;code&gt;View &amp;gt; Screen Layout&lt;/code&gt; contamos con diversas distribuciones de visualizacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-14.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segun el juego, numero de monitores y gustos podemos ajustar a nuestra
conveniencia. Me guastaria que puedesen desacoplarse &amp;ldquo;las pantallas&amp;rdquo; en dos
ventanas aunque esta opccion no esta disponible. Con un par de monitores y
ajustando a mano se puede simular el efecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para esto utilizo la distribucion de pantalla &amp;ldquo;lado a lado&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/citra_qt-15.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, si hago una captura (gnomera) de citra, la imagen se presenta asi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/ss-01.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(en el &amp;ldquo;mundo real&amp;rdquo;) en modo de pantalla completa veria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/ss-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero ajustando la pantalla &amp;ldquo;manualmente&amp;rdquo; lo prefiero asi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/ss-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el zelda&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/ss-04.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para verse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/ss-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;algunos-atajos&#34;&gt;Algunos atajos&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;f2&lt;/code&gt; cargar amiibo (una &lt;a href=&#34;https://nasciiboy.github.io/data/citra/AmiiboBinDump-v2.zip&#34;&gt;captura&lt;/a&gt; de internet&amp;hellip; no-se como/con-que/cuando se utuliza)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;f4&lt;/code&gt; pausar ejecucion de juego&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;f5&lt;/code&gt; terminar ejecucion de juego&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;f6&lt;/code&gt; reiniciar ejecucion de juego&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;f9&lt;/code&gt; intercambiar pantallas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;f10&lt;/code&gt; screen layouts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;f11&lt;/code&gt; pantalla completa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;path-s&#34;&gt;PATH&amp;rsquo;s&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;.local/share/citra-emu&lt;/code&gt; Partidas, Configuracion, casi-todo&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;.config/citra-emu&lt;/code&gt; Ficheros de &amp;ldquo;configuracion suave&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;conclucion&#34;&gt;Conclucion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;nah, todo bien&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contando con un humilde procesador &lt;code&gt;AMD A6-9500&lt;/code&gt; (64 bits, 2 nucleos, 2 hilos,
2GHz) que es de lo mas bajo de lo mas bajo (tirando a celeron) y sin grafica
dedicada, el Zelda va (casi, casi) siempre perfecto y estable a 60 FPS y el Mario Kart
7 (que ha de ser de lo mas exigente del 3DS) aunque con ralentizaciones
apreciables, no llega a ser molesto o injugable&amp;hellip; suele tirar a un 100% de la
velocidad con ralentizaciones del 80/85/90%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra historia seran los exclusivos del New 3DS&amp;hellip; pero su momento aun no ha llegado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/citra/ss-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como recomendacion final, por ningun motivo en &lt;em&gt;Zelda Between Worlds&lt;/em&gt; en el pueblo
hablen con el viejo del street pass, hablar con el te regala un arbol de
manzanas junto a tu casa&amp;hellip; a un precio muy caro, me jodio dos partidas antes de
evitarlo como a la peste&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
