<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manga on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/tags/manga/index.xml</link>
    <description>Recent content in Manga on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <atom:link href="http://nasciiboy.github.io/tags/manga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mugen no jūnin</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/Mugen-no-junin/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 11:49:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/Mugen-no-junin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../manji.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無限の住人 (Mugen no jūnin) literalmente (segun wikipedia) &lt;em&gt;El habitante del
infinito&lt;/em&gt; o por el titulo al españøl &lt;em&gt;La espada del inmortal&lt;/em&gt; fue
parte de un &lt;q&gt;proyecto&lt;/q&gt; titulado &lt;q&gt;voy a leer este manga en un trabajo que
aparece de forma ocacional, dos o tres dias por mes&lt;/q&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo sea dicho, el proyecto tardo alrededor de 7 meses para concluir la lectura
de los 30 tomos exclusivamente en tiempo laboral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer contacto, con la obra fue en un cafe-manga, pedi un ramen y me quede
como tres horas leyendo, el final de &lt;q&gt;la novia de acero 2&lt;sup&gt;da&lt;/sup&gt;&lt;/q&gt;
(alias &lt;em&gt;NGE: Angelic Days&lt;/em&gt;) y luego algo desconocido&amp;hellip; el primer volumen
del titulo en cuestion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segun cuenta en el ultimo volumen el propio autor (Hiroaki Samura), el titulo le
llebo la friolera cantidad de 19 años, toda una vida&amp;hellip; pero la rocanbolesca
historia y lo potente de los dibujos no son para menos, cada viñeta es una obra
de arte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desmembramientos, agreciones (con resultados sexuales) y una trama que da giros
desconcertantes a la par de interesantes, es lo que encontraras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo de la trama tiene chicha, el autor quiere romper la cuarta pared, fastidiarme
o jugar con los topicos para llebarte a tramas imprevistas? todo esta a tope,
nada de medias tintas, exeptuando al protagonista, que como en uno de sus
dialogos dice el mismo, se pasa la mayoria de las peleas sin una o dos
extremidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero por que esta fascinacion por lo extraordinario, guererros dopadisimos mas
alla de lo humano, las feminas tienen figuras irresistibles, por que?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a saber&amp;hellip; continuo con esta reflexion otro dia, cuando la sensacion reflexiva
regrese&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>