<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Install on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/tags/install/</link>
    <description>Recent content in Install on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2016 15:13:24 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nasciiboy.github.io/tags/install/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Emacs - first blood</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-blood/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 15:13:24 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-blood/</guid>
      <description>Instalando GNU Emacs En general utilizo emacs apartir del codigo fuente, no obstante tambien tengo disponible el que brinde la distribucion de turno, ya sea para probar algo o por si alguna version presenta algun comportamiento extraño.
Nunca la he instalado en el sistema emacs compilado a partir del codigo, en su lugar tengo un atajo de teclado para su invocacion
desde repositorios # en debian apt-get install emacs # en fedora dnf install emacs  compilar desde el codigo fuente instalamos las dependencias</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fish</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/fish/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 10:04:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/fish/</guid>
      <description>fish &amp;ldquo;El Shell de los 90s&amp;rdquo;, es un shell como los son bash o zsh. Esta programado en C++ y se distribuye con la licencia GNU GPL version 2.
Segun su pagina tiene autocompletado, autosugerencias, colores VGA, se puede configurar con una interfaz web, todo funciona sin necesidad de mover nada y sus scripts son los mas bonitos del barrio&amp;hellip; MENTIRA todos los scripts de shell son feos
como? cambiar bash dialogo interno</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moc</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/moc/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 11:56:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/moc/</guid>
      <description>En GNU existe una cantidad ridicula de reproductores de audio, por participar hasta el vlc o video (gnome) se meten en esos temas.
En general este tipo de aplicaciones te piden una carpeta &amp;ldquo;especial&amp;rdquo; donde coloques la musica y luego exitienden sus tentaculos para optener portadas, letras, titulos, generar listas de reproduccion por autor/mas escuchados/genero, y un sin numero mas de caracteristicas que incluyen conectarse a la red, claro mientras te roban un espacio con una interfaz de lo mas mona, pensada para mover el raton de un lado a otro&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>