<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docu on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/tags/docu/</link>
    <description>Recent content in Docu on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2017 14:57:41 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nasciiboy.github.io/tags/docu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Java &amp; Me(h)</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/javame/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 14:57:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/javame/</guid>
      <description>Por que razones concientes y sin coercion externa aprender java?
en mi caso, hice un solemne juramento de no aprender java (y quiza python, js&amp;hellip;) y en general nada 7 veces mas lento que C&amp;hellip; porque cualquier lenguaje un orden de magnitud mas lento que C, es directamente una basura&amp;hellip; o tiene un ambito de uso extremadamente especifico, como servir para crear extensiones o como prompt. Fuera de este uso, nadie &amp;ldquo;serio&amp;rdquo; sacarlos deberia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SICP (proyecto de traduccion)</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/dot-slash-sicp2es/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 18:27:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/dot-slash-sicp2es/</guid>
      <description>o en otras palabras dadme pasta! (no en galletas)
faq por que?
para traducir un libro de muchas lineas al español, el Structure and Interpretation of Computer Programs, tambien conocido como SICP
por que sicp?
 en los listados de lecturas para programadores suele aparecer inevitablemente y en los primeros puestos
 puedo traducirlo y combrar por ello, sin romper ninguna ley (creo)
 parece interesante y creo que enseñan a programar, ademas utilizan un derivado de lisp: Scheme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Lenguaje De programacion Go</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/tgpl/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 22:02:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/tgpl/</guid>
      <description>golang, el lenguaje de programacion de sistemas de la gente de google con el que planea llebar a cabo sus mas retorcidos y stalkerosos deseos.
Hoy y tras pocos meses de programacion y muchas horas de investigacion linguistica intentando entender el english, les traigo una reseña de la biblia de golang (Go para los amigos) The Go Programming Language (en adelante TGPL o GPL(?))
el libro los usa-americanos tinen sus medidas extravagantes, siguiendo su ejemplo, yo mido la extencion de un documento en las lineas (de 80 columnas indentadas) que abarca, por ejemplo, 7000-10000 lineas suelen ser la extencion regular de una novela, debajo de esta cantidad es un trabajo corto, superior de esta es extenso y superior a las 20000 lineas ya es muy extenso, aunque Dune utiliza (y muy bien) la friolera y descomunal cantidad de 34150 lineas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>