<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vgs on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>http://nasciiboy.land/vg/</link>
    <description>Recent content in Vgs on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jul 2017 22:21:43 -0500</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://nasciiboy.land/vg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SShooter</title>
      <link>http://nasciiboy.land/vg/shooter/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 22:21:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/vg/shooter/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Es posible que el software no sea como cualquier otra cosa, que está
destinado a ser descartado: que el punto es siempre verlo como una burbuja
de jabón?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El SICP esta lleno de fraces que reflejan la realidad, incluso la del &amp;ldquo;codigo
abierto&amp;rdquo;, por que (casi) sin importar el titulo, si su desarrollo para,
seguramente quede destinado a desaparecer en la memoria de unos cuantos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quiza por ello el desarrollo mas puro y duradero, es el que se realiza para
equipos especificos, por ejemplo en algun ensamblador de alguna consola
especifica, como la nes o el gameboy. En el PC, las cosas no son iguales, y aun
contando con el codigo, cuando no es extraordinariamente bueno, independiente
de modas y portable, dificilmente sobrevivira al cambio continuo de librerias&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es el caso de los dos (y quiza tres) siguientes juegos, todos de genero
&amp;ldquo;matamarcianos&amp;rdquo;. No es que sea ningun conocedor, de hecho con estos solo he
jugado 4 (mas un par mas en el movil), el cuarto y primero (o segundo quitando
uno de nes), el maravilloso Star Fox 64, al que no puedo jugar por que el
emulador es demasido exigente para mi equipo maizoro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;problablemente no puedan jugar a ninguno de ellos, pero de los pocos que
hay que pueden (o no) existir en el software libre, son de los mejores&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tumiki-fighters&#34;&gt;tumiki fighters&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/tumiki.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que esto tiene licencia mit, y creo que podia jugarse con el mando. El
primer encuetro con el fue en los repositorios de debian, y espero que
todavia siga hay, por que compilarlo me ha sido imposible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta hecho con el lenguaje de programacion &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;, del cual desconosco su
bondades, aunque de popularidad no puede presumir. Su autor, un japones durante
un tiempo se dedico a programar algunos juegos y dejar a disposicion el codigo,
pueden encontrar mas en su &lt;a href=&#34;http://www.asahi-net.or.jp/~cs8k-cyu/windows/tf_e.html&#34;&gt;pagina&lt;/a&gt; (ingles y
japones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En principio sus juegos fueron diseñados para correr en winbugs, aunque hay (o hubo) &lt;a href=&#34;http://tumiki.sourceforge.net/&#34;&gt;uno&lt;/a&gt; o dos
intentos de portarlo a GNU/linux, que no pude compilar fuera de
debian. Curiosamente la forma mas sencilla de jugarlo es con wine&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los tres juegos mi favorito, me encanta su estilo y colores. En
cuanto a dificultad&amp;hellip; no es para lisiados, nunca pase del tercer escenario&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;garden-of-coloured-lights&#34;&gt;garden of coloured lights&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/garden.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este juego tambien nacio en winbugs, pero a diferencia del anterior es GPL3 y
esta programado en C, pese a esto tampoco lo pude compilar, no busque la web que
lo vio nacer (alguna ves lo hice). Algo curioso es que aparentemente sigue en
desarrollo al menos en la &lt;a href=&#34;https://sourceforge.net/projects/garden/&#34;&gt;forja del codigo&lt;/a&gt; cambio de la
version 1.0.8 a 1.0.9&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;probar a compilarlo, la ultima vez que lo jugue fue en debian (incluido en los
repos), de los tres, el tercero en mi listado de buenos juegos libertarios de disparos&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;blue-revolver&#34;&gt;Blue Revolver&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/blue-5.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hecho con &lt;a href=&#34;https://love2d.org/&#34;&gt;love2d&lt;/a&gt;, aunque no por ello precisamente
software libre&amp;hellip; sus creadores lo distribuyen ademas de ejecutable, como un
&lt;code class=&#34;file&#34; &gt;.love&lt;/code&gt; que es un simple &lt;code class=&#34;file&#34;&gt;.zip&lt;/code&gt;
con el nombre modificado, que alberga el codigo y datos del juego, asi que de
alguna forma difusa podria considerarse de &amp;ldquo;codigo abierto&amp;rdquo;, o almenos se podria
aprender algo y modificarlo a nivel personal (y quiza mas alla)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su &lt;a href=&#34;http://bluerevolvergame.com/&#34;&gt;pagina&lt;/a&gt; encontraran un enlace a itchio una
pagina de juegos &amp;ldquo;indies&amp;rdquo;, en donde ofrecen un demo con las primeras 2
misiones. La primera vez que vi este juego pesaba solo 15mb, ahora son mas
de 300! Aun se encuentra en fase de desarrollo, una muy larga fase de
desarrollo&amp;hellip; si alguien compra el juego y me envia una copia no me molestare&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;como decia, el juego esta desarrollado en love2d, exactamente con la version
0.9.1 (ja, ingenuo de mi, crei que la sugiente version de love seria la 1.0,
que tendrian una &amp;ldquo;API&amp;rdquo; estable y seria el momento de echarle un vistazo en
serio, pero los troles pasaron a la version 0.10.0).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La version actual de love es la 0.10.2 y el juego no correra con esta, incluso
modificando un fichero llamado &lt;code class=&#34;file&#34; &gt;conf.lua&lt;/code&gt;. Uno de los
inconvenientes de love, radica que entre version y version los juegos
dejan de funcionar, asi que vamos a compilar la version 0.9.1 (o si nuestra
distro trae esta version nos ahorramos el paso)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;conseguir dependencias&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;dnf builddep love
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;o en debian&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;apt-get build-dep love
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;wget https://bitbucket.org/rude/love/downloads/love-0.9.1-linux-src.tar.gz
tar -zxvf love-0.9.1-linux-src.tar.gz
cd love-0.9.1
./configure # cruzar los dedos y esperar
./make      # de nuevo cruzar los dedos y esperar

# si todo fue bien
./src/love ruta-a-juego.love
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/blue-7.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el juego es una pasada, el unico inconveniente es la resolucion, no se si
modificando la posicion del monitor, aparescan nuevas resoluciones, en cualquier
caso es una maravilla que acepta mando y configuracion de botones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;como dirian en un podcast (de anecdotas, historia contemporanea y musica
rollmantica) llamado &lt;em&gt;ScoreVG&lt;/em&gt;, disfruit!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PPSSPP</title>
      <link>http://nasciiboy.land/vg/ppsspp/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 20:02:37 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/vg/ppsspp/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../fs.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cambiando un poco de enfoque me dispuse a jugar un rato con el emulador que mas
me gusta &lt;strong&gt;PPSSPP&lt;/strong&gt;, que&amp;hellip; sirve para jugar roms de &lt;strong&gt;psp&lt;/strong&gt;, este ultimo es un
cacharro que cuando salio alucinaba por tener, pero como siempre he sido pobre
de mente y economia nunca tuve, ya mas tarde me pasaron uno para que le pusiera
algunos jugos, pero me parecio un cacharro de mala calidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bueno, dejando la anecdota de lado, &lt;strong&gt;PPSSPP&lt;/strong&gt;, es de lejos el emulador mas
bonito y atractivo que he visto jamas ensima es software libre!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../ppsspp.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiene una tienda de Homebrew, aunque todo es &lt;q&gt;gratis&lt;/q&gt;, admite mandos o al
menos el logitech F710 no tiene problemas, por supuesto los controles y atajos
son configurables, viene en español y esta muy bien optimisado. Corre hasta en
equipos androide, claro, hay que ser realistas y darle al menos un i3 para que
se desempeñe como es debido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi caso con un celeron 847 de dos nucleos a 1.1GHZ, fluido va&amp;hellip; aunque hay
que aclarar que lo unico que juego (y fui younqui un rato) es el Lumines (I y II)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../lumines.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;es algo asi como un tetris psicotropico con una cabra (u otro avatar) pulsante
del lado izquierdo, la gracia es unir cuatro o mas elementos del mismo color,
hacer combos de uniones o despejar uno o ambos colores de la pantalla por la
eternidad, todo mientras resives ataques de distraccion visual no aptos para
epilepticos (la puntuacion mas alta que he alcanzado es de 346348 puntos, algo
asi como dos horas de juego&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero bueno no todo es felicidad y vicio, queria probar algo mas plataformero y
me encontre el &lt;strong&gt;MegaMan Maverick X Hunter&lt;/strong&gt;, pero el ppsspp se colgaba, asi que
supuse que serian cosas del programa, y toco probar con una version nueva, pues
la ultima ya tenia como un año que la habia compilado&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;compilar&#34;&gt;Compilar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El codigo fuente esta en github, al parecer ya incluye todas las dependencias
necesarias, exepto o &lt;strong&gt;sdl2&lt;/strong&gt; o algo de &lt;strong&gt;qt&lt;/strong&gt; (ya sera al gusto de compilador) (Nota:
si en el proceso de compilacion te dice que hace falta una libreria la buscas y
la instalas)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/hrydgard/ppsspp.git
cd ppsspp
git submodule update --init --recursive
./b.sh
cd build
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y ya esta, en la carpeta &lt;code&gt;build&lt;/code&gt; encontraras un ejecutable &lt;code&gt;PPSSPP&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un click o un &lt;code&gt;./PPSSPP&lt;/code&gt; + unas roms y felicidad en un binario que incluye todas
sus librerias para correr de forma autonoma, lo lleves a donde lleves&amp;hellip; o asi
fue la ultima ves que compile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la version mas actual directa del repositorio, me ha salido esto&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;CMake Error: Cannot determine link language for target &amp;quot;armips&amp;quot;.
CMake Error: CMake can not determine linker language for target: armips
-- Generating done
-- Build files have been written to: /home/nasciiboy/apt/vg-dev/emu/ppsspp/ppsspp-git/build
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ni idea para que necesite el &lt;code&gt;armips&lt;/code&gt;, tampoco encontre mucho al respecto, asi
que baje un binario precompilado desde su pagina&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;buscar-binario-desde-la-pagina-oficial&#34;&gt;Buscar Binario desde La pagina oficial&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;antes de hacer esto, mejor revisa si esta en los repositorios oficiales, hasta
donde se no lo incluien ni debian ni freidora&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ppsspp.org/downloads.html&#34;&gt;http://www.ppsspp.org/downloads.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;descomprimes el binario y te llebas la carpeta a donde mejor te convenga&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;homebrew&#34;&gt;Homebrew&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como futuro rey de los &lt;s&gt;piratas&lt;/s&gt; programadores, mi sueño es encontrar el
One Code, un tesoro compuesto por libros de programacion en español de cualquier
tema imaginable, bien desarrollados, entendibles por paletos como yo y en un
formato molon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mi desgracia, hasta el dia de hoy no he dado ni con un puñetero libro para
programar videojuegos descente, menos aun para programar en esos sistemas
dedicados en hardware y software al ocio electronico (mejor conosidos como
consolas) que exponga el tema. Oh lo que daria por una biblia de programacion
para el nes (en ensablador) o el snes, o el gameboy y quisa para el psp o la n64&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mietras tanto, evado el asunto consiguiendo roms en el unico sistema de
distribucion libre, los torrents!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya para terminar, al parecer el problema que tenia la version anterior con el
MegaMan era la reproduccion de videos, asunto solucionado en versiones
recientes, pero mi procesador no lo mueve fluido, ni el Gran Turismo, pero el
Sega Rally va fino, fino&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O, del Homebrew solo recomendar &lt;strong&gt;Attack Of the Mutants&lt;/strong&gt; y el siempre
incombustible &lt;strong&gt;Cave Story&lt;/strong&gt;, aunque este mejor jugar el port
nativo &lt;a href=&#34;../nxEngine/index.html&#34;&gt;nxEngine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zelda solarus</title>
      <link>http://nasciiboy.land/vg/solarus/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 14:56:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/vg/solarus/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../solarus_logo.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segun la propia &lt;a href=&#34;http://www.solarus-games.org/&#34;&gt;web del proyecto&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Solarus es un motor de juegos Action-RPG gratuito y de codigo abierto, con
licencia GPL y esta escrito en C++. Ejecuta quest (campañas?) en Lua y puede
trabajar en un gran numero de plataformas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solarus tambien cuenta con un editor de juegos llamado Solarus Quest Editor
escrito en C++ con Qt para ayudarte a crear un juego.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Por que los proyectos utilizan el palabro &amp;ldquo;open source&amp;rdquo; si estan bajo la
licencia GPL?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque en la web no se especifa, en la practica el motor fue creado para hacer
un videojuego fan-tributo de Zelda, y todos las juegos que de el han nacido
tiene que ver con Zelda, al parecer utilizan recursos salidos directamente de un
titulo de nintendo, ni idea de cual, supongo sera de snes. Por suerte el
proyecto parace no tener problemas legales de ningun tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../logo_2x.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;THE LEGEND OF ZELDA Mystery Of Solarus DX&lt;/strong&gt; es el primer titulo que pruebo con
respecto a la saga zelda, sin importar ser o no un fan-game tiene una calidad
brutal, dificultad imposible y es muy adictivo. Reconosco que para terminarlo
fue necesario ver una guia (del propio creador) en no pocas ocaciones, no sin
antes pasar horas sin saber que hacer&amp;hellip; tambien modifique el fichero de
salvamento para poner el dinero y municion a tope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva si tuviese dinero compraria una consola e intentaria con algun
titulo oficial. Si tuviese mas dinero compraria nintentdo y pondria su
hardware/software libre tras un perido no mayor a 5 años luego del lanzamiento
del titulo&amp;hellip; un hombre debe tener sueños.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;compilar-solarus-engine-desde-repositorios&#34;&gt;Compilar solarus-engine desde repositorios&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La lista de dependencias en Debian salio directamete del sitio web, si ya tienes el
codigo fuente de solarus puedes ver los pasos en el fichero &lt;code&gt;compilation.txt&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;instalar dependencias en Debian&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;apt -y install build-essential cmake libsdl2-dev libsdl2-image-dev libsdl2-ttf-dev libluajit-5.1-dev libphysfs-dev libopenal-dev libvorbis-dev libmodplug-dev qtbase5-dev qttools5-dev qttools5-dev-tools libglm-dev
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;En el caso de fedora me he limitado a buscar el equivalente. Compilo cosas por
pasatiempo y mi sistema ya tiene un monton de librerias, a modo de prueba intete
compilar sin instalar nada mas y&amp;hellip; compilo, si encuentras algun inconveniente
no dudes en enviar un &lt;a href=&#34;mailto:nasciiboy@gmail.com&#34;&gt;correo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;instalar dependencias en fedora&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;dnf -y install SDL2-devel SDL2-image-devel SDL2-ttf-devel luajit-devel physfs-devel openal-soft-devel libmodplug-devel libvorbis-devel
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;creamos una carpeta donde estara el codigo del motor y el de los tres juegos que
aparecen listados en la pagina de solarus&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir solarus
cd solarus
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;clonamos el motor y los tres juegos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone https://gitlab.com/solarus-games/solarus.git
git clone https://gitlab.com/solarus-games/zsdx.git
git clone https://gitlab.com/solarus-games/zsxd.git
git clone https://gitlab.com/solarus-games/zelda-roth-se.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;compilamos el motor&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd solarus
mkdir build
cd build
cmake ..
make
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Si la compilacion fue exitosa ya podemos ejecutar los juegos. Sin cambiar de
directorio ejecutamos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;./solarus_run ../../zsdx/

./solarus_run ../../zsxd/

./solarus_run ../../zelda-roth-se/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;los tres titulos se encuentran traducidos al español, las teclas de
funcionamiento son ajustables y tambien tiene soporte para joystick (en concreto
tengo el Logiteth 710, que funciona de forma nativa sin instalar nada)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;recientemente inicie zelda-roth-se, por motivos desconocidos los caracteres
&amp;ldquo;raros&amp;rdquo; del español (acentos y eñes) no se ven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;puedes encontrar mas juegos (de zelda) basados en el motor solarus en
el &lt;a href=&#34;http://forum.solarus-games.org&#34;&gt;foro&lt;/a&gt; en la seccion
de &lt;a href=&#34;http://forum.solarus-games.org/index.php/board,5.0.html?PHPSESSID=mir01idorf2lfdchofmrhmthv7&#34;&gt;proyectos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nxEngine</title>
      <link>http://nasciiboy.land/vg/nxengine/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 11:29:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/vg/nxengine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../Dokutsu.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dōkutsu Monogatari mejor conocido en oxidente como Cave Story (La historia de la
cueva) es un videojuego de plataformas con un toque de RPG desarrollado por una
sola persona (Daisuke Amaya, alias &amp;ldquo;pixel&amp;rdquo;) a lo largo de 5 años. Originalmente
fue liberado como &lt;em&gt;freeware&lt;/em&gt; para la plataforma pc de microsoft, no obstante por
su sobresaliente calidad ha sido portado a una gran cantidad de sistemas entre
las que se encuentran AROS, MorphOS, AmigaOS 4, Mac OS, PSP, Dreamcast, GP2X,
&amp;hellip;, y por supuesto GNU/linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a que la licencia de distribucion no es libre, se cuenta con una
implementacion del motor (en C++) bajo la licencia GNU GPL v3 llamada
&lt;a href=&#34;http://nxengine.sourceforge.net/&#34;&gt;nxEngine&lt;/a&gt; y un par de traducciones al español
(utilizare &lt;a href=&#34;http://www.romhacking.net/translations/2172/&#34;&gt;esta&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien podemos disfrutar Dōkutsu Monogatari mediante &lt;strong&gt;wine&lt;/strong&gt; (asunto con poco
misterio) vamos a compilar una vercion nativa con nxEngine. Todo lo que
necesitas lo encontraras en este &lt;a href=&#34;../nx.zip&#34;&gt;zip&lt;/a&gt;. Descargalo y abre un terminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;su
# nxEngine depende de la libreria SDL. En freidora
dnf -y install SDL-devel SDL_ttf-devel
exit

unzip nx.zip -d nx
cd nx
make
./nx # luego presiona &#39; &#39; (espacio) y &#39;a&#39; (letra a)
# listo
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;La vercion nativa no maneja apropiadamente los acentos ni los caracteres raros
del español, aun asi puede entenderse perfectamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi amor por esta obra es proporcional a su dificultad, moriras y moriras y
moriras y volveras a morir y cuando lleges al tramo final moriras muchas veces
mas. Recuerda salvar cada ves que se presente la oportunidad o te puedes pegar
un cabreo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El unico defecto de este magnifico titulo, es la imposibilidad de saltarse los
dialogos. Cuando apreda a programar&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La duracion ronda entre 4-8 horas, (la primer vez que lo termine tarde 6). Como
dispone de varios finales, como minimo pasatelo 2 veces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes encontrar achivos de salvamento, ports diversos y muchas cosas mas en
&lt;a href=&#34;http://www.cavestory.org/&#34;&gt;http://www.cavestory.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>H Craft Championship</title>
      <link>http://nasciiboy.land/vg/h-craft/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 08:29:18 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/vg/h-craft/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../hcraft01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H-Craft es un juego de &amp;ldquo;carreras&amp;rdquo; con &lt;em&gt;Hovercrafts&lt;/em&gt; (aerodeslizadores)
estupendo disponible libremente para GNU/linux (tambien hay vercion para android
y windows)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;hardware&#34;&gt;hardware&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 Ghz Processor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;512 MB Memory&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A 3D-Card with the power of a Geforce3 or Radeon 7500 (or better)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenGL 1.3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GNU/linux (32 Bit / 64 Bit) or winbug$ 98, mp, xp, 2000, vista&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150 MB free space on hard-disk&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;build-debian&#34;&gt;build (debian)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este es el proceso que segui para compilarlo en debian 7. No me gustan los
&lt;em&gt;IDEs&lt;/em&gt; y como en este caso se utiliza CodeBlocks, mejor invocarlo desde la
terminal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, actualice al codigo para compilarlo desde freidora 25&amp;hellip; la
compilacion no se logro&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;su
aptitude install bash gcc cmake codeblocks mercurial
exit

mkdir ~/h-craft
cd ~/h-craft
hg clone https://bitbucket.org/mzeilfelder/trunk_hc1
hg clone https://bitbucket.org/mzeilfelder/media_hc1
cd trunk_hc1/build

# necesario ejecutarlo con bash o colocar #! /bin/bash
# a estos scripts
./copy-media-linux.sh
./make-libs-linux.sh

cd ..
codeblocks --build --target=&amp;quot;Linux - Release - accurate math - static&amp;quot; \
           --no-batch-window-close libs/irrlicht/source/Irrlicht/Irrlicht-gcc.cbp
codeblocks --build --target=&amp;quot;linux64 release&amp;quot; --no-batch-window-close src/hover.cbp
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;tuning&#34;&gt;tuning&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;existe una traduccion del los menus realizada por &lt;strong&gt;Caleb&lt;/strong&gt;, puedes encontrarla  en
&lt;a href=&#34;http://cadetesdelespacio.es/node/1362&#34;&gt;http://cadetesdelespacio.es/node/1362&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
