<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>4k on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>https://nasciiboy.github.io/tags/4k/</link>
    <description>Recent content in 4k on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2017 17:15:29 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.github.io/tags/4k/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ramen XV</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xv/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 17:15:29 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xv/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/reistmas.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mmmm, sin buscarlo (consientemente (por ahora)) he estado a punto de palmarla de
nuevo. Aca por mis territorios hay un &amp;ldquo;centro de senderismo&amp;rdquo; (y nieves ricolinas)
con unos cerritos coketos y pintorescos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es como la quinta o sexta ocacion que aciendo a lo alto de aquel sendero,
pero en esta ocacion, el sitio turistico-terminal no estaba abierto al publico,
asi que me aventure por otra ruta poco evidente intentando perder algunas horas
extra. Por el trayecto, me tope con una parejita, y luego un senderista
solitario, que me dijeron que tal desviacion del recorrido tambien era una ruta
conocida, ademas me recomendaron ascender por una ruta algo escabrosa y asi lo
hice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran alrededor de 7 metros de ascenso pon una pendiete harto inclinada con
algunas piedras protuverantes aunque no demaciadas, lo cual lo hacia algo peligroso
y al mismo tiempo me preguntaba como demonios bajaria de nuevo&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en la cima, el paisaje es jodidamente impresionante, pero si tienes vertigo,
como en mi caso, es mejor no hacerlo&amp;hellip; por lo que me coloque en el centro, puse
algo de Ithamara Koorax en los audifonos, saque unos dulces y me quede quieto en
posicion de mistico sacando unas fotos, ja, ja, ja, les falta mucho rango visual
y profundidad a las camaras para plasmar lo que estos sucios y rojos ojos
persiven&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/d34d.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bueno, bueno, dos pistas mas tarde, me estire busque otros angulos y aprecie los
bordes de donde estaba, que no eran demaciado amplios y me separaban de lo
bonico a terminar como un bicho apachurrado si caia por estupides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto buscaba una ruta secundaria de descenso, aunque al parecer
tendria que regresar por donde habia venido, mas, las secuelas del cuasi
atropello de hace un mes aun permanecen en el tobillo, esto agregado al vertigo
no me tenia muy entusiasmado, asi que mas musica y meditacion en las alturas, lo
que me hiso recordar ese lema de evangelion: &amp;ldquo;God&amp;rsquo;s in his heaven, all&amp;rsquo;s right
with the world&amp;rdquo; &amp;hellip; y asi unos minutos mas tarde (y aun con los audifonos
puestos) escuche un sumbido en ascenso, momento, que pasa aqui, alce la mirada y
sobre mi cabeza se avalanzaba un ejambre inmenso de avejas-chicas-como-avispas
que no podria describir ––como hacia frio por aquellos dias, me lleve un sueter
(+ vermuda + tenis) aunque en esos momentos no lo llevava puesto, lo habia
dejado un par de metros de donde me encontraba–– casi como si protagonizara una
peli de accion mi avalance sobre el sueter, lo lance hacia harriba como intentando
cubrirme de una explosion y en ese mismo momento sabia que debia bajar, pues
hacerme bolita en posicion fetal dejaria expuestas mis suculentas piernas a
incesantes pinchaduras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;me coloque el sueter agilmente, mientras mantenia el cuerpo lo mas cerca del suelo
inicando el descenso, algunas avispas se avalansaban contra las mangas y
espalda, otras mas audaces revolateaban sobre el area entre la cintura y la
cara, aun asi, permaneci en silencio descendiendo, alejandome del peligro
centimetro a centimetro (dramaticamente). Con cada metro que pasaba disminuia la
concentracion de las abejas-chicas-como-avispas, la tencion era grande,
encontrar la siguiente posicion de apoyo complicado, pero, llegue al sendero de
nuevo sin picadura alguna y aunque el zumbido del ejambre y los inumerables
bichos que los formaban aun eran alarmantes, en esa zona, apenas y habia unas
pocas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego me pregunte que hacer, esperar y advertir a otros, buscar mas afectados,
continuar el ascenso o bajar sin pena alguna. Espere, cerca de 20 minutos hasta
que el ejambre apenas y era apresiable, aun tenia ganas de ascender pero mis
piernitas no estaban deacuerdo, por lo que inicie el descenso. Mas tarde tome
una foto de unas piedras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/rc.h.pui.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y luego encontre a otros aventureros, les adverti y mientras les contaba de los
peligros, al tiempo que bajo otra pareja de exploradores y segun ellos no vieron
nada, mmmm, entonces no era un mecanismo de encubrimiento gubernamental como el
de la pelicula de los X-Files&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otros asuntos, aproximadamente hace un año inicie en reddit un sub al que
dedique cerca de 6 meses y luego pase a otro, en ambos colocando los enlaces a
post que a mi me gustaria encontrar referentes al software libre (y afines) mas
ahora reddit a caido de mi gracia&amp;hellip; aunque estaba enganchado y era una parte
muy importante de mi rutina diaria. Bueno, que mas da, con los miles de
&amp;ldquo;seguidores&amp;rdquo; que especulo (sin base alguna) tiene este blog mugroso, sin buena
redaccion, js, analiticas, cokies, comentarios ni nada, ademas de su feed,
supongo sera suficiente para hacer eco de las mierdas mias y algunas ajenas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y bueno, puede que este post sea el ultimo del arbitrario inicio y fin del ciclo
de esta esfera donde estamos girando alrededor de un sol amarilloso, pero eso, eso, no es
importante, lo verdaderamente relevante es que sin la mas minima esperanza y
gracias a una bondadosa aportacion de mi patrocinador (&amp;ldquo;el camello&amp;rdquo;) que hace que siga siendo
persona (sin empleo, ni veneficio), fue posible adquirir un HDD de 3TB
(&amp;hellip;seagate) WooooOOOHHHHH!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha, Ha, Ha, hacer los pertinentes respaldos, copias y reorganizacion (aun en
proseceso) tomo 2 dias de pleno suspenso, sin embargo, la alegria de liberar
espacio de mi disco del sistema (un SSD) que siempre oscilaba entre 500MiB-5GiB
de espacio libre (ahora ~100GiB), respaldar mi amada musica, reunir el hentai,
series y peliculas dispersas en usbs y en 2 discos de baja capacidad, ademas de
poder descargar a pleno consumo de banda torrencial durante el proximo mes y
medio, me tienen con una satisfaccion tan grande que casi sonrio de placer, jo,
jo, jo aun tego 1.3TiB disponibles y de momento cerca de 300GiB en descarga!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si eso no fuera suficiente, en una tienda roñosa de componentes encontre (a
sobreprecio) un adaptador de DVI a VGA. Asi que ahora puedo ir y venir de
distros a placer&amp;hellip; aunque un problema que inicio con freidora -&amp;gt; &lt;strong&gt;el pc no se
apaga&lt;/strong&gt; &amp;lt;- ha persistido en manjaro y Debian. Varios han sido los intentos por
solventarlo, mas aun no se ha corregido, ni siquiera virtiendo una lata de aire
comprimido por las baquelitas del hardware&amp;hellip; como dicen en matrix, &amp;ldquo;todo lo que
tiene un inicio, tiene un fin&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento estoy en Debian, luego de cerca de 3 años en el exilio y de aqui no
me muevo ni aunque salga Gnome 4&amp;hellip; o no&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasando a la carne, las festividades en general me desagradan, y las navideñas
en particular, mucha jente y visitas indeseadas, ruido y malsueño que
ralentizaron todos los proyectos en activo. Para compensar y evitar el
desperdicio de &amp;ldquo;tiempo libre&amp;rdquo; me he puesto a ver mas cosas de lo habitual&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No Game No Life&lt;/strong&gt; un &amp;ldquo;intercambio&amp;rdquo;(?) desde el hackmiting, uhmmm ni aburrida
ni divertida, mas bien un tipico topico anime, si bien, no la recomiendo, el
final me gusto mucho, aunque dificilmente veria una segunda temporada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Void&lt;/strong&gt; &amp;hellip; . . cualquier entidad cosmica/divina/lo-que-sea que requiera
de mi accion para hacer su voluntad, no merece mi respeto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que tenemos aqui, una pelicula de serie z, con malas actuaciones en aspecto ultra
panoramico que le viene fatal para sus tomas cerradas de pasillo y una historia barata, llena de
topicos, cuya forma de abordar &amp;ldquo;la llegada de una entidad a la ktulju&amp;rdquo; es con
gritos, mutilacion sin sentido (la mutilacion simpre esta bien, pero con una
excusa seria mejor) y un grupo de encapuchados fans de zelda&amp;hellip; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a su fabor dire que cuenta con algo de supenso, por lo demas, es facilmente
precindible&amp;hellip; en el peor sintido, por que sabes que no ocurrira nada, como
tampoco se te revelara ninguna tecnica de invocacion, menos aun un secreto
trascendental&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mayhem&lt;/strong&gt; y &amp;ldquo;el karma responde&amp;rdquo;, aqui tenemos una comedia gore con rollmance
incluido. Divertida, llena de adrenalina, si lo quieres con lecturas a distintos
niveles&amp;hellip; pero en realidad los autores son tan sinceros como para reconocer que
aunque su motivacion es el mas dulce divertimento, esforsarce en buscar una
excusa solida, solo puede hacerlo mas irresistible, brillante!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dejare reposar un periodo el torrent hasta compartirlo tres veces (o un inicio
de año en una crisis por conseguir disco (retracto, lo anterior &lt;strong&gt;3TiB!&lt;/strong&gt;), lo que ocurra primero). Los
subtitulos, desde subliminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:a95b8f1c6e1ce3ff309345c063e427bdc8837574&amp;amp;dn=Mayhem.2017.HDRip.XviD.AC3-EVO&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Discovery&lt;/strong&gt; en esta pelicula abordan de forma seria las consecuencias de
descubrir que nuestra consiencia permanece pese a la muerte de nuestros
cuerpos&amp;hellip; bueno, asi la anunciaban donde la vi recomendada, para mis carnes
esta cinta es una puta basura de serie z, si la evitas te haces un fabor, si aun
asi, te animas a verla, ve el inicio y avanza directamente al final, si quieres
algo &amp;ldquo;similar&amp;rdquo; pero bien hecho mejor ve &lt;em&gt;Stains;Gate&lt;/em&gt; que tiene a una pelirroja
de muerte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y bueno, el mismo post donde recomendaban lo anterior, tenia &lt;em&gt;The Osiris Child&lt;/em&gt;,
mas, tras los primeros dies minutos comence a avanzar y avanzar, buscando algo
interesante, hasta llegar al final sin encontrarlo. Es un trabajo de aficionado
muy malo, aunque se molestan en ocaciones por darle un poco de empaque&amp;hellip; pero
no creo que el esfuerzo en esos puntos, en lugar de escojer mejor el escenario,
actuaciones e historia, haya valido la pena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brigsby Bear&lt;/strong&gt; que loco, quiza me ha marcado mas aun que Mayhem, buscar y
descagar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 Assassins&lt;/strong&gt; &amp;hellip; en resumidas cuentas seria &amp;ldquo;el 7 samurais de Takashi
Mike&amp;rdquo;&amp;hellip; sobria y sangrienta a la vez, aunque esta lejos de ser una obra maestra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gamers&lt;/strong&gt; Divertido harem, que no se toma en serio su propio nombre hasta una
exposicion en el episodio 12, por lo demas, termine soñando con una rubia y eso
no puede ser malo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Ballad of Cable Hoque&lt;/strong&gt; mas que un western, lo clasificaria como un slice
of life ambientado en el desierto. Su montaje es un poco raro y en la historia
no hay apenas ningun punto de tension. Si bien no la recomendaria, ni tampoco lo
contrario, es pasable para un momento sin mayor busqueda que perder un par de
horas, eso si los dialogos y actuaciones teatrales son entrañables como el par
de melones de Hildy&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:67fac6d8f145d625e4a4b0f87256ba99f7374878&amp;amp;dn=La%20balada%20de%20Cable%20Hogue%20(Ciclo%20Sam%20Peckinpah)&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftv.tracker.p&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.prq.to%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fwww.todotorrents.com%3a2710%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renai Boukun&lt;/strong&gt; !pelirojas¡ Otro harem colegial, +divertido que Gamers e igual
de intracendente, puede que lo olvides al poco tiempo, aun asi se disfruta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shokugeki no Souma San no Sara&lt;/strong&gt; tercera temporada del anime shonen-culinario
con toques echi, o eso era en un inicio la serie. Ya a estas alturas su
animacion es malilla, ha perdido mucho echi y el que tiene carece de
creatividad, ademas la historia ya no tiene sentido ni gracia, apenas sobre la
linea de &amp;ldquo;lo visible&amp;rdquo;. Si aun no ves esta temporada es prescindible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Knights and Magic&lt;/strong&gt; cuando escucho aquello de que la temporada (de anime) actual es una
mierda llena de moeshit, me pregunto como es esto posible, pues aunque requiere
una labor de busqueda (con la suficiente experiencia) no demaciado exaustiva
siempre estoi viendo material con una antiguadad no mayor a 3 años lo
suficientemente buena para alimentar al ocioso disperso que llevo dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, la mayoria de este material que consumo no intenta reflexionar sobre la
naturaleza &amp;ldquo;profunda&amp;rdquo; de la realidad social, espiritual, material o esoterica
por medio de propuestas basadas en robots/ciencia-ficcion/o-cosa
pero que demonios, de ves en cuando, hasta una propuesta tan basica y floja como
esta me emociona y hace que consuma con ansiedad un capitulo tras otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hep, si, este es otro anime de la campaña subliminal japonesa que insentiva el
suicidio de los otaku (y programadores plot que por alla del tercer capitulo lo
olvidan casi por completo) pero que mas da, su propuesta de fantasia con el
prota kawai (no es una opinion personal) que todo lo puede, tiene su
aquel&amp;hellip; va&amp;hellip; darle una oportunidad&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2fbb9fa5e249d3225e34ad9f75f3a6fb7795c8a3&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Knights%20and%20Magic%20%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;la temporada que viene va a ser una apuesta arrisgada por continuaciones y
terceras partes, la mayoria esperadas por mi, quitando flcl y stains;gate (si la
maltratan, no pasare del segundo o tercer episodio) pero tambien vienen otras
cosas sabrosas, y en el peor de los casos, siempre nos quedara el pasado, las
&amp;ldquo;nuevas&amp;rdquo; propuestas y ese universo paralelo y/o futuro improbable donde se hacen
adaptaciones dignas de los mangas&amp;hellip; te hablo a ti samurai X, GTO, y Tenjho
Tenge&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Wars: The Last Jedi&lt;/strong&gt; entretenida&amp;hellip; me gusta el juego ese que hace sobre
el bien, el mal, y el equilibrio, casi persibo como si fuera una evolucion sobre
los temas que se exponen a &amp;ldquo;la sociedad&amp;rdquo;, sip, de forma muy infantil, pero es un
inicio hacia aperndizajes misticos&amp;hellip; que inevitablemente lleban al consumo de
sustancias y luego al fin de la pacheques y luego la nada y luego al lo-que-sea&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien me gusta que dediquen una buena parte a un plan que como dirian los basicos &amp;ldquo;no
va a ningun lado&amp;rdquo;, por que muchos de los esfuersos que hacemos, no van a ningun
lado. Mmm, la exposicion de la guerra como una revuelta de tres gatos, tambien
me gusto, soy yo, o en el guion si hay critica y trolerismo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, una mas. Por agregar, creo que la anterior tenia mejor trabajo visual y
rei (o rey?) era mas kawai&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kekkai Sensen&lt;/strong&gt; (2^da Temporada) Ver la primer temporada de esta serie fue
duro, no entendi lo que pasaba, ni adonde iba, si la termine de ver fue por su
animacion, por que en serio, que no le veia mayor gracia&amp;hellip; hasta que hace unos
meses me tope con un &lt;a href=&#34;https://youtu.be/1whxUxrwmwQ&#34;&gt;video&lt;/a&gt; en el canal de &lt;em&gt;Tenes
Milanesas Graciela&lt;/em&gt; que me descoloco sobre la calidad de esta serie, como para
considerarla de profundida sutil y refinida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asi enfrente la segunda temporada y sip, no se si esta tiene mas sentido que la
anterior. Su ritmo frenetico, absurdo y autoconclusivo en esta ocacion
si fue gratificante en exceso, sin duda tiene mas de lo que aparente,
que? preguntaras? pues, no lo se, pero lo tiene, no la pongo al nivel de las
monogatari-cosas, pero, tiene ese algo de Gainax (+ cowboy
bebob/shamurai-champloo) que me encanta, de momento baje la primer temporada y
dejare reposar el impacto antes de retomarla de nuevo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:360ed613dd820fc81b65bd7fed054ab7060acdac&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Kekkai%20Sensen%20%5b1080p%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fipv4.tracker.harry.lu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BUCK-TICK – Yume Miru Uchuu&lt;/strong&gt; directamente de las novedades torrenciales, un
album que apesta a j-pop-rock, antecediendo el pop al rock, por su sonido
happy plasticoso desenfadado, solo la ultima pieza me motiva a la repeticion,
pero en general es algo digno a tener en la biblioteca, para esos momento donde
el ost de la vida no es demaciado importante&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:4256263aa9200385b89e2c27a349c1ded2e02daf&amp;amp;dn=BUCK-TICK%20%e5%a4%a2%e8%a6%8b%e3%82%8b%e5%ae%87%e5%ae%99&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fun Trick Noisemaker&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;The Apples in Stereo&lt;/em&gt;), otro grato descubrimiento
&amp;ldquo;indie&amp;rdquo;, entre dinosaur jr (pero sin ser aburrido) y the pillows, en la &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Apples_in_Stereo&#34;&gt;wikipedia&lt;/a&gt;
dicen que es pop psicodelico y les puedo creer (no psicodelia acida cosmico
corrosiba, sino happy-tonty-romance-dance). Tambien cuentan que este es su primer
album (1995). Desenfadado y casi hippi sesentero, una suculencia que
aumenta de intensidad a medida que pasa una y otra repeticion del album&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:6cd3bae64f5439ae452232b2668ccfe00fa1ed6e&amp;amp;dn=Fun%20Trick%20Noisemaker&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rick Ross – Rather You Than Me&lt;/strong&gt; niga dont touch my woman! &amp;hellip; electro-rap-dub
tan contundente como el ost de Samurai Champloo, y no estoy siendo exagerado!
bueno si, diria que el album entero gira sobre el mod sonoro en la segunda pista
&lt;em&gt;Santorini Greece&lt;/em&gt;, el resto aunque inicia a mejorar sobre la segunda mitad del
album, no estan a la altura, repetir y repetir y repetir la segunda pista! Un
indispensable para niños rata adictos al GTA&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:1e4c1b11d8a4cb8b8e8afbaf94b9f7c7ccb9eda1&amp;amp;dn=Rick%20Ross%20-%20Rather%20You%20Than%20Me%20(2017)%20CD%20Rip&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merit Hemmingson – Trollskog: mer svensk folkmusik på beat&lt;/strong&gt; una especie de
sonido escoses-nordico o algo similar, suave y sin espectacularidad, como que
navideño, je, no es un disco que regalaria, pero por experimentar no se pierde
demaciado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:361c5db3403445c84acd71c0f4ffa09bcb8b4beb&amp;amp;dn=Merit%20Hemmingson%20-%20Trollskog%20(1972%3b%201992)%20%5bZ3K%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ithamara Koorax – Love Dance&lt;/strong&gt; un jazz minimalista con voz female (de aspiraciones artisticas) de cine
negro. La cantante en momentos me retrotrae la imagen de björk, tiene unos tonos
que se asemejan bastante, aunque el sonido es mucho mas jazzoso en ocaciones casi
bossa, todo demasiado mesurado sin sobresaltos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2646827a7af41560f54cb49370eb13d5edfd707a&amp;amp;dn=Ithamara%20Koorax%20-%20Love%20Dance%20-%20The%20Ballad%20Album&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, por regla cuando un album pasa a formar parte de mi coleccion es
necesario stalkear al artista en la wikipedia&amp;hellip; segun la cual la cantante de
este album esta considerada como la tercer mejor cantante del mundo (jazz) y por
mera casualidad su influiencia bossa (supongo) le viene por su ascendencia
brasileira. Pero bueno, segun ese mismo articulo, Diana Krall es la mejor voz
femenina y persornalmente estas afirmaciones me dejan bastante frio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, este album es lo que mas he escuchado en la temporada, mejora con
cada escucha&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parliament + Funkadelic&lt;/strong&gt;, bueno, mas que una reseña, que lo merecerian,
al menos por la soberbia calidad funky de los primeros albums, el sigiente enlace
magnetico contiene una recopilacion de las dos bandas, disfrut!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:3eb43c96b1d48c651783e303b153d0c2f2c2d2ef&amp;amp;dn=Parliament_Funkadelic%20-%20Discography%201970-2008%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Sun&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Somali Yacth Club&lt;/em&gt;) Esto entra en la categoria de musica ambiental
con ritmos dub o algo asi, en resumen bueno y digno de recomendacion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9e60e4b3d852e63b7cdb68a490d7749b98957a42&amp;amp;dn=Somali%20Yacht%20Club%20-%20The%20Sun%20(2014)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;una supercomputadora no hara correr tu codigo mas rapido, o aprende a programar
y dejate de tontaaas &lt;a href=&#34;https://lemire.me/blog/2017/12/11/no-a-supercomputer-wont-make-your-code-run-faster/&#34;&gt;https://lemire.me/blog/2017/12/11/no-a-supercomputer-wont-make-your-code-run-faster/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien destaco un post de emacs en poesia binaria
&lt;a href=&#34;https://poesiabinaria.net/2017/12/creando-una-configuracion-personalizada-emacs-emacs-d-explicaciones-detalladas-i-configuracion-general/&#34;&gt;https://poesiabinaria.net/2017/12/creando-una-configuracion-personalizada-emacs-emacs-d-explicaciones-detalladas-i-configuracion-general/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en
&lt;a href=&#34;https://monstruosoft.wordpress.com/2017/12/22/sueno-rosado-comic-independiente/&#34;&gt;mostruosoft&lt;/a&gt;
compartian &lt;em&gt;Sueñø Rosado&lt;/em&gt;, un comic independiente con un dibujo que me ha
gustado, todavia no lo leo, pero prometen ecenas violentas y desnudos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y finalmente, uno de los torrentes mas apetitosos que puedan existir! la &lt;strong&gt;gran
biblioteca de fantacia y ciencia ficcion calibre&lt;/strong&gt; ha sacado una nueva
version&amp;hellip; la conoci de forma inesperada en un podcast &amp;ldquo;de charlas y
curiosidades&amp;rdquo; llamado antimateria (temporada 3, creo). En cuanto supe de su
existencia me lance a las terribles profundidades del internete, donde tras
previo registro en un foro de mala muerte consegui (creo) la version 2 con
+1*,000 libros en epub. Mas tarde, ya con algo de experiencia en torrente lloga
la version 3 en formato fb2, que es donde obtengo la practica totalidad de (los
pocos) libros que leo (casi por equivacacion), ha, ha, ha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La version 4 paso toda su existencia como un torrente sin descargar y en esta su
ultima version, segun el info.txt, cuenta con 57012 epubs, repartidos en varios
&lt;strong&gt;rar&lt;/strong&gt;&amp;rsquo;s (de novatos) con un tamaño total de descarga de 60.5GiB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun no se si los pueda descomprimir sin fallos, ni la calidad de esta nueva
version, ni si el torrente se complete, pero material de esta categoria es
ineludiblemente una noticia compartible! &lt;strong&gt;KEEP CALM AND SEED TORRENTS!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:c5ffe7a09601f3bae84bd451797cc2a3949eaaee&amp;amp;dn=Biblioteca_57012_EPUB_ESP&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt.careland.com.cn%3a6969%2fannoun&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fannounce.torrentsmd.com%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;happy Reistmast! y no consuman dulces en la naturaleza&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XIV – Noise</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xiv/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 21:12:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xiv/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ho, ho, ho, a sido un mes difuso, un vehiculo casi me impacta, bueno, lo hiso,
aunque solo fue un &amp;ldquo;beso&amp;rdquo; de su llanta y ese cacho de pellejo arriba del
talon. Pese a lo poco visual que pudiera parecer, por 3 dias caminar fue
complicado y aun hay secuelas tres semanas despues&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no conforme con eso, una semana mas tarde tube un enfrentamiento con un gato que
termino con multiples y profundos arañazos, una mordida en un pie y otra de gran
profundidad casi a la altura de la muñeca, donde &amp;ldquo;nace&amp;rdquo; el dedo pulgar, ja, ja,
igual que con el automotor, no dejo secuelas destacables. Sin embargo, que
eso no sea motivo de engaño, los colmillos de un felino (como los de una
serpiente) son finos, grandes y llenos de bacterias. Aunque en principio plantee
confiarle a mi sistema inmune el pedo, cuando la pierna comenzo a dejar de ser
mia, me vi en la imperiosa necesidad de acudir por antibioticos,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, ja, ya habia hecho que el gato me perdiera el miedo y se acercara dandole
crocetas varias veces, incluso el dia del enfrentamiento me equipe con un sueter
y le lance una camisa encima para nublar su vision, pero sus movimientos
desesperados y agules esquivaron la tela que separaba sus garras de mi mano y su
cuello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lo primero que hiso al liberarse fue lanzarse hacia la pierna. Tome su
accion con calma, no queria herirlo, solo &amp;ldquo;llevarlo de paseo&amp;rdquo; a un paraje
desolado para no verlo nunca mas, como antes hice con otros dos felinos sin
mayor complicacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en el inteludio de su primer ataque, aproveche para restaurar el sueter a su
posicion de inicio, lo sujete con fuerza de nuevo sobre el pellejo que cubre su
cuello pero sus movimientos no cesaron, asi que intentado contenerlo, con la
mano opuesta trate de sujetar sus patas traseras, y justo en ese momento se
avalanzo a morder la mano, esta vez sin piedad y con todas sus fuerzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento y ya que no podia morder mas profundo de lo que habia llegado, lo
deje disfrutar, pero ahora sus acciones tendrian un alto precio (me dije), lo
separe a la fuenza y tome sus dos patitas con firmeza a una distancia donde sus
mordidas perdieran eficacia&amp;hellip; y en ese momento, mi gatete se puso al pedo e
intento ajusticiarse en mi nombre saltandole encima, iniciando una batalla de
garras de la que preferi no formar parte, asi que los deje luchar brebemente y
acudi a presionar las heridas y echarles aguita y luego aplicar cloruro de
benzalconio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;al final el gatete (el mio) se puso a hacer guardia frente a mi
alojamiento&amp;hellip; por si regresaba aquel ingrato al que regale unas croquetas unos
dias (con sucias intenciones, aunque no tanto como las mierdas que esparcia por
el patio). Ahora cada vez que aparece, el gatete al que alimento se le pone al
pedo y lo sigue hasta que avandona mis tierras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ademas de estos miesteriosicos acontecimientos hubieron reflexiones
psicodelicosas &amp;ldquo;con material&amp;rdquo;, ufff, lugo de casi un año, puede agregar a los
registros una entada sonica ZX!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien acompañaron algunos desvarios programacionales, continuacion (temporal y
caotica) de viejos proyectos: dos episodios del libro del raptor, que no se si
esta escritos con calidad debajo del umbral donde se clasificaria un trabajo de
afisionado (sin puta idea de nada), pero mientras los hago creo que son la
hostia con patas. Tambien retome la traduccion del libro de introduccion a
elisp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el contrario el proyecto de hacer la preparatoria, estudiar mates y
profundizar en java se han visto desplazados a un tercer o cuarto plano, donde
las horas del dia y la energia (o momentos sin sueño) dejan de ser suficientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien termine la transcripcion de el &lt;strong&gt;GoF&lt;/strong&gt;, pero eso, sera motivo de un post
propio en 2 o 3 meses (o nunca), por el momento toca darle una revision y
hacerla de emocion con el inkscape y/o dia&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Trek Discovery&lt;/strong&gt; luego de un inicio esceptico, a medida que pasaban los
capitulos le fui cogiendo cariño a la serie, al menos el suficiente para
considerarla digna de llebar el nombre. Con todo sigo teniendo problemas con los
personajes principales, quiza quitando al capitan y el ingeniero, al resto no
les termino de ver su relevancia, en particular a la prota, por que es &lt;em&gt;the one&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Trek &amp;ldquo;La nueva Generacion&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; (Temporada 1) Esta serie, (en la zona donde
resido), escapo a mi generacion, el primer contacto que tube con ella y que fue
inpactante, fue mientras hacia de recepcionista (nocturno) en un hotel, y entre
cambiar los discos del porno, ver billy &amp;amp; mandy, coraje el perro cobarde, el sueño y
atender a los clientes, podia apresiarla de ves en cuando sin un orden particular&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya habia iniciado a ver el &lt;strong&gt;Start Trek&lt;/strong&gt; original, al menos los primeros
25 episodios (creo) luego no encontre mas. Y aunque ya en ese inicio, se sientan
las bases, es aqui donde toman fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las aventuras son &amp;ldquo;mas profundas&amp;rdquo;, creibles, con menos enfrentamientos de lucha
libre contra lagartos, o salidas del capitan por que, que se joda la coherencia
(he, tienen su encanto)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, compensan el poco presuesto con una puesta teatral, miradas a ningun
sitio mientras dicen con conviccion lo increible que es lo que ven, y batallitas
que toman alguna excusa tecno-cientifico-futurista, para indagar en temas
tracendentales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wolf Children&lt;/strong&gt; em&amp;hellip; entretenida, ni drama ni nahh&amp;hellip; no dejo de pensar que
es una fantasia (furry) del director&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nothing to Hide&lt;/strong&gt; un documental relacionado con software libre y esas
cosas&amp;hellip; bastante bueno, aunque no dicen nada que no conociese, no aburre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Get Out&lt;/strong&gt; un pendiente de las &amp;ldquo;supuestas&amp;rdquo; pelis de terror (spoiler, no
existen, solo el suspenso es alcanzable), entretenida y con un aire a propuesta
fresca con toques de humor (negro&amp;hellip;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Cabin in the Woods&lt;/strong&gt; criick, siguiendo la racha de pendientes, esperaba
gore con dosis de hechos perturbantes. Encontre gore con meta humor sobre el
genero, curioso experimento/tributo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Osomatsu San&lt;/strong&gt; hoooooooooooooooooo! por fin termine de ver esta serie! aunque
intentando consumirla lentamente para prolongar la dirversion!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;haber, esto es comedia surreal japonesia combianado con amor y ataques hacia la industrua
de la que forma parte, animacion chula, creativa y llena de cariño, los endings
son puro goce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi personaje favorito es totoko por sus ataques devastadores, su casco de pez y
su personalidad sincera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien no todos los &amp;ldquo;cortos&amp;rdquo; son graciosos (lo intenten o no), logran mantener
la atencion y ansias por ver un episodio mas. En estos momentos se esta
emitiendo una segunda temporada (ep 10) (el 6 con cosas verdes es a-l-u-c-i-n-a-n-t-e)
que en conjunto con los anteriores 26 episodios han hecho que recuerde los nombres de los 6
matsus&amp;hellip; y colocarlo en un lugar destacado de mi lista personal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thor Ragnarok&lt;/strong&gt; Advertido fui al templo (el cine) advertido sobre que esto eran dos
horas sin seriedad y con sobredosis (de supuesto) humor. Ese dia era justo lo que
buscaba, nada serio y perder 2 horas (o mas) del dia, lo cumplio holgadamente,
sin embargo, conectar con el humor fue dificil, pese a ello, el tono de &amp;ldquo;no me
tomes en serio, somos gente disfrazada, pasala bien con batallas y explosiones&amp;rdquo;
me incapacitan para jusgarla como nada mas que: puro y duro divertimento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doctor Strange&lt;/strong&gt; en Thor, salia este sujeto&amp;hellip; mas por saber el por que, que
por interes (que si no la vi antes, es por que no lo habia). me baje un torrente
y&amp;hellip; oye?! esta genial! que igual no entiendo muy bien el berrinche del brijito
del final, pero eso de mostruos a lo kutulju, dimenciones acidas y sus efectos
superiores en todo sentido a los de inception (y sin su asquerosa
pretenciosidad), me hacen recomendarla, que puedo decir, mi criterio es poco exigente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iron Man II (y III)&lt;/strong&gt; ya que estaba, pues a continuar con las restantes, me
faltaria las otras de thor, la segunda del capi y el hombre hormiga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera me gusto, la segunda es un punto necesario para ubicarse en los
Avengers y darles profundidad para esa batalla de las guerras del infinito. La
tercera, es una cosa rara, tiene mas violencia cruda, pero sin sangre, como que
sentimental pero no mucho, como que un cierre y ocaso&amp;hellip; pero no, no se
clasificarla, llebadera? entretenida? no lo se, bueno solo estoy seguro que en
mala o desperdicio de vida no la pondria&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Just For Love&lt;/strong&gt; Si es que &lt;em&gt;Quicksilver Messenger Service&lt;/em&gt; pierde algo en
pacheques, se gana en Funky-Rollmantico, que mas se puede decir, bajalo de una puta vez?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bueno, creo que ese flac esta ripeado de un sucio vinil, al menos no es un rip
a 24x96, putos hipsters:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2962e40dd4ee1b79c7af150cb84034a1e9780184&amp;amp;dn=Quicksilver%20Messenger%20Service%20-%20Just%20For%20Love%20(1970%3b%202005)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;por completacion, y ya que no encontre una discografia sin emepe13s&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:c679bf1fb24390040a0a2dc4b0a4a8e93199e403&amp;amp;dn=Quicksilver%20Messenger%20Service%20-%20Shady%20Grove%20(1969)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969
magnet:?xt=urn:btih:02c6251fb20892fa966dffb17815e6b254333073&amp;amp;dn=Quicksilver%20Messenger%20Service%20-%20Happy%20Trails%20(1969)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fugazi&lt;/strong&gt; Haber, la primer ves que hoy algo de esta banda fue hace muchos
muchos años cuando por la noche andaba con un walkman caminando por la calle, en
un programa que gustaba de tratar a la musica que ponia como si fuese un
aperitivo gourmet&amp;hellip; luego el programa de radio aquel degenero en ser puro
post-rock o eso decia el director&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en aquel programa, coloco algo que clasifique entre Sonic Youth y radiohead, no
recuerdo el disco, solo el nombre de la banda&amp;hellip; si es que esta y aquella son la
misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejando de lado las batallitas, ya habia escuchado un par de albums de estos,
pero creo que no eran lo questaba buscando. Supongo por eso no recuerdo su
sonido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para esta ocacion pasaron dos albums, &lt;em&gt;Instrument Sountrack&lt;/em&gt; con un sonido &amp;ldquo;lados-b&amp;rdquo;
de rock noise-garajoso-soft o algo asi. Luego siguio &lt;em&gt;End Hits&lt;/em&gt;, fuuum, esto si
es de lo que me pone denso, lo clasificaria entre el Dinosaur jr/pixies y los
Youth con la vos de la banda que toca en el cumpleaños de Mongomeri Bers&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Butthole Surfers&lt;/strong&gt; Leyendo en la wikipedia sobre noise rock, tenian una linea
de timpo que aparecia a la par de Sonic Youth como los &amp;ldquo;fundadores&amp;rdquo; de esta
corriente sonora. Supuestamente eran bastante indies y su musica esta
fuertemente influenciada por las drogas recreativas, como ademas tiene surf en
su nombre, pues a escuchar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los albums aleatoriamente escuchados fueron &lt;em&gt;Electriclarryland&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Pioughd&lt;/em&gt; y
&lt;em&gt;Psychic&amp;hellip;Powerless..Another Man&amp;rsquo;s Sac&lt;/em&gt;. (ja, ja, ja, ya paso como un mes desde
que los escuche y ni me acuerdo de las sensaciones)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primero entretenido sin mucho noise, muy ecleptico, voces, resos, sonidos
electronicos, algo como rap, voces sureñas y a lo matrix. Buen album, divertido
y variado, la inmersion sonora tendra que esperar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo (Pioughd, un buen nombre para un daemon del sistema)) un poquito mas
noise, aunque igualmente le puede lo ecleptico, este se diferencia en tener
vocales &amp;ldquo;mas rurales&amp;rdquo;, por decirlo de algun modo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tercero, aunque uno de dos primeros albums, es desagradable, como un intento por
alejar a los &amp;ldquo;suavesitos&amp;rdquo;, una vez alejados estos, inicia su seccion ritual que
esta muy chida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dinosaur Jr.&lt;/strong&gt; (el Sonic Youth blando) escuche, &lt;em&gt;You&amp;rsquo;re Living All Over Me&lt;/em&gt; no
esta (muy) mal&amp;hellip;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Melt Banana&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;cactuses como in flocks&lt;/em&gt;, &amp;hellip; . . no se, supongo que este es
el equivalente al arte contemporaneo, donde hay que adptrinarse con algunos
libros antes de poder entender la profundidad de la obra&amp;hellip; grabaciones de
sonidos cortos aguitarrados vocalizados irritantes,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fetch&lt;/em&gt; aqui hay algo mas de sentido, es bueno? no se, es distinto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Magnification&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Yes&lt;/em&gt;) esta es otra de esas tantas bandas que a finales de
los 70 se tornaron &lt;em&gt;ochenteras&lt;/em&gt; y ya no pudieron regresar a sus viejas glorias
musicales. Este un album del 2001, no es la exepcion, si bien, es oible, carece
de la belleza cosmico-progresiva-instrumental de los primeros albums&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jeff Beck&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jeff Beck Group&lt;/em&gt; todo el album esta chido, en especial me quedo con
&lt;em&gt;definitely Maybe&lt;/em&gt;, por su sonido rollmantico-depresivo-menlancolicoso&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jeff Beck &amp;amp; Jah Hammer Group&lt;/em&gt;, virtuoso, en especial el inicion con esa
emulacion de clasons de coche hecha en sus guitarras, pero tampoco me dieron
ganas de escucharlo tras las primer prueba, que se añeje un rato y luego veremos&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rough &amp;amp; Ready&lt;/em&gt; (hum, yo no lo recuerdo, malo no fue)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Blues Alone&lt;/strong&gt; (Jhon Mayal) bueno, aunque no termino de entrar en su onda,
me va mas el blues rasposo o depresivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Miles Okazaki – Trickster&lt;/strong&gt; fuuuhjuhu! buen jazz estilo japo-uehara, aparecio
en las novedades del torrente, lo baje por el nombre ajaponado y me lo quedo por
su enorme calidad! Tanta que me he puesto a escuchar cualquier nombre que no
conosca en las novedades musicales, aunque como en todo, y pese a que pienso que
si alguien se toma la molestia de colgar material sera por que le pone tanto como para
compartirlo; como en la mayoria del material del mundo &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt; cosas, si no
existieran no las extañaria&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:c2caaf0029c92f3eb109d0a8d2f654c8d3b81053&amp;amp;dn=Miles%20Okazaki%20-%20Trickster%20(2017)&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;salido de los post injustamente votados a menos cero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://telegra.ph/Dynamic-languages-are-not-productive-11-11&#34;&gt;http://telegra.ph/Dynamic-languages-are-not-productive-11-11&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aqui se expone (mundanamente) por que los lenguajes dinamicos y de scripting no son
&amp;ldquo;productivos&amp;rdquo; (je, esa palabra magica, que aparece en todas las discuciones de
programacion). Me hiso especial gracia por que al igual que yo, tambien piensa
que esos lenguajes solo son utilies para cosillas, no para crear programas enteros!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;otro post (tambien en ingles y bajo-votado) &lt;em&gt;El software rápido es una disciplina, no un propósito&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://lemire.me/blog/2017/11/16/fast-software-is-a-discipline-not-a-purpose/&#34;&gt;https://lemire.me/blog/2017/11/16/fast-software-is-a-discipline-not-a-purpose/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien me ley los primeros capitulos de un libro sobre lyx y *TeX escrito por
un pingüino de la era media&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://elpinguinotolkiano.wordpress.com/2017/11/20/disponible-lyx-la-otra-forma-de-escribir/&#34;&gt;https://elpinguinotolkiano.wordpress.com/2017/11/20/disponible-lyx-la-otra-forma-de-escribir/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;del que extraigo estas piezas solo clasificables como alta literatura&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;doy por supuesto que el lector sabe utilizar su computadora&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;y&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Los defensores de la edición basada en texto dicen, y suelen tener razón, que
cuando se conocen los códigos correctos es mucho más simple escribir que andar
haciendo clic por aquí y allá y que en los editores gráficos se pasa uno más
tiempo buscando la función que necesita que usándola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los defensores de los programas de edición gráficos dicen, y suelen tener
razón, que recordar una infinidad de comandos por más simples que estos
sean implica un esfuerzo la mayor parte de las veces injustificado y que la
«curva de aprendizaje» de un programa gráfico es siempre más suave que
en un programa basado en texto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta guerra se agrega un tercer grupo formado por aquellos que dicen
que los otros dos grupos son unos idiotas y que nada es mejor que un buen
atajo de teclado, a lo cual los dos grupos anteriores responden, y suelen tener
razón, que hacer todo con atajos de teclado requiere unas habilidades tanto
en los dedos como en la memoria propias de un pianista virtuoso.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;el pingüino, tambien tiene un libro sobre libre office Writer, aunque la
ofimatica no sea de tu interes, la introduccion tambien aporta algo de sabiduria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;como postre final, un post de reddit me llevo al blog de ESR (el del Open
Source, &amp;ldquo;La catedral y el bazar&amp;rdquo;, mantenedor de ncurses (por algun tiempo) y
otras cosas mas). Si bien no estoy deacuerdo con algunos de sus mas personales post,
se nota que el tipo sabe y se toma su tiempo antes de picar el teclado, los
siguientes post son indispensables (y tambien los ultimos en aparecer en su
feed) si te interesa la programacion en general, C, la eficiencia y los
lenguajes en particular&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el largo adios a C &lt;a href=&#34;http://esr.ibiblio.org/?p=7711#more-7711&#34;&gt;http://esr.ibiblio.org/?p=7711#more-7711&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;algo de rust &lt;a href=&#34;http://esr.ibiblio.org/?p=7303&#34;&gt;http://esr.ibiblio.org/?p=7303&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;una entrada sobre su parecer sobre go &lt;a href=&#34;https://blog.ntpsec.org/2017/02/07/grappling-with-go.html&#34;&gt;https://blog.ntpsec.org/2017/02/07/grappling-with-go.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Creo que escribir programas de juguetes -ejercicios dactilares conscientes- son
una forma terrible de aprender un nuevo idioma. Son aburridos, y no te hacen
pensar lo suficiente. Para mí, los tutoriales llenos de ejemplos bonitos y de
tamaño de bocado elegidos por otros tampoco funcionan bien- me siento como si
estuviera siendo patrocinado por los autores, alimentado con bombones
excesivamente seguros cuando lo que quiero hacer es arrancar alegremente y
desgarrar enormes trozos de carne.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;esta seria la mejor publicidad que podria hacerse sobre &lt;em&gt;lo que no es el libro
de Go&lt;/em&gt;, darle una oportunidad, es una belleza, que motiva esta insistencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;otro post sobre por que C++ no reemplazo a C y es basicamente una ruta
muerta dentro de los lenguajes de programacion hasta la aparicion de Go y Rust
&lt;a href=&#34;http://esr.ibiblio.org/?p=7724&#34;&gt;http://esr.ibiblio.org/?p=7724&lt;/a&gt; (+ otra anotacion &lt;a href=&#34;http://esr.ibiblio.org/?p=7745&#34;&gt;http://esr.ibiblio.org/?p=7745&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; bueno, el blog esta lleno de perlas, para finalizar a todos los que se sientan
identificados en su identidad (sexual) con un avion de combate, &lt;a href=&#34;http://esr.ibiblio.org/?p=7524&#34;&gt;Por que la identidad no
es una eleccion&lt;/a&gt;, tendran un tiempo para
reflexionar antes de &lt;del&gt;escribir&lt;/del&gt; hacer videos de opinion con sus jetas en yutu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si supiera engrish, me pondria a traducirlo (con o sin su permiso)
definitivamente de dare una vuelta desde el inicio cuando aprenda mas de ese
lenguaje&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XIII</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xiii/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 19:55:02 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xiii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;nota mental&lt;/strong&gt;, cuando aplicas fuego a una tecla de laptop intentando borrar el
simbolo (de las ventanas)&amp;hellip; esta se deforma alarmantemente rapido y queda inservible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en esta entrega mas divagacion y cosas previas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/better.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;primero me pregunte por que el &lt;strong&gt;htop&lt;/strong&gt; (o algun otro monitor de sistema) no
mostraba las estadisticas de la temperatura o de la grafica, ni siquiera de
la integrada, y luego comence la
&lt;a href=&#34;https://askubuntu.com/questions/387594/how-to-measure-gpu-usage&#34;&gt;busqueda&lt;/a&gt; poco
fructifera de algun programo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lo mas cercano a la solucion, sin instalar drivers privativos ni cosas raras,
fue el paquete &lt;code&gt;intel-gpu-tools&lt;/code&gt; (en freidora) y luego como root y con la fuente
de la consola muy chikita ejecutar  &lt;code&gt;intel_gpu_top&lt;/code&gt;. De paso tambien me instale
&lt;code&gt;glances&lt;/code&gt; como monitor de sistema suplente, al siempre incombustible &lt;code&gt;htop&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;llebo un tiempo con boinc en el androide, y en la maquina no pude echar a andar
el asunto hasta dar con
&lt;a href=&#34;https://fedoraproject.org/wiki/Installing_and_running_BOINC_client_in_Fedora_21&#34;&gt;este&lt;/a&gt;
enlace. Mi maquina no es nada muy alla, haci que se pone lentorra cuando se
ejecuta, aun con restricciones grandes. Para no desistalarlo lo configure
en ejecucion solo cuando la maquina no esta en uso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ooooh desgracia, una tarde la maquina se puso rara y crei que el dia del juicio
al disco musical habia llegado, luego no supe que jodidos pasaba,
se congelo el sistema y se negaba a arrancar, lo unico que alcanzaba a decir era algo con
respecto a los sata&amp;hellip; el segundo mayor temor era que la placa fuera la
agonizante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A prodar a instalar otra distro, me dije, al no encontrar una solucion y para
descartar culpables, probe con manjaro y no hubo suerte, luego regrese con la
distro inombrable (&lt;del&gt;fedora 27&lt;/del&gt;) y hubo suerte, quitando el inconveniente que no
hay manera de apagar el equipo &amp;hellip; excepto reiniciando y apagando el switch en el
interludio, ja, ja, ja&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;continuando con &lt;em&gt;las cosas de java&lt;/em&gt;, el lenguaje comienza a hacerse demaciado
complejo he inecesariamene vervoso. Haaa, eran tiempos preteritos y no sabian por
donde ir. El libro de &lt;em&gt;pensar en java&lt;/em&gt;, por su parte tampoco me motiva
demaciado, no es malo, pero no le veo gracia, ya voy por la pagina 300, acabando
de ver las interfaces. En definitiva Go es pura magia solo visible cuando ves a
sus ancestros&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por el camino aprendi (creo) eso de la variable &lt;code&gt;CLASSPATH&lt;/code&gt;, aunque mejor usar
rutas relativas. Para configurar esta variable en fish (&lt;code&gt;~/.config/fish/config.fish&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;set --export CLASSPATH  &#39;/usr/share/java:.&#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;tambien me pase un rato viendo enlaces en el blog de bitix sobre java, rescato
el de &lt;a href=&#34;https://picodotdev.github.io/blog-bitix/2015/05/10-razones-para-seguir-usando-java/&#34;&gt;razones para usar java&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para terminar un poco de poesia&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si presume de lo rápido que ha desarrollado su producto, la gente se quejará de su rendimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si usted presume de lo bien que su producto funciona, la gente se quejará de su tiempo de desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si usted no se jacta de ninguno de los dos, la gente asumirá que está desarrollando en Java.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;(extraido de &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20070222084110/http://destraynor.com/serendipity/index.php?/archives/102-Programming-Theorems.html&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4K&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kimi no na wa&lt;/strong&gt; Tengo la teoria, por las obras que he visto del director de
este trabajo (The Place Promised in Our Early Days, 5 Centimeters Per Second (mi
favorita y que me deja roto), The Garden of Words y Voices of a Distant Star),
que de joven por razones extrabagantes termino siendo amigo de una chika
peculiar con cabello negro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El, era un roboto, y con el roce y el paso del tiempo con la femina, descubrio
que tenia sentimientos, especificamente sentimientos romanticos, los cuales mas
tarde solo pudo identificar como &lt;em&gt;amar&lt;/em&gt;. Era un cobarde, razon por la cual
aunque ambos dos se apresiavan, nunca llego a mas, termino obsecionado
platonicamente y repite una y otra ves sus vivencias melancolicas, romanticas
idealizadas, filme a filme, donde por fin encuentran desarrollo, pues en la
realidad la chika y el terminaron distanciados por el azar y de forma
irresoluble&amp;hellip; bueno es solo una ipotesis, para nada basada en vivencias
personales&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, la opinion, mmmmmhh, una peli normalita, la de la chika muda con voz de
robot fue una avalancha de mas cosas en este cuerpo decadente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:89f142e5a30d32d7a1616cc8db9009070f465adc&amp;amp;dn=Kimi.No.Na.Wa.2016.JAPANESE.BluRay.1080p.x264.AAC.5.1.-.Hon3y&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tsuki ga Kirei&lt;/strong&gt; anime normalito, con animacion bonita aunque generica, si lo
dejas unos dias es dificil identificar donde ibas con solo ver el inicio de los
episodios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo cosa se centra en un par de estudiantes de nivel medio y su romance &amp;ldquo;bonito&amp;rdquo;
sin mas&amp;hellip; hasta que el descubre que la chica por su &amp;ldquo;inocencia&amp;rdquo; esta jodida de
la cabeza, esta se torna poseciva y exigente y lo agota emocionalmente
orillandolo a la desesperacion, o si, no sabe que hacer, asi es el mundo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego ella, se entera que el lleba una amistad bastante agradable con una de sus
amigas y esta amiga a su ves le comenta que tambien &amp;ldquo;le late&amp;rdquo; el mismo tipo
generico, entonces se deprime, se pregunta por que las cosas no salen bien y si
asi es el mundo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;entonces, ambos ante la cruda, compleja y poco hollywodense realidad, desiden
dar fin al romance inperfecto, pero a diferencia de hablarlo, fuerzan
instintivamente la ruptura, cometiendo actos sucios, para que la otra parte vea su jodida naturaleza
&lt;em&gt;inocente&lt;/em&gt;. Luego crecen y se dan cuenta de lo imbeciles que estaban, hacen las
relacones (pese a estar casados, oh, pecadores) y siguen con sus pendejas
existencias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; bueno, no, por el episodio 6 te ponen &amp;ldquo;el episodio recapitulatorio&amp;rdquo; de todas
las series con dos pesos de presupuesto, luego vi el episodio 7 y seguia sin
ocurrir nada interaste, pase al final buscando algo de gore&amp;hellip; y no habia nada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Labyrinth of Flames&lt;/strong&gt; del hasta ahora desconocido (para mi) Studio Fantasia,
llega esta ova autoconclusiva con mucho carisma y estilo de animacion|comedia
90&amp;rsquo;s y braguitas + humos otakus desbordantes con olores a
Gainax, bajarlo pronto&amp;hellip; por el dia&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:d98910b9f521f02d660d67e29f0f380573d15bcb&amp;amp;dn=%5bEUR%5d_Labyrinth_of_Flames&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Osomatsu San&lt;/strong&gt;, aver, si te gusta Gintama en sus puntos mas hilarantes esto te
va a gustar bastante. Es humor absurdo japones, eso quiere decir que en momentos
puedes reir y en otros no encontrar sentido a lo que se muestra y en otros
ponerse introspectivo o profundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No tenia idea de su existencia hasta hasta ver un video de &lt;em&gt;Mireda
Producciones&lt;/em&gt;, que explica mucho mejor de que va esto y por que es
interesante. Jo, JO, JoO, el primer episodio es un poco especial, pero en cada
momento aprovecha para tirar criticas y reirse de si mismo y su industria&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:e8b421f739ebcb143b717311b6838a24ab05714e&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Osomatsu%20san%20%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;apenas voy por el capitulo 6, mientras tanto aprovecho para compartirlo al
tiempo que lo consumo lentamente. Son 25 episodios y en estos momentos estan
transmitiendo la segunda temporada, en fin, a bajar y conservar en el disco, que
en mi caso tardo bastantes dias en completarse la descarga y como ya es material
&amp;ldquo;viejo&amp;rdquo; seguro el torrent quedara desanparado en no mucho tiempo&amp;hellip; pocas cosas
son mas bonitas que ver que el torrent que te gusta se comparte regularmente!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;Fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blade Runner 2049&lt;/strong&gt;, buff, lo baje antes de ver la peli (entrega anterior) y
se fue al limbo en /dev/null. Tras ver la cinta ya tiene mas sentido, aunque
sigue siendo flojo, lo conservare por mero coleccionismo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:402f84f695ae9e8b9a4f525903845d7699f63f57&amp;amp;dn=Hans%20Zimmer%20%26%20Benjamin%20Wallfisch%20-%20Blade%20Runner%202049%20(2017)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Living Field&lt;/strong&gt; (The Pillows), otro disco mas de &amp;ldquo;los almohadas&amp;rdquo;, fummmm, que
pasada entre (soft?) reggae, pop japo-ingles y guitarras cosmico-playeras, una
pasada!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien pasaron por las auriculares &lt;strong&gt;Kool Spice&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Please Mr. Lostman&lt;/strong&gt;,
discos anterir y siguiente, respectivamente, muy en la linea e igual de
disfrutables, me gusta en particular la ultima pieza del Kool Spice, pura ricura&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(pese a ser infectos emepetreces, dejo el enlace)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:b77fa0f90c4fdd83d467f5f8c89d6ccc437d578c&amp;amp;dn=The%20Pillows&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ununiform&lt;/strong&gt; (Tricky) Ya habian pasado por estos oidos un par de discos de esta
banda &amp;ldquo;trip hop&amp;rdquo;, pero no logro empatizar con sus notas, me va mas Portishead y
Massive Attack&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:c8128f7b8b53d56ceef844f2c0b4c05283c4520d&amp;amp;dn=Tricky%20-%20ununiform%20(2017)%20%5bWEB%20FLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kareshi Kanojo no Jijou ♥&lt;/strong&gt; (Shiro Sagisu) este es el score musical de una
serie que considero un genero en si, el &lt;em&gt;como karekano&lt;/em&gt;. En su mayoria esta
compuesto por el Sagisu, que es el mismo de los ost de Evangelion y Shin
Godzilla (algun torrento pls?), esta  muy en la onda del tipo, algunas piezas
evangelicas recicladas y otras exclusivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ameno y recomendable por si mismo, tiene bastantes pistas melancolicas de esas
que me dejan tocado y no puedo resistir repetir una y otra vez. Si ya tienes los
sonidos de NGE, sin duda es una piesa necesaria de la coleccion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:ff88c3a7e58b9b8aa360f85904a5c91423b1cc22&amp;amp;dn=Shiro%20Sagisu%20-%20Kareshi%20Kanojo%20no%20Jijou%20CD-BOX%20(1998)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eric Satie&lt;/strong&gt; (trabajos para piano) aparecio en el ricolino podcast de &lt;strong&gt;Score
VG&lt;/strong&gt; y tambien como reminicencia de algun anime&amp;hellip; son trabajos tan sencillos
como melancolicos y pegadisos. Como estos trabajos no suelen ser &lt;em&gt;discos
conceptuales&lt;/em&gt; cuesta tomarlo en exclusiva, aun con esto en contra, seguro que te
agradan bastantes piesas&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;de nuevo sin libros&amp;hellip; hubo un par de post chulos sobre cosas esotericas con la
programacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theorangeduck.com/page/ascii-love-letter&#34;&gt;http://theorangeduck.com/page/ascii-love-letter&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/programming/comments/79jo46/ascii_a_love_letter/&#34;&gt;https://www.reddit.com/r/programming/comments/79jo46/ascii_a_love_letter/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y otro del simpre certero aunque poco contundente &lt;a href=&#34;https://asm86.wordpress.com/2017/10/30/eficiencia-del-software-contra-eficiencia-de-desarrollo/&#34;&gt;asm86&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sayonara, bye, bye&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XII – this is it</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xii/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 10:55:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/colorful.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Colorful) Va sobre degenerados y depravados vírgenes que se ponen palote mirando un
escote o un buen culo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, ja, degenerado y depravado&amp;hellip; que fuerte, sera un invento del patriarcado
falogocentrico psicologico monoteista como mecanismo de control de masas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuando con &amp;ldquo;la vida del programador&amp;rdquo;, me puse a estudiar &lt;strong&gt;J-A-V-A&lt;/strong&gt;, aquel
innombrable que me jure no aprender jamas por mi orgullo y dignidad&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;me justificare diciendo que de momento estoy aprendiendo matematicas para
enterder los libros &amp;ldquo;serios&amp;rdquo; y mientras tanto como me hace falta conocer como se
diseñån cosas grandes, programar codigo limpio, patrones, objetos y esas
mierdas, asi pues a aprender el lenguaje donde sobran libros (en español) de esos
temas y como java es el rey de esos asuntos pues a joderse con la peste
&lt;em&gt;empresarial&lt;/em&gt; del java, del Java 2 para ser especifico con el libro &lt;strong&gt;Piensa en
Java&lt;/strong&gt; (2da edicion) de Bruce Eckel&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las razones de escoger el libro tan antiguo de epocas del netscape, fue por que
no encontre la 4ta edicion. En la red recomiendan ese libro y aunque no del
todo Eckel me cae bien desde que lei el Piensa en C++ (volumen I), en aquel
momento su codigo me parecia poesia, veremos si esto sigue asi, ademas las
criticas al inicio del libro lo ponian como material mas bueno que los tomos de
Evangelion, ya veremos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lenguajes de guiones (scripting), Conectables (plug-ins), IGUs (GUIs), muero de
risa con muchos terminos que han utilizado en la traduccion, jo, jo, jo, con
estos libros antiguos dan ganas de programar software de gestion! (o no)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a este material, por fin entiendo que demonios son los hilos en la
programacion y como esto tambien existe en los procesadores mononucleo, tambien
me entere de que es UML, un poco (poco) de que son los applets y los servlets, y
descubri cual es mi &lt;em&gt;modo de trabajo&lt;/em&gt;: &amp;ldquo;modo vacacion&amp;rdquo;, en el que no se impone
ninguna estructura en el proceso de desarrollar el trabajo, o puesto de otra
manera &lt;em&gt;se hara cuando se haga&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asta ahora con 197(/958) paginas , todo es fluido e interesante, aunque el autor da por
hecho que el lector esta iniciado en C o con alguno de sus decendientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La herencia directa de C y C++ se nota sobremanera en Java, por lo que lo
encuentro comodo&amp;hellip; quitando el asunto que cada clase tiene su fichero y este
debe llebar el nombre preciso de la clase y que el interprete carga y ejecuta
las clases&amp;hellip; bueno, esto ultimo es perturbardor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ufff tener mono sentencias sin llaves, (pre|in)cremento y estilo &amp;ldquo;libre&amp;rdquo; y
el operador ternario es una puta gozada pero a estas alturas la inicializacion
vervosa, punto y coma y los parentesis en los (for|if|while)s resultan añejos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Distinto el apartado sobre documentacion del codigo es. Su lenguaje de marcas
puede llegar a colar, aunque el aceptar html puro y duro apesta, je, je,
novatos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente no programare nada en java mas alla de conocer sus modismos lo
suficiente para tener idea sobre que dicen muchos libros con este lenguaje, es
fenomenal ver el recorrido de los lenguajes. De ves en cuando en r/programming
cuando se toca Go suelen aparecer sujetos que lo tachan de ser un lenguaje para
tontos, recorriendo esto del java he podido entender mas a profundidad su diseño
y la genialidad silenciosa que contiene&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, ja, no se desde cuando pero tenia &lt;strong&gt;moc&lt;/strong&gt; (mi reproductor de musica) en
mono y no me daba cuenta, bueno, si, pero como decia &lt;strong&gt;STEREO&lt;/strong&gt;, creia que era
cosa mia, asi que cuando reproduci musica en otro programa quede atonito ante el
sonido. No hay color entre el mono y estereo! entonces corri al moc a descubrir
el engaño, resulta que con &lt;code&gt;J&lt;/code&gt; el equalizador se pone en modo de mezcla
mono&amp;hellip; y presionando &lt;code&gt;J&lt;/code&gt; de nuevo regresa a estereo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay alegria por una parte, pues todo suena tan &lt;strong&gt;a-s-o-m-b-r-o-s-o&lt;/strong&gt; como para
desear reescuchar mi coleccion completa. Por el otro lado, no puedo creer el timo
de melomano que estoy hecho, como un fancy del te al que le cambian su bebida
con agua de grifo y al beber expresa lo bueno que esta! ja, ja, ja!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paul McCartney&lt;/strong&gt;, Su album &lt;strong&gt;Off The Ground&lt;/strong&gt; me parecia malillo tirando a
descartable, aunque el track &lt;em&gt;Hope Of Deliverance&lt;/em&gt; me encanta&amp;hellip; y por pereza
de cambiar a otra cosa terminaba por escuchar el resto de pistas una y otra vez,
al grado que por mera repeticion, termino por gustarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego pase a &lt;strong&gt;Driving Rain&lt;/strong&gt; que no habia escuchado y tambien encontre calidad,
eso o ya me habia acostrumbrado a su sonido, ho, ho, ho, por si no la habia
mencionado antes, el Paul es mi beatle faborito, por que, me simpatiza mas que
el lennon, no estoy seguro si tambien que harrison y por que su discografia es
extensa y en general buena (quitando un unfumable periodo, koff, 80&amp;rsquo;s, koff)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el ultimo disco que le escuche antes de saltar a otro estilo fue &lt;strong&gt;Flowers In
The Dirt&lt;/strong&gt; (opinion: los musicalmente horribles 80&amp;rsquo;s). Con este acumulo 19
discos escuchados del Paul, mis faboritos los primeros, en especial &lt;strong&gt;Ram&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Red
Rose Speedway&lt;/strong&gt;, dejo uno pendiente y bastantes mas por descargar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;If These Trees Could Talk&lt;/strong&gt; (Red Forest), segun un video yutuvero, esto es
post rock, osease rock, con toques progresivos aderesado con cosas &amp;ldquo;indie&amp;rdquo; que
puede ser, o interesante, o softnifero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dirigioseme al enlace donde se encontraba el album &amp;ldquo;en video&amp;rdquo; (je) desde el
dispositivo androide con audio malillo&amp;hellip; para mi sorpresa sonaba mas que
intereante. Luego lo encontre en torrente, pero solo en calidad mp3, je, no debe
gustarle a mucha gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras unas cuantas eschuchas debo confirmar que me ha gustado, no lo suficente
como para quemar cohetes, pero me ha gustado, suelo tener problemas con este
tipo de musica cuasi ambiental, bueno no en este caso, pista a pista crea una
&amp;ldquo;historia&amp;rdquo; entretenida, pero aun le falta para estar al nivel de Lorenso Monni
con su exepcional &lt;em&gt;Grey Swans of Extremistan&lt;/em&gt;! (juro solemnemente que algun dia
recuperare ese album, aunque sea en digital)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chemical Brothers&lt;/strong&gt; Hay que estar en con el humor adecuado para disfrutar
este sonido electro-pastillero, Exit Planet Dust, Dig Your Own Hole, Surrender y
Come With Us estan chulos, con Push the Button, We are the Night, Brotherhood y
Further veo algo de poperismo, no se, quiza sean para un mood distinto&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:f11b17f92f17fe937bc0226ba195eca559c5c6d2&amp;amp;dn=Chemical%20Brothers&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IT&lt;/strong&gt; en varios podcast decian que era buena, aunque la opinion global distaba
del consenso. En esos mismos programas resaltaban el enfoque cutre que tenia con
el terror&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;esperaba algo superior a la media, incluso me plantee ver la duologia cuando estubiera
completa, pero sedi a la tentasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta cinta no hay terror alguno, solo muñecos que se mueven extraño a
saltando varios cuadros, aderesados por sonidos (que no musica) muuuuuy fuerte,
pero bueno, seguro no era para mi, si eres un adolecente con poca trayectoria la
encontraras entretenida, visualmente esta bien, esepto todo lo relacionado con
IT, no veo su ascendencia sobrenatural, aunque si lo tubiera en frente dudaria
entre salir por patas o apalearlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wonder Woman&lt;/strong&gt; &amp;hellip; Shena lo haria mejor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tsurezure Children&lt;/strong&gt;, es una serie de episodios cortos (10min) dividida en
episodios cortos, que vienen a ser la declaracion romantica que en muchos animes
tipo harem nunca aparece, y ya, eso es todo. Vi 3 episodios, fueron entretenidos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;eromanga sensei&lt;/strong&gt; mmmmhhzzzzzzZZZZZZ&amp;hellip;. un anime de &amp;ldquo;imotos&amp;rdquo; mas elaborado de
lo habitual (supongo), vi 4 episodios y salte al final, nop, no pasa
nada. Animacion decente; entretenida si no has visto mucho o el morbo te
puede&amp;hellip; y aunque cualquier tema apropiadamente tratado puede ser morboso,
entretenido, obsesivamente incomodo, este material no lo es (para mi), ni creo que
contenga el enfoque apropiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hubo una vez algo que vi no relacionado con esta tematica, que hacia acelerar mi
corazon mientras cuestionaba mi mas profundas creencias
a-C-a-d-a-C-a-p-i-t-u-l-o, pero el nombre de esa obra, no se lo dire a nadie,
nunca, nunca, n-u-n-c-a&amp;hellip; bueno si&amp;hellip; &lt;strong&gt;nunca!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blade Runner 2049&lt;/strong&gt; oohhhh, cada fotograma da para un poster, un desarrollo
paciente aunque no se si en realidad termina por contar algo&amp;hellip; puede existir
duda alguna sobre la naturaleza de organismos artificiales roboticos(?) fisica y
mentalmente superiores? no lo entiendo, para que hacer estos seres &amp;ldquo;carnales&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero bueno, sea artificialmente profunda o no, se agradece que exista este tipo
de obras, con sus cosas de autor y presupuestos elevados, guste o no, es un
respiro entre el monton de material desechable&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baby Driver&lt;/strong&gt; wooooorrgggg! El trailer del cine no le hacia justicia! que
frustracion, por falta de prespuesto no la pude ver en el templo, sin duda
alguna el novamas de esta entrega, vision obligatoria!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2277a81195f880427f8d1f92a54a2fea7e040862&amp;amp;dn=Baby.Driver.2017.HDRip.XviD.AC3-EVO&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Colorful&lt;/strong&gt; uhff, una serie de episodios cortos (10min) de los cuales el
torrente incluia solamente 4 (el actual ya trae los 16), que de que van?
cortos experimentales con estilo videoclip noventero muy loco explorando (y
quiza rindiendo homenaje a) la naturaleza pajillera del genero masculino&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9725ea53bee7e54ef08fa06682fd6b9430271325&amp;amp;dn=%5bEUR%5d_Colorful&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Colorful&lt;/strong&gt; (pelicula 2010) por sorpresa esto no tiene ve que ver con lo
anterior, aqui tenemos un drama manipulador sobre el suicidio, eso del valor de
la vida, la amistad, aceptar a la gente y cosas del estilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anime tiene mucha rotoscopia e imagen real con animacion sobrepuesta que sin
ser ni de cerca lo bestial de &lt;strong&gt;kuromonagatari&lt;/strong&gt;, me gusta mucho, sera por
presupuesto o por lo que sea, pero se nota el mimo y dedicacion otaku de sus
creadores que seguro saldran en alguna secuencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Black Magic M-66&lt;/strong&gt; Esto es una ova del año 1987 basado en un manga con toques
militares que seguramente nunca leere. Pues eso, buena animacion añeja muy
interesante, con una historia pasable entre rambo, alien y terminator&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Made in Abyss&lt;/strong&gt; Luego de varias semanas esperando una recoleccion batch de los
episodios, toca lanzarse a buscar por otro lado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucho mucho mimo hay aqui, peroooooo es dificil identificar para quien es esto,
una serie infantil de exploracion? un drama intrigante con exploracion? gore
bonito con desarrollo? para quien va, pasaban los episodios y seguia sin
enganchar, solo los ultimos 2 episodios me resultaron absorventes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin si hay poco material darle una oportunidad, aunque si no hay prisa
esperar a que salga una segunda temporada para evaluar su visionado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aho Girl&lt;/strong&gt; para concluir algo de humor japo otaku consiso, concentrado y con bananas&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:b2689a3e844c4790c8ca0f1c4d0b9902c97a4f35&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Aho%20Girl%20%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XI – Spaghetti</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xi/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 19:52:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xi/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/Spaghetti-Monster.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;los lenguajes con arreglos que inician en 1 son una mierda de satanas!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;aunque hubo poco tiempo &amp;ldquo;seguro&amp;rdquo; para ver chikas 2d sin que nadie entrara en mis
territorios he hiciera preguntas incomodas y la obsecion con la programacion es
celosa con las distracciones, llego el final de temporada y con el la lista que
habitualmente es de 4 o 5 cosas se ve incrementada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boku No Hero&lt;/strong&gt; (2da temporada) Ha conclido la segunda fase de My Hero Academy
y no puedo estar mas satisfecho con lo entregado, como naruto pero sin relleno,
conciso y con animacion superior a lo habitual. La batalla contra All Might
(penultimo episodio) fue lo mas chulo de la temporada y el episodio final un
troleo en toda regla cuando creia que seria un capitulo de relleno a uso, dan
media vuelta y se ponen serios, bravo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;fue la unica serie que ponia cada episodio segun iba apareciendo y la espera
semanal era tortuosa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shingeki no Bahamut – Virgin Soul&lt;/strong&gt; (2da temporada) La primer temporada de
esto, la baje mas por morbo crellendo que trataban de aprobecharse del titulo
&lt;em&gt;Shingeki&lt;/em&gt; (la serie de los titanes gritones), para sorpresa mia (y ajena) termino
por ser una serie refrescante con buena animacion, personajes carismaticos y una
historia entretenida, de lo mejor del año pasado(?)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;esta segunda entrega intenta seguir la estela de la anterior, personalmente creo
que se queda algo corta, aunque mantienen buena parte de los protas anteriores,
el cambio de protagonismo por la encantadora nina, se queda algo corto comparado
con fabaro, aun asi la animacion sigue siendo soberbia, y los nuevos personajes
tienen encanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gusta la nina cuando se disgusta, y al final termino ablandando a este
solitario y peludo hombre cafe. Ahora, el final en si, es malo, pero el chantaje
emocional que le ponen hace que me guste, es raro, pero asi es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mis fichas de temporada las puse en Boku no Hero y el Bahamut, no puedo estar
mas satisfecho del resultado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Reflection&lt;/strong&gt; uh, hubo dos animes nuevos  que llamaron la atencion esta
temporada, &lt;em&gt;Made in Abyss&lt;/em&gt; (que aun no termino, ni se a que tipo de ser esta
dirigida) y esta. Visualmente me agrada, mas su lento desarrollo y el cero
carisma de los personajes me hicieron abandonar al sexto episodio, lastima. Me
quedo con el &amp;ldquo;EXELCIOR!&amp;rdquo; que dice el stan lee al final de los episodios&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Netoge no Yome Wa Onna no ka ja Nai to Omotta&lt;/strong&gt; 7 episodios y el final, en
esta serie tenemos al protagonista beta que es un &amp;ldquo;otaku&amp;rdquo; jugador de mmorpgs (o
algo asi), que por mera casualidad del universo, se reune con sus compañeros
virtuales de campaña, que resultan ser 3 chikas de su edad que caen rendidas
ante sus (inexistentes) encantos&amp;hellip; seeee, ser sincero y griton, les hace perder
la cabeza, seee, seguro que seee&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si no tienes exigencia alguna, entretiene sin mas, de otra forma no vale la pena
verla, exepto por su extraño enfoque artistico donde la camaro muestra tomas fijas a las
piernas, bragas y entrepiernas de las feminas, seguramente sea un intento desesperado
por mantener la atencion, por otro lado me hace querer ver en algun momento una
serie/pelicula con personejes reales y un estilo que calque este tipo de tomas. Como
demonios seria eso? seguro que no se acerca al morbo idealisado 2d, aun asi
seria interesante&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hajimete no Gal&lt;/strong&gt; otro tipo beta termina rodeado de &amp;ldquo;galgues&amp;rdquo; (algo asi como
chicas exuberantes), en una historia comica-echi-fetichista (para todos los sabores)
que termina siendo comedia romantica? no lo se, me confundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aun con su animacion mediocre, te mantiene a la expectativa de ver la siguente
ida de olla, aunque la verdad sea dicha es una serie apenas entretenida e
irrelevante&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kakegurui&lt;/strong&gt; chicas con ojos brillantes que se orgasmean mientras apuestan,
suena bien no? no, lo lleban mal, las apuestan no tienen ninguna emocion y se
exageran las reacciones si razon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la serie anterior, entretenido aunque de preferencia mejor dejarlo pasar de
frente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si quieres ver un verdadero anime de apuestas mas alla del &amp;ldquo;entretenido&amp;rdquo;
ver &lt;strong&gt;Akagi&lt;/strong&gt; (donde el prota gana siempre) o &lt;strong&gt;kaji&lt;/strong&gt; (donde el prota es un
perdedor-superviviente), pura proteina mental y critica a la sociedad (en kaji)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;koi to uso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si ambas son importantes para ti, no tienes que ser justo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si realmente te aman, puedes hacerlas felices y puedes lastimarlas con la
misma facilidad.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;je, supongo que esta serie forma es parte de una agenda gubernamental japonesa
para desacerse de los otakus invitandolos a cometer suicidio, al mismo tiempo
que insentivan al resto de su poblacion a reproducirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocacion, tenemos una invitacion para que los jovenes pierdan el mieda a
la reproduccion (o eso intentan), je, je, tenemos un anime romantico, sin
limitacion de genero o participantes, con dos pesos de presupuesto y encargado a
becarios, veredicto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;entretenido, me gusta la musiquilla del inicio, si hay una segunda temporada tal
ves lo vea o tal ves no, aunque tampoco es material que pueda recomendar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar 2 peliculillas y una impresion de una serie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kingsman II&lt;/strong&gt; (el circulo dorado), como dicen en el podcast de la orbita de
Endor, te dan lo que te gusta de la primera en mayor cantidad, aunque no mejor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;me gusto? la verdad no, me disgusto? no, me decepciono? no lo se, visualmente es
una pasada, aunque no puede entrar en su juego&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perversion&lt;/strong&gt; (Fritz Lang) en el podcast &lt;em&gt;balas sobre endor&lt;/em&gt;, dejan las obras
que tratan muy alto, tanto que vas buscando la octava maravilla del cine en
blanco y negro, veredicto: esta bien, si se conoce el contexto y las fechas,
quiza aun mas. Un expectador modernillo como yo la encontro entretenida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mi fortuna recivi unas contribuciones como para ir al cine, si hay suerte
quiza tambien vea &lt;em&gt;It&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Blade Runner&lt;/em&gt; (la musica del original esta muy chula),
mientras tanto, en el torrente aparecio la nueva serie de Star Trek con
subtitulos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;soy yo o hay tension sexual entre la prota y la capitana? llegado
al segundo episodio y con la muerte de la capi no hubo ni un beso, lastima&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;soy yo o la prota no tiene cache y exageran todo lo que hace y no hace? dificil
conectar con esta tia, la elevan como el mito de &lt;em&gt;Jhon Wick&lt;/em&gt;, aunque lo mas
fuerte que hacen es mostrarla en actitud emo o arrisgandose en misiones
peligrosas (por que esto es star trek), donde esta la aventura, la sorpresa, los
temas sociales (lejos de tener a dos mujeres multi color en posiciones de
mando), donde esta Star Trek?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;por recomendacion de u/somospolvo (reddit) un ligero documento que explica a grandes rangos la razon de ser del bitcoin
&lt;a href=&#34;https://bitcoin.org/files/bitcoin-paper/bitcoin_es_latam.pdf&#34;&gt;Un sistema de efectivo electronico p2p&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De la informacion al conocimiento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el primer libro del prayecto &amp;ldquo;terminar la preparatoria y molar en la uni&amp;rdquo;,
irrelevante hasta la pagina 65 que expone el por que del titulo del libro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi pasa un mes desde que lo termine, pasaron dos semanas sin poder hacer el
examen por no tener recursos, y cuando al fin pago el &amp;ldquo;ticket&amp;rdquo; tiembla y me
dicen que de momento no hay examenes, jo, jo, como dice mi amigo el Floyd, no
hay suerte para los podridos&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tool&lt;/strong&gt; Horrr! otro material mas que corrobora mis taras mentales, mmmm, ya
habia oido anteriormente varios discos de esto y deje su escucha a medias, la
primer impresion fue de material regulero, con &amp;ldquo;potencial&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sucede de vez en cuando luego de pasar una temporada en tematica, sucede que
simplemente no se que escuchar y tengo unos cuantos discos intracendentes,
peligrosamente poperos que cumplen la funcion de intoxicarme ligeramente, para
luego regresar a lo de verdad bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que recordaba como regulero a Tool, dentro de otro periodo de perdicion
cosidere apropiado reescuchar uno de sus discos aleatoriamente y la victima
escogida fue &lt;em&gt;10,000 Days&lt;/em&gt;, ohhhh! ponganme otro mas dije. Y asi siguieron
&lt;em&gt;Undertow&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;72826&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Opiate&lt;/em&gt; (desde ahora recorrido recomendable para quien
desee entender su estilo) y pude concluir el transito por los 8 discos que tenia
a disposicion en el equipo. Exelcior!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Reflection&lt;/strong&gt; (Keb&amp;rsquo; Mo&amp;rsquo;), que nombre tan raro este de la lista de los
torrentes, me dije interiormente. Segun la wikipedia el keb&amp;rsquo; mo&amp;rsquo; es un blusero
y&amp;hellip; no tiene flow, oir dos sesiones y a borrar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Pillows&lt;/strong&gt; (Good Dreams, Smile, Fooly Cooly OST (1|2|3)) que puedo decir,
descargue algunos de sus discos hace tiempo en un torrente infecto en mp3, razon
por la que permanecieron sin que los escuchara hasta hace poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son como una es pecie de &amp;ldquo;indi rock&amp;rdquo; (etiqueta que no significa nada) como que
divertido y energetico o en otras palabras la banda sonora de FLCL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pronounced &amp;lsquo;Leh-&amp;lsquo;Nérd &amp;lsquo;Skin-&amp;lsquo;Nérd&lt;/strong&gt; (Lynyrd Skinyrd) Buen Country Rock, algo viejo
y nuevo, no se donde o si era de esta banda pero ya habia eschuchado &lt;em&gt;Free
Bird&lt;/em&gt;, tampoco se por que pero esto me suena mucho como a la musica de armagedon
con bruce willys&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;John Mayall&lt;/strong&gt; escuche &lt;em&gt;A Hard Road&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Bluesbreakers&lt;/em&gt;,  buen blues rock,
aunque ya no me acuerdo de que va, es lo que pasa por anoto cosas y luego pasan
varias semanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenia la suficiente calidad como para sacrificar presiado espacio bajando un par
de discos mas y eso ya no es algo comun en mi equipo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:41af03769fe3946845c73491479edf593b47ca27&amp;amp;dn=John%20Mayall&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vulnicura Live&lt;/strong&gt; (Björk), en la inemsa (pero insuficiente) coleccion musical
que tengo, ocacionalmente veo si no ha salido nada nuevo de alguna
banda/artista/cosa y resulto que Björk tenia este disco suculento muy de su
estilo, si te gusta la extraña australiana(?), este es uno de sus trabajos
sobresalientes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no termine de entender como fue la grabacion/publicacion de este material, pero
encontre 2 torrentes&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:edef079d0e192b682a0897468751cb27b92f16ff&amp;amp;dn=Bjork%20-%20Vulnicura%20Live%20%5b2CD%20Limited%20Edition%5d%20%5b2015%5d%20%5bFLAC%5d%20%5bsn3h1t87%5d%20%5bGloDLS%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fglotorrents.pw%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker4.piratux.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fcoppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.publicbt.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.me%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fp4p.arenabg.ch%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.aletorrenty.pl%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.t0r.download%3a6969%2fannounce
magnet:?xt=urn:btih:e5e569493111584b051961b1adb663edb47b1ef2&amp;amp;dn=Bjork%20-%20Vulnicura%20Live%20(2016)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;el primero esta divido en dos &amp;ldquo;discos&amp;rdquo; de &amp;ldquo;edicion limitada&amp;rdquo; y el segundo tiene
casi lo mismo en una sola carpeta, en caso de tener un complejo de coleccionismo
o duda, bajar los dos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rush&lt;/strong&gt; (Rush) El primer album que escuche de esta banda fue el &lt;strong&gt;2112&lt;/strong&gt; que no
solo paso a la &amp;ldquo;lista&amp;rdquo; de grandes obras progresivescas (tambie fue de los que en
la antiguedad compre en fisico y su portada de &lt;em&gt;yedi&lt;/em&gt; esta chula), ademas sirvio
de catalizador para un dia que me quede dormido escuchandolo tener un alucinante
sueño dende luchava en algun tipo de apocalipsis con demonios, je, el sueño
termino cuando un demonio perforo mi estomago con un tridente y me alzo en el
aire sobre un precipicio! al despertar el album aun no habia terminado. La experiencia tiene aun mas
miga pues por aquellos dias mi reproductor de musica era una unidad de cd de pc
(con entrada de audifonos, boton de expulsion y de siguente) rescatada de un
desperdicio industrial donde iba a sacar algunas reliquias maravillosas (que
ironicamente terminaron en la basura)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero bueno, ese disco 2112 de rush, es magico, aunque los primeros dos de esta
banda, donde se incluye su homonimo, son mas tradicionales (una especie de Led
Zeppelin modificado)  no tiene desperdicio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Minmi - Minmi Best 2002-2008&lt;/strong&gt;, busque esto por que en el OST de Samurai
Champloo la chicha colabora con unos pocos temas que me colocan bastante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los japoneses, nunca se sabe, puedes encontrar cosas exelsas como el OST de
Nier Automata, la impresionante pianista Hiromi Uehara, cosas juguetonas como
The Pillows y Yakushimaru Etsuko o el exquisito sonido melancolico diverso de la
Musicologia de Neon Genesis Evangelion&amp;hellip; o pop modernillo casi sin gracia como
Utada Hikaru, Suga Shikao o esta Minmi, donde si tienes suerte encontraras
alguna pista pasable cada 10 pistas y solo 1 o 2 piesas memorables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como mencione anteriormente, la unica razon para no borrar estos albums, seria
utilizarlo como material de &amp;ldquo;control&amp;rdquo;, es decir, cuando uno pierde el norte de
lo que es la musica chula, escucha este tipo de cosas y de inmediato regresa por
el buen camino, ohh tambien puede utilizarse cuando no se tiene ningun deseo de
escuchar nada, como simple ruido de fondo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asi que en su lugar de poner un enlace a esto, vuelvo a recomendar la escucha
del sonido Samurai Champloo, que hay minmi si tiene sentido&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:0106f2c2d2cee981836926fc55d8008788fc4e9e&amp;amp;dn=Samurai%20Champloo%20OST&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen X – Infierno Mayoi</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-x/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:53:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-x/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/gatari.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bitacora de abordo: ha pasado casi un mes desde el ultimo &amp;ldquo;encuentro&amp;rdquo;, muchas
cosas sabrosas, informaticas y otros echos hilarantes (a nivel personal) podrian
merecer un registro, pero pondre lo que recuerde y algunas cosas que iba
escribiendo despistadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quiza lo mas relevante, es que me encuentro absorto en la aleatoria labor de
reescribir morg. El reencuentro empezo (manoceando codigo) aproximadamente hace
dos meses, luego de terminada la lectura del tgpl, reescribiendo unas funciones
basicas de manipulacion de &lt;code&gt;strings&lt;/code&gt; (las extrañas cadenas de Go) y luego
replanteando, escribiendo, puliendo (y no pocas veces regresando al punto de
partida) cambios en las estructuras &lt;code&gt;Markup&lt;/code&gt; y los &amp;ldquo;comandos de bloque&amp;rdquo;. Dudas
surgieron, deberia estar todo el parser en un directorio monolitico? o mejor
subdividirlo en subdirectorios? o darles su propio paquete? al final ya que todo
es parte de un solo concepto de un lenguaje de marcado muy particular y
dificilmente sera utilizado por alguien mas, pues, casi todo lo puse en el mismo
paquete, eso si, dividido por ficheros, aunque esto trae el inconveniente para
los profanos, que deben leerse todos los ficheros antes de entender que hacen en
conjunto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mientras hacia esto, me encontre un BUG gordo en el motor de expresiones
regulares, que requirio un par de horas para ubicar su origen. Resumiendo, el
fallo, se presentaba en regexes de tipo &lt;code&gt;^cosas(agrupacion)+$&lt;/code&gt; y se debia a no
restaurar la posicion de inicio cuando una agrupacion &amp;ldquo;falla&amp;rdquo; en su ultimo
recorrido, pero se cumple con su &amp;ldquo;volumen de repeticion minimo&amp;rdquo;, es decir la
agrupacion es correcta&amp;hellip; pero termina donde se supone debe terminar, que es
el fin de los datos de entrada, je, es bastante mas confuso y poco intiutivo de
lo que parace, mas no quiero abrumar al personal con una larga explicacion. La
solucion chapucera, fue eliminar una pequeña optimizacion que ahorra almenos 3
llamas a funciones, sinduda chapucero, aunque funcional&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La moraleja, es, que con el tiempo y pruebas suficientes, saldran nuevos bichos en
tu programa, pese a todo el tiempo que allas invertido en el. Lo bueno? tengo un
pretexto-obligacion para toquetear el motor raptor-4 (Golang edition). El resto
de ediciones en C y regexp3 (Go), no reciviran una actualizacion inmediata,
quiza, solo cuando encuentre una iteracion que pueda llamar perfecta, como lo
fueron las versiones iniciales del libro del raptor&amp;hellip; je, hay otras cosas en
las cuales dedicar el tiempo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego de corregir las regexes, me lie unas tardes intentado hacer un analizador
de cosas que tienen &amp;ldquo;sintaxis de funcion&amp;rdquo; (&lt;code&gt;algo( &amp;quot;xy&amp;quot;, 0.12, 12, pi, ... )&lt;/code&gt;), con un numero de parametros
arbitrarios, para lo que eche mano de regexes y conteo de caracteres a lo
salvaje (+1, -1, +x, -x, &amp;hellip;), sin embargo al intentar implementar y reconocer
un numero arbitrario elementos con tipos distintos, la ofuscacion mental se hizo
presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la pantanosa situacion dejo de ser intimidante al recordar unas secciones del
libro de go, donde hacian un lexer, o algo asi y me puse a viajar y divagar en
busca de lexeres de codigo escritos en go, para terminar llendo a el codigo de
un paquete de la libreria estandar &lt;code&gt;text/scanner&lt;/code&gt;, que en esencia recorre,
una entrada de datos caracter a caracter (unicode en utf-8), lleba un
recuento de la posicion actual de la entrada por linea y columna, y lo mas
interesante, reconoce espacios&amp;hellip; y recolecta identificadores, comentarios,
enteros, flotantes, caracteres, cadenas y otros elementos sintacticos similares
a los que utiliza go,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la libreria (a mis hojos (&lt;strong&gt;con H&lt;/strong&gt;)) tenia cosas muy raras, pues exigia un
&amp;ldquo;contrato&amp;rdquo; con un &lt;code&gt;io.Reader&lt;/code&gt;, ademas de contar un raro buffer en un arreglo de
1024 bytes y otro buffer adicional de tipo &lt;code&gt;bytes.Buffer&lt;/code&gt;, que ya es cosa seria
(para mi fortuna a ese paquete ya habia metido mano, lo que mas me gusta de la
libreria estandar de Go, es que la puedo enterder, a diferencia de libc, que
esta hasta arriba de macros y cosas raras)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;customise el paquete para que solo tuviera lo necesario, sin buffers ni nada,
reconociera booleanos e informara de enteros octales, hexadecimales e ints de
forma explicita, con casi todos sus campos brutalmente expuestos (uuhhh)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego de adquirir ese nuevo conocimento se me ocurrio modificar (nuevamente)
morg de raiz y todos sus componentes y en eso estoy, ofuscado, obsecionado y
exitado!  no dedicare tiempo a traducir, ni a otro lenguaje hasta que el asunto
funcione, porque en este aspecto no puedo pensar en otra cosa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en relacion con este particular tipo de adiccion, en reddid (en ingles) un tipo
colgo un post, que si no revelador o extenso, sentiras empatia al leerlo: &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20130906141542/http://virtuecenter.com/blog/the_effects_of_computer_programming_on_the_brain.html&#34;&gt;https://web.archive.org/web/20130906141542/http://virtuecenter.com/blog/the_effects_of_computer_programming_on_the_brain.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;otro post interesante fue, &lt;a href=&#34;http://www.danielallington.net/2016/09/the-latex-fetish/&#34;&gt;http://www.danielallington.net/2016/09/the-latex-fetish/&lt;/a&gt;
donde el autor inicia una &lt;strong&gt;guerra santa&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Latex VS Word&lt;/em&gt; Llamando fetichistas
a los usuarios de latex, no sin fundamentar sus acusaciones hechando abajo los
supuestos beneficios de utilizar latex&amp;hellip; en comparacion con word. Concuerdo con
sus puntos, mas creo que los (ahora ficticios) beneficios de latex, &lt;em&gt;deben&lt;/em&gt; ser
alcanzados creando un lengueje de marcas ligeras &lt;strong&gt;poderoso&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;sencillo&lt;/strong&gt;,
&lt;strong&gt;elegante&lt;/strong&gt;, pero sobre todo, &lt;strong&gt;WYSIWYMAG&lt;/strong&gt; (What You See Is What You Mean And
Get) ja, ja, ja, haaaa, algun dia sera). Para ves comentarios en reddit ir a:
&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/programming/comments/6tkoop/the_latex_fetish_or_dont_write_in_latex_its_just/&#34;&gt;https://www.reddit.com/r/programming/comments/6tkoop/the_latex_fetish_or_dont_write_in_latex_its_just/&lt;/a&gt;
en ocaciones buenos post son undidos sin justificacion, darle un voto positivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ultimo registro de esta sesion es lo mas tremendo y ezpelusnante&amp;hellip; chan,
chan, chan&amp;hellip; chan, chan, chan&amp;hellip; chan, tras abandonar, repudiar y menospresiar la
educacion escolarisada desde hace la mitad de mi existencia, me inscribi en una
preparatoria abierta, para poner en marcha un lividinoso proyecto que hara
(espero) paleativa mi situacion humana en el territorio donde habito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan es terminar la &amp;ldquo;prepa&amp;rdquo; en unos 3 meses y seguir con mis mierdas de
intento de programador, tras lo cual entrare a la universidad en una carrera de
informatica, reciviendo una &amp;ldquo;beca salario&amp;rdquo; de unos 100 dolares mensuales, que ya
me bastan para subsistir como semi-persona y luego espero alguna oferta de
trabajo temporal o algo asi, jo, jo, el kit de la cuestion se oculta en el hecho
que comparado con los habituales residentes de esas instituciones de educacion
&amp;ldquo;superior&amp;rdquo;, mi nivel basta para asombrar y resivir culto de la mayoria de mis
futuros colegas y poner en evidencia a alguno que otro profesor, uuuhhh espero
con ansias ese dia, o cuando una compañera de ascendencia oriental me pida ayuda
con algun tema y le responda: &amp;ldquo;es curioso, pero tu necesitas algo y yo necesito
algo&amp;hellip;&amp;ldquo;, ja, ja, ja, el sueño humedo de cualquier profesor, solo que no sere
profesor, sere alumno, oh si!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;kof, bueno, ese es el plan, si se concluyen la primera y segunda fase que es
entrar en la uni y recivir la &amp;ldquo;beca salario&amp;rdquo; (el punto critico), en verdad
planeo quedarme para siempre en la academia, una vez que me dejen entrar, ya no
saldre!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kizumonogatari&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Owarimonogatari&lt;/strong&gt;, dentro del conglomerado global que
demomino cosas audiovisuales (cine, series, anime) ninguna obra destaca y
significa mas que EVANGELION (y su manga, que en mi mente estan fusionados, casi
indistinguibles), mas esto no significa que no lo acompañen otros referentes personales de
calidad equivalente, y las &lt;strong&gt;Monogatari&lt;/strong&gt; cosas, obviamente tiene un lugar
priviligiado entre los dioses a los que decido adorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, no es profunda como Evangelion, pero su estetica &amp;ldquo;monogatari&amp;rdquo; me mata. Si
hay una ley que impida enaltecer una obra deliciosa aunque poco nutritiva,
ninguna condena sera suficiente para sentir que he pagado su morboso,
incestuoso y fetichista placer sugestivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Over the garden Wall&lt;/strong&gt; sin esperarla, ni buscarla, broto en la lista de
recomendaciones del yutu con un correctisimo doblaje al español. Son mini
episodios de 10 minutos con cuentos basados en &amp;ldquo;animaciones folkloricas de gente
vieja&amp;rdquo; (&amp;gt;= 30). Como punto destacado, transmite algo del mal rollo que tienen
los dibujos animados primigenios&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Busou Shoujo Machiavellianism&lt;/strong&gt;, chicas tsundere con armas, en una especie de
harem de batallas con todos los fetiches y topicos, includo el de la 4^ta
pared. Bocadillo ligero y entretenido, ideal como transcicion luego de una densa
racha&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Reino de los Sueños y la Locura&lt;/strong&gt;, documental del &lt;s&gt;estudio Ghibli&lt;/s&gt;
rusueño &lt;s&gt;Coronel Sanders&lt;/s&gt; Hayao Miyazaki&amp;hellip; seguro hace falta considerar a
&amp;ldquo;miya&amp;rdquo; un dios para ver esto atentamente, ya que no entro en ese elitisimo
grupo, el filme y sus &amp;ldquo;personajes&amp;rdquo; me gritan a actuacion falsa mas que en un
documental chino de ciudadanos satisfechos. Que si, tiene algunos puntos
interesantes, como la aparicion del permanentemente extraño Anno y algunas
cosillas de Nausica, ademas de menciones a la princesa Kaguya (&lt;em&gt;Exelsior&lt;/em&gt;) y un
poco de como hacen la ultima (por ahora) peli del miya (que aun no veo), ???
alguien mas se pregunta donde esta los &amp;ldquo;chinos&amp;rdquo; que hacen la animacion de verdad
???. Recomendable unicamente si quieres presumir de ser tan fan como para verte
un documental de esto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;the Century of the Self&lt;/strong&gt; Al final lo mas denso (disponible en el yutu, con
subtitulos). Esto son 4 episodios documentales de como el gobierno, las
corporaciones y los psicoanalistas en colaboracion con los avances tecnologicos
e informaticos han creado una sociedad de sujetos permanetemente
insatisfechos que expresan mediante poductos su individualidad&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voices of the Lifestream&lt;/strong&gt;. Las cosas bonitas insitan al fanatismo, y cuando
el fan es musico, dibujante o programador, que mas puede hacer que rendir
tributo a sus musas (con, o sin copyright de por medio). El
colectivo &lt;a href=&#34;http://ocremix.org/&#34;&gt;OverClocked ReMix&lt;/a&gt; se dedica a hacer musica
basada en videjuegos y ofresen la mayoria de su material de forma libre, hace
tres años fue una bonita coincidencia del buscador del internet, creo buscando
musica de MegaMan o Chrono Trigger, no es que sea muy jugon, pero esas dos obras
me ponen mal, la lista de torrents la encontraran
por &lt;a href=&#34;http://ocremix.org/torrents&#34;&gt;aca&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;segun su propia pagina tienen 113 albums, aunque en los torrents cuentan
con 70. No lo puedo asegurar, pero creo que el aumento de albums es debido a
incorporar otros proyectos que de inicio no formaban parte del colectivo, y
quiza por ello no estan incluidos en los torrentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco recuerdo de donde saque la lista de sus producciones, cuando baje su
material, lo mas viejo databa del 2004 y creo que ahora inicia por el 2009 (o
2011) en fin de cualquier forma es una gran biblioteca en calidad CD, o hasta
ahora mis favoritos son&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;magnet:?xt=urn:btih:790ac5557b3cd2774b2ed1b5283bdfdbbda16057&amp;amp;dn=Chronology%20-%20A%20Jazz%20Tribute%20to%20Chrono%20Trigger&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt.ocremix.org%2fannounce&#34;&gt;Chronology - A Jazz Tribute to Chrono Trigger&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;25YEARLEGEND - A Legend of Zelda Indie Game Composer Tribute&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Final Fantasy IV - Echoes of Betrayal, Light of Redemption&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juno Reactor&lt;/strong&gt;. Que tiene de interesante el tipo que proporciona algunas de
las sonoridades de matrix y texnholize? en un primer acercamiento por
&lt;em&gt;Transmissions&lt;/em&gt; (1993) nada&amp;hellip; luego de una &amp;ldquo;segunda oportunidad&amp;rdquo; con &lt;em&gt;Odyssey&lt;/em&gt;
(recopilacion 1992-2003) ya suena tecnox-matrix dolmilsss, aunque de verdad su
punto algido lo alcanza con &lt;em&gt;Labyrinth&lt;/em&gt; (2004), el resto son puntos intermedios
entre su sonido de fiesta drogui-hacker-extasis-bdsm (no se por que lo imagino asi) y
sonido envolvente-asfixiante-ambiental. En resumen recomendable, iniciar con
Odyssey y Labyrinth para no alienarse&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:65ad20010a460ce573ea7a7af7f9e7d73700cdd6&amp;amp;dn=Schooltree%20-%20Heterotopia%20(2017)&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gentle Giant&lt;/strong&gt; Segun la wikipedia, una de las mas grandes bandas de Rock
progresivo de todos los tiempos. Hum &amp;hellip; estan chidos, de momento he escuchado
4 de sus albums, el primero esta muy bueno, aunque ninguno me ha puesto yonki&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:47dcb412b126e04ef0f541cc964adfced6d182d3&amp;amp;dn=Gentle%20Giant%201970-1980%20Studio%20Discography%20FLAC&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;X&amp;amp;Y&lt;/strong&gt; (Coldplay) no estoy seguro si ya habia consumido o no este album, si asi
fue no le preste atencion. Recomendable para un momento s-e-c-i-b-l-e&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Happy Trails&lt;/strong&gt; (Quicksilver Messenger Service)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:02c6251fb20892fa966dffb17815e6b254333073&amp;amp;dn=Quicksilver%20Messenger%20Service%20-%20Happy%20Trails%20(1969)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Jo, esto si es droga dura, tan efectiva que para bajar mas material de esta
banda me he puesto a erradicar scanns de albums&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rebelión en la Granja&lt;/strong&gt; No es musica, es un cuento relatado por el podcast de
Verne y Wells ciencia ficción, diria que de escucha indispensable&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;http://www.ivoox.com/verne-wells-ciencia-ficcion-rebelion-la_mf_20422478_feed_1.mp3
http://www.ivoox.com/verne-wells-ciencia-ficcion-rebelion-la_mf_20541541_feed_1.mp3
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programando con Racket 5&lt;/strong&gt;. Pues eso, que dejo aparcado un rato un tema y se me
borra del sistema neuronal&amp;hellip; y para enterarme un rato de que iba el SICP pues,
tome este libro que estaba en españis hasta que el numero de caracteristicas del
lenguaje me abrumo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son aproximadamente 200 paginas, y llege hasta la 100, en este manual se resumen
las caracteristicas del lenguaje Racket, que tambien es aplicable para Scheme,
por decirlo de otra forma son notas selectas, o al final enseñan como hacer
guis con una libreria del lenguaje. No es que valla a programar nada en Scheme,
o algun lisp, aun asi sus enseñansas son aplicables a lenguajes que tiene
funciones lambda, aunque el truco de utilizar una u otra funcion en un &lt;code&gt;if&lt;/code&gt; y
pasarle los argumentos al mismo tiempo, creo es un priviliegio solo de lisp y
sus descendientes&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen VIII</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-viii/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 21:15:24 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-viii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/weRlEMh.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(&lt;strong&gt;Advertecia&lt;/strong&gt;, el siguiente contenido tiene mucha fallas ortograficas, algunas
de ellas, fueron evidentes en una segunda revision, pero a su autor le hace
gracia dejarlas. Si considera inperdonable tal ultraje al lenguaje, por su
propio bien abstengase de leer)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hey, por fin cambie el tema, no es mas bonito, de hecho es un &lt;em&gt;spaghetti CSS&lt;/em&gt; a
medio hacer, je, je, ya lo ire &amp;ldquo;purificando&amp;rdquo; lenta y perezosamente, por que
pocas cosas hay mas aburridas que el &amp;ldquo;desarrollo&amp;rdquo; web. Por el momento (mi
coletilla personal) lo incluire en el codigo mismo del repo, cuando mejore ya
tendra su repo propio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;relacionado con lo anterior, en el transcurso del aprendizage de hugo, y ya sin
ser un ingorante de golang (que tampoco hace falta para meterse con hugo)
encontre fastidioso la brillante idea de los desarrolladores de hugo sobre
documentarlo en un jodido &lt;a href=&#34;https://github.com/gohugoio/hugoDocs&#34;&gt;blog&lt;/a&gt;, por que
escribir un libro en una solo &amp;ldquo;pagina&amp;rdquo;, si lo puedes repartir en secciones
organizadas por &amp;ldquo;pesos&amp;rdquo; mientras modificas tu cms para satisfacer esta retorcida
caracteristica&amp;hellip; y&amp;hellip; de nuevo otro ser (de luz) tambien comulga con mis
intoleranctes ideas, asi que hace un par de años se curro un script en python 3
(que ironico) para crear una pagina con toda la documentacion (en markdown) y
visualizarla en &lt;a href=&#34;https://github.com/hamoid/long-hugo-doc/&#34;&gt;github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que risas, como el tiempo pasa, los de hugo mudaron e incrementaron su
documentacion, asi que el escript dejo de funcionar, y, sin tener mucha idea, le
di una revision y logre que funcionara, haci que hice un issue al desarrolador
para incorporar los dos pequeños cambios. Por que no un pull request? era algo
que no pensaba usar otra vez y hacer un fork para algo asi parecia exesivo.
Desde luego mis propositos siempre son mas retorcidos (y menos nobles) de lo que
aparentan, pues se me ocurrio la feliz idea de joder a los de hugo, portando su
documentacion a morg, ademas como su licencia es permiciva, publicarlo como un
libro (pidiendo un pago) y ademas traducirlo&amp;hellip; un par de horas invertidas
despues, me pregunto si vale la pena, si es mejor dejar morir ese pequeño
esfuerzo, si hugo es lo que busco (respuesta: aun no) y que papel juego en el destino cosmico, soy
acaso real?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en otros frentes, gogle fastidio el tema (css) black-translator, cambiando &lt;code&gt;.gb_T .gb_jg&lt;/code&gt; por
&lt;code&gt;.gb_T .gb_ig&lt;/code&gt;, hay que seguirle los pasos&amp;hellip; ya actualizado ese post&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien estoy a punto de terminar mi segundo recorrido de revision y &amp;ldquo;primer&amp;rdquo;
estudio serio del &lt;em&gt;The Go Programming Language&lt;/em&gt;. Para ser sincero, cuando
publique la primer &amp;ldquo;pasada&amp;rdquo; pre-traductoria, tenia algo de miedo de accionar un
operativo para descubrir mi verdadera identidad y ser extraditado a USAmerica,
con el efecto secundario de asegurarme alimento y tiempo en prision para seguir
con mis cosas, encima cual baño de fuego, serviria de prefacio a las canciones que
harian de &amp;ldquo;nasciiboy el virtuoso&amp;rdquo;&amp;hellip; lol, parace que las editoriales o la de
tgpl tiene buen corazon, eso, o como empiezo a sospechar, a pocos les importa una
mierda la programacion y mas si esta en españish&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mencionar que las utlimos tres capitulos del libro mas que un estudio, los leo
de forma casi anecdotica, eso de la reflexion y mas aun mesclar C con Go, no
tengo planes de combinarlo o entenderlo a profundidad por algun tiempo, dejando
eso de lado, el lenguaje me encanta, en serio que me encanta, aunque los gophers
son unos pesados sin personalidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mientras tanto comence la busqueda de otra victima para continuar la mision de
convertirme en un &amp;ldquo;desarrollador Golang calificado&amp;rdquo;, cuan grande fue mi sorpresa
de encontrar un libro (aparentemente) decente con licencia libre y
(parcialmente) traducido al español: &lt;em&gt;Build Web Application with Golang&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/astaxie/build-web-application-with-golang.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;solo le he dado una vista superficial, pero promete bastante, si me gusta igual
colaboro en terminar la traduccion al español, aunque (de nuevo) el formato de
maquetar libros con markdown de fondo, no es lo mas acertado del mundo y menos
en capitulos con fichero propio, asi que cuando termine con el TGPL, le dare
una lectura para corroborar su calidad y de ser asi pues a hacer un version en
una sola pagina con morg&amp;hellip; por que es con lo que mi jodida mente se siente
comodo, tiene una verison en epub y no es muy dificil generar un html unico con un
&lt;code&gt;cat *.md &amp;gt; book.md&lt;/code&gt; y luego invocar a pandoc&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;finalmente, publique una pequeña recopilacion de juegos &lt;em&gt;FLOSS&lt;/em&gt; hechos con
&lt;strong&gt;love2D&lt;/strong&gt;, para tener victimas de mi aprendizage recreativo videojueguero
fresco indi rocker maker in the middle of the night, como pase mucho tiempo con
esta cosa y haciendole un (penoso) tema pospuse un algo la traduccion del sicp,
uuooohhh, haber si mejoro el ritmo, pero sobre todo haber si logro congeniar go, morg,
regexp(3|4), sicp, love2d, lua (y recientemente falsificacion de documentos
utilzando gimp) sin morir en el intento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mientras hacia la clasificacion de los juegos de floss, llegue a la
conclucion que la mejor forma seria poner cada pagina como &amp;ldquo;metadatos&amp;rdquo; o
adjuntos, mas o menos quedo asi&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;---
title     : &amp;quot;anput&amp;quot;
date      : 2017-07-25T01:26:49-05:00
draft     : false
categories: [&amp;quot;games&amp;quot;]
img       : &amp;quot;img/vg/anput.gif&amp;quot;
tags      : [&amp;quot;maze&amp;quot;, &amp;quot;procedural&amp;quot;]
lover     : &amp;quot;0.10.2&amp;quot;
source    : &amp;quot;https://github.com/andmatand/anput&amp;quot;
licence   : [&amp;quot;BSD-2&amp;quot;]
external  : [&amp;quot;https://kittenm4ster.itch.io/anput&amp;quot;]
---

cosas en texto

## clone

   ...como clonar...

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;por mera casualidad, luego di con una vieja recopilacion de juegos en los foros
de love2d, que mas o menos utilizan algo similar en su wiki&amp;hellip; maldicion, parece
que solo encuentro lo que busco cuando reinvento la rueda y se que buscar,
aunque&amp;hellip; quiza no sea un completo desperdicio, pues aprendo como funciona la
rueda a lo bruto, ademas que puede que mi rueda pueda ser diferente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y bueno mientras llegaba a ese conocimiento, se me ocurrio incorporar (en morg)
&amp;ldquo;metadatos&amp;rdquo; (&amp;ldquo;arbitrarias&amp;rdquo;) asi:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..labels &amp;gt; game
  ..name &amp;gt; MegaMan 2
  ..date &amp;gt; 1989
  ..copy &amp;gt; mit
  ...lo que sea...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y luego me dije, puede ser algo engorrosa esta sintaxis, por que no permitir
sintaxis alternativas&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;..json &amp;gt; game
  ...cosas json...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;o &lt;em&gt;yaml&lt;/em&gt;, o &lt;em&gt;toml&lt;/em&gt;, y lugo me dije, bien y a que asociarian estos datos? habria
que reescribir cosas para saber si algo es una imagen, un texto o un encabezado
o lo que sea, por que de ser asi arruinaria muchas de las ideas previas. Luego
de un rato llegue a la conclucion que los metadatos (si en algun momento los
llego a implementar) deberian asociarse a la cosa inmediatamente previa, o algo
asi, solo son desvarios&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;castlevania&lt;/strong&gt;, sin llegar a ser un &lt;strong&gt;Ninja Scroll&lt;/strong&gt;, las ovas de &lt;strong&gt;Hellsing
Ultimate&lt;/strong&gt; o tener la epica de &lt;strong&gt;berserk&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Basilisk&lt;/strong&gt;, tenemos una buena
prueba de concepto, que aunque no calificaria como &amp;ldquo;para adultos&amp;rdquo; (ni tampoco a
las anteriormente sitadas, con la exepcion de algunas escenas en hellsing, epa!
basilisk en el preescolar! nasciiboy for president!), tiene momentos y fraces
chulas, burlas a la iglesia catolica (que nunca sientan mal) y a los discursitos
serios. Dadle una oportunidad!  (aunque sea por torrent&amp;hellip; en esta ocacion no
puedo compartir el enlace por que es un tracker privado del que estoy a punto de
ser echado&amp;hellip;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ScarFace&lt;/strong&gt;, toma un momento, imagina al Padrino, ahora imagina que el prota es
cubano y estamos en los 80 (creo), pues esto es esa historia, no hay una
familia&amp;hellip; bueno si, pero no como la del padrino. Aqui el prota esta deseoso de
ascender lo mas rapido posible para&amp;hellip; descubrir que su vida es una mierda y
terminar su historia jodiendo todo, para culminar en un epico decenlace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El principio me costo, pero luego del minuto 40 fue mas llevadero, la vi en 4
seciones&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:ce113f99560b99ca854442b03602b8954079942e&amp;amp;dn=Scarface%20(1983)%20%5b1080p%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uchouten Kazoku&lt;/strong&gt; (temporada 2) Sin que lo esperara, de hecho sin ganas de
verlo, de hecho recondando poco de la primer temporada exepto que trataba de
unos tanukis o mapaches tranformables junto a tengus (o gente que vuela, no
cenesariamente con narices alargadas (sin eroticos resultados)), que fue linda y
entretenida sin pretencion alguna. Asi pues aparecio su segunda temporada y
luego de un mes en el almacen la comence a ver y en poco tiempo se termino la
reserva, diria que es mas y mejor que la primera, no es inecesaria por que no
tiene pretenciones tracendentales, ademas que tiene buena animacion,
&amp;ldquo;caracteres&amp;rdquo;, estilo y se noto que los involucrados lo hacen con amor, el
suficente amor como para esperar un tiempo para entregar algo bonico&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:f128543731f4641caf30f38be79988b5e2b8259d&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Uchouten%20Kazoku%20S2%20%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fipv4.tracker.harry.lu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;hace tiempo que no ocurria, pero he pasado unos dias con Led Zeppelin a tope!
hace unos doce años, cuando daba mis primeros y serios pasos en el
descubrimiento de la musica &amp;ldquo;refinada&amp;rdquo;, sabia para mi interior, que si algun
llegaba el dia que dejara de disfrutar plenamente los rifs zeppelindrosos (o
peor aun a la juventud sonica (&lt;strong&gt;Sonic Youth&lt;/strong&gt;)) ese dia, seria oficialmente un
jodido viejo sin sangre en las venas, sin el odio por el mundo que alimento mis
andansas por tanto tiempo&amp;hellip; y aunque los momentos mas bajos han sido de
aburricion o completa falta de interes (similar (imagino) al sentimiento de
impotencia sexual) al punto de evitar colocar su sonido, decantandome por cosas
mas progre o electronicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello estos cuantos dias &amp;ldquo;al limite&amp;rdquo; seran recordados como el &amp;ldquo;dia que llego
el invierto&amp;rdquo; o algo asi, Gratitud y reverencia eterna a Led Zeppelin&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dragon&lt;/strong&gt; (Discografia), en realidad solo escuche 5 albums, el primero
&lt;strong&gt;universal Radio&lt;/strong&gt; se encuentra a medio camino entre &lt;em&gt;Uriah Heep&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Yes&lt;/em&gt;,
bastante destacable, digno de una secion entera, el resto en cambio decae
feamente, el segundo &lt;em&gt;Scented Gardens For The Blind&lt;/em&gt; con solo un par de escuchas
pase al siguiente, por desgracia, apartir de este ultimo su sonido se vuelve
soso y sin variacion entre uno y otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No continue su escucha y solo preservare el primero que si es digno de una banda
con nombre &lt;em&gt;Dragon&lt;/em&gt;, que fue la razon de hacerle caso en el torrente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:ba2bbd2666b28f223ca5b662230b6eaeace87287&amp;amp;dn=Dragon%20-%20Studio%20Discography%201974%20-%201989&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arcade Fire: Everything Now&lt;/strong&gt;, mmhhh, esta agrupacion solo tiene dos albums a
destacar, su debut con titulo homonimo, con un sonido melancolico e inocente, y
el ahora penultimo &lt;em&gt;The Suburbs&lt;/em&gt; que clasificaria como musica fiestera alegre,
rasgo que comparte con la produccion en cuestion, aunque esta es menos fiestera,
quiza mas pop, diria que con toques &lt;em&gt;Bowie&lt;/em&gt; ochenteros o algo asi y algo de
&lt;em&gt;Gorillaz&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Frank Black&lt;/em&gt;. No lo esperaba, y estaba en el torrente&amp;hellip;  un
postre ligero, diria&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:85696c2b31b7c7d793fcccdb74588b96cb6531b7&amp;amp;dn=Arcade%20Fire%20-%20Everything%20Now%20(2017)%20FLAC&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;a quien no le gusta el postre?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shin Godzilla</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/shin-godzilla/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 20:27:28 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/shin-godzilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../hey-godzilla.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi amigo el &lt;strong&gt;Goad Floyd&lt;/strong&gt; me ha recomendado una variada serie de peliculas, que
con el tiempo termine por clasificar como &lt;q&gt;&lt;em&gt;peliculas que van de la vida&lt;/em&gt;&lt;/q&gt;,
entre algunas de sus recomendaciones estan (nombre original) &lt;strong&gt;Altered States&lt;/strong&gt;,
&lt;strong&gt;One Flew Over The Cuckoo&amp;rsquo;s Nest&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;A Clockwork Orange&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;O Lucky Man&lt;/strong&gt;,
&lt;strong&gt;The Shining&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Led Zeppelin Live In London&lt;/strong&gt;, entre otras cuantas obras mas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y que son las &lt;q&gt;peliculas que van de la vida&lt;/q&gt;? una serie de eventos
eratico/aleatorios con no mucho sentido con un toque bizarro, propisio para una
reflexion melancolica acompañada de un toque y buena musica en absoluta soledad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es cierto que en el estado mental correcto, toda obra es propensa de ascender a
dicha categoria, no obstante solo las obras mas selectas son capaces de llegar a
tal estado sin recurrir a sustancias psicotropicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente hoy he visto una de esas peliculas de tematica difusa, abierta a
diversas interpretaciones en las cuales el director se resiste en profundisar (o
no). &lt;strong&gt;Shin Godzilla&lt;/strong&gt; puede ser una pelicula de godzilla, una critica a la
sociedad japonesa, a la juventud, a los viejos, a la humanidad, un &lt;q&gt;dios nos
la pela, tenemos la ciencia&lt;/q&gt;, quien puede saberlo? quiza lo es todo y nada a
la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acudi a verla no por ser un fan incondicional del lagarto, mas bien, por el
director/escritor, un tipo llamado Hideaki Anno, creador de la que considero la
mas grande obra audiovisual humana &lt;strong&gt;Neon Genesis Evangelion&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resultado es magnifico, la creatura es un muñeco, la musica se aprobecha de
los otakus evangelistas, los efectos y actuaciones son una reivindicacion del
cine japones no una copia yanky&amp;hellip; &lt;strong&gt;Hideaki&lt;/strong&gt; (Anno, ehh, suena raro) es un troll
de sus fans a la ves que los utiliza para hacer pasta, Evangelion 3.0 es la mejor
muestra, aun asi, esta obra sin ser exelente va directo a la lista de archivos a
preservar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vi en el templo (el cine), posiblemente la vea una ves mas solo por apoyar
este tipo de creaciones, si puedes, acude a pasar un buen rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace tiempo, entre uno de tantos proyectos muertos, grabe un audio de nombre
lizargico donde hago el monger, lo dejo por que asi parece que soy mas fan del
lagarto&amp;hellip; &lt;a href=&#34;../3.0_Lizargico_lado_A.ogg&#34;&gt;lizargico-ogg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
