<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>4k on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/tags/4k/</link>
    <description>Recent content in 4k on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2017 19:55:02 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nasciiboy.github.io/tags/4k/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ramen XIII</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-xiii/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 19:55:02 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-xiii/</guid>
      <description>nota mental, cuando aplicas fuego a una tecla de laptop intentando borrar el simbolo (de las ventanas)&amp;hellip; esta se deforma alarmantemente rapido y queda inservible.
en esta entrega mas divagacion y cosas previas&amp;hellip;
primero me pregunte por que el htop (o algun otro monitor de sistema) no mostraba las estadisticas de la temperatura o de la grafica, ni siquiera de la integrada, y luego comence la busqueda poco fructifera de algun programo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XII – this is it</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-xii/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 10:55:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-xii/</guid>
      <description>(Colorful) Va sobre degenerados y depravados vírgenes que se ponen palote mirando un escote o un buen culo
 ja, ja, ja, degenerado y depravado&amp;hellip; que fuerte, sera un invento del patriarcado falogocentrico psicologico monoteista como mecanismo de control de masas?
Continuando con &amp;ldquo;la vida del programador&amp;rdquo;, me puse a estudiar J-A-V-A, aquel innombrable que me jure no aprender jamas por mi orgullo y dignidad&amp;hellip;
me justificare diciendo que de momento estoy aprendiendo matematicas para enterder los libros &amp;ldquo;serios&amp;rdquo; y mientras tanto como me hace falta conocer como se diseñån cosas grandes, programar codigo limpio, patrones, objetos y esas mierdas, asi pues a aprender el lenguaje donde sobran libros (en español) de esos temas y como java es el rey de esos asuntos pues a joderse con la peste empresarial del java, del Java 2 para ser especifico con el libro Piensa en Java (2da edicion) de Bruce Eckel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XI – Spaghetti</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-xi/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 19:52:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-xi/</guid>
      <description>los lenguajes con arreglos que inician en 1 son una mierda de satanas!
4k aunque hubo poco tiempo &amp;ldquo;seguro&amp;rdquo; para ver chikas 2d sin que nadie entrara en mis territorios he hiciera preguntas incomodas y la obsecion con la programacion es celosa con las distracciones, llego el final de temporada y con el la lista que habitualmente es de 4 o 5 cosas se ve incrementada
Boku No Hero (2da temporada) Ha conclido la segunda fase de My Hero Academy y no puedo estar mas satisfecho con lo entregado, como naruto pero sin relleno, conciso y con animacion superior a lo habitual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen X – Infierno Mayoi</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-x/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:53:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-x/</guid>
      <description>bitacora de abordo: ha pasado casi un mes desde el ultimo &amp;ldquo;encuentro&amp;rdquo;, muchas cosas sabrosas, informaticas y otros echos hilarantes (a nivel personal) podrian merecer un registro, pero pondre lo que recuerde y algunas cosas que iba escribiendo despistadamente.
Quiza lo mas relevante, es que me encuentro absorto en la aleatoria labor de reescribir morg. El reencuentro empezo (manoceando codigo) aproximadamente hace dos meses, luego de terminada la lectura del tgpl, reescribiendo unas funciones basicas de manipulacion de strings (las extrañas cadenas de Go) y luego replanteando, escribiendo, puliendo (y no pocas veces regresando al punto de partida) cambios en las estructuras Markup y los &amp;ldquo;comandos de bloque&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen VIII</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-viii/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 21:15:24 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-viii/</guid>
      <description>(Advertecia, el siguiente contenido tiene mucha fallas ortograficas, algunas de ellas, fueron evidentes en una segunda revision, pero a su autor le hace gracia dejarlas. Si considera inperdonable tal ultraje al lenguaje, por su propio bien abstengase de leer)
Hey, por fin cambie el tema, no es mas bonito, de hecho es un spaghetti CSS a medio hacer, je, je, ya lo ire &amp;ldquo;purificando&amp;rdquo; lenta y perezosamente, por que pocas cosas hay mas aburridas que el &amp;ldquo;desarrollo&amp;rdquo; web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shin Godzilla</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/shin-godzilla/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 20:27:28 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/shin-godzilla/</guid>
      <description>Mi amigo el Goad Floyd me ha recomendado una variada serie de peliculas, que con el tiempo termine por clasificar como peliculas que van de la vida, entre algunas de sus recomendaciones estan (nombre original) Altered States, One Flew Over The Cuckoo&amp;rsquo;s Nest, A Clockwork Orange, O Lucky Man, The Shining, Led Zeppelin Live In London, entre otras cuantas obras mas.
y que son las peliculas que van de la vida?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>