<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Howto on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/tags/howto/index.xml</link>
    <description>Recent content in Howto on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <atom:link href="http://nasciiboy.github.io/tags/howto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Como dividir un album contenido en una solo pista flac</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 09:56:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este mundo existen algunos seres extraños con tanto amor (libros, musica,
series, peliculas, porno, &amp;hellip;) que no les cabe en su disco duro y tienen que
compartirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el amor viene en forma de &lt;strong&gt;una sola pista flac&lt;/strong&gt;, no hagas como yo y la
mandes a la mierda, toda muestra de afecto merece respeto&amp;hellip; exepto si proviene
de un degenerado que graba viniles en digital a maxima calidad, si formas parte
de este grupo no mereces tener oidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, podemos optener las pistas individuales siempre y cuando la pista este
acompañada de un fichero con terminacion &lt;strong&gt;.cue&lt;/strong&gt;. Primero necesitamos instalar
unas cuantas herramientas, tanto en debian como en freidora son las siguientes&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gestor-de-paquetes install cuetools shntool flac
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;luego vamos hasta la carpeta que tiene la pista a dividir y ejecutamos el
siguiente comando&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;shnsplit -f pista.cue -o flac pista.flac
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;modificando &lt;code&gt;pista&lt;/code&gt;, por el nombre especifico de &lt;strong&gt;tu&lt;/strong&gt; pista. Luego de ejecutar
esto tendremos pistas independientes con el formato &lt;code&gt;split-track01.flac&lt;/code&gt;,
&lt;code&gt;split-track02.flac&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;split-track&lt;/code&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para colocar los metadatos (titulo, autor) en las pistas invocamos lo siguiente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cuetag.sh pista.cue split-track*
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;en ocaciones, este comando puede informarnos que el numero de pistas no
coincide, si se presenta dicha circunstancia revisa si tienes una pista con
nombre &lt;code&gt;split-track00.flac&lt;/code&gt;, te la cargas y vuelves a intentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; y todo esto aun nos deja las pistas con nombre &lt;code&gt;split-track*&lt;/code&gt;, para eso
no conosco una solucion elegante desde linea de comandos. La solucion que
utilizo es abrir moc (&lt;strong&gt;Music On Console&lt;/strong&gt;) copiar todos las nombres de las
pistas (el titulo se muestra a partir de los metadatos) y con Emacs cambiar los
nombres &amp;ldquo;a mano&amp;rdquo; en &lt;code&gt;wdired-change-to-wdired-mode&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ncurses</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/ncurses/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 21:45:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/ncurses/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;que-es-ncurses&#34;&gt;Que es Ncurses&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es una libreria (parte del proyecto GNU) que nos permite crear &lt;strong&gt;TUIs&lt;/strong&gt; (Text
User Interface) escrita en lenguaje de programacion &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; con &lt;em&gt;envoltorios&lt;/em&gt; para
algunos otros lenguajes. Se utiliza principalmente en el sistema GNU/linux y en
los derivados de BSD y probablemente tambien corra en el sistema de las ventanas
mediante minGW (Minimalist GNU for Windows).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proporciona funciones para «dibujar» caracteres en la pantalla con hasta 256
colores disponibles (si la terminal lo permite). Despues de conocer &lt;code&gt;mvwprintw&lt;/code&gt;
utilizar &lt;code&gt;printf&lt;/code&gt; es igual a sufrir alguna incapacidad. Tambien nos da la
posibilidad de modificar varios atributos de la tipografia como pueden ser
&lt;strong&gt;negrita&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;italica&lt;/em&gt; o &lt;u&gt;subrayado&lt;/u&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;finalmente nos ofrece la posibilidad de tener acceso completo al teclado y
raton.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-que-programar-tuis&#34;&gt;Por que programar TUIs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bueno, es una foma muy sencilla de crear una interfaz «visual» sin morir en el
intento y como fiel creyente de la iglesia de Emacs creo que &lt;em&gt;el texto es la
unica interfaz verdadera&lt;/em&gt;. Si planeas aprender programacion de videojuegos
tambien encontraras que es mas sencillo interactuar con caracteres en lugar de
con pixeles (aunque en el fondo sean lo mismo)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-aprender-a-programar-con-ncurses&#34;&gt;Como aprender a programar con Ncurses?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;complicado lo tienes&amp;hellip; solo existe un mini-manual (NCURSES Programming HOWTO) y
un libro (Programmer&amp;rsquo;s Guide to NCurses) (ambos en ingles) para aprender lo
basico del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco leer codigo ayuda mucho, sobre todo el codigo fuente de la propia
libreria (es muy raro).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace ya un tiempo dedique algunas tardes a traducir el minimanual, puedes encontrar
lo fundamental en este &lt;a href=&#34;../ncurses-programming-howto.zip&#34;&gt;zip&lt;/a&gt; y el resto en un
repositorio en &lt;a href=&#34;https://github.com/nasciiboy/NCURSES-Programming-HOWTO&#34;&gt;github&lt;/a&gt;.
No ha sido revisado, y la traduccion  se realizo con el &amp;ldquo;traductor de
internet&amp;rdquo;. En el repositorio encontraras los fuentes en formato org-mode de
emacs, en algun momento (o años) le dare alguna revicion y quizo se
actualice. Si te es de &lt;code&gt;interes &amp;amp;&amp;amp; utilidad &amp;amp;&amp;amp; y-lo-mejoras&lt;/code&gt; no dudes en
enviarme el resultado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;quiza en un post/tutorial futuro ponga algun codigo interesante del tipo &amp;ldquo;como
programar un tetris&amp;rdquo; o algo asi&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps: tengo una traduccion (ilegal) de el libro casi terminada&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps 2: actualmente no me gusta ncurses, principalmente por que no entiendo su
codigo fuente, y porque es un &amp;ldquo;todo en uno&amp;rdquo;, preferiria que la interaccion con
el teclado, el mouse e incluso joystick fuesen librerias independientes&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>