<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Howto on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/tags/howto/</link>
    <description>Recent content in Howto on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2017 20:02:37 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nasciiboy.github.io/tags/howto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PPSSPP</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/vg/ppsspp/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 20:02:37 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/vg/ppsspp/</guid>
      <description>Cambiando un poco de enfoque me dispuse a jugar un rato con el emulador que mas me gusta PPSSPP, que&amp;hellip; sirve para jugar roms de psp, este ultimo es un cacharro que cuando salio alucinaba por tener, pero como siempre he sido pobre de mente y economia nunca tuve, ya mas tarde me pasaron uno para que le pusiera algunos jugos, pero me parecio un cacharro de mala calidad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>morg: como usar</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/morg-howto/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 09:33:15 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/morg-howto/</guid>
      <description>la aleatoriadad llevo a programar morg en golang (aunque creo que ya se como portarlo a c) de momento a instalar go
instalar go (version GNU) primero ve a la direccion https://golang.org/dl/ y clica el enlace de descarga donde diga algo como (al dia de escribir esto) go1.8.linux-amd64.tar.gz (Cambia el amd64 por la arquitectura de tu equipo)
Si todo va bien tendras el comprimido en $HOME/Downloads, abrimos un terminal y vamos hay</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>no mas tabs en go-mode</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/notabs-for-gomode/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 21:52:24 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/notabs-for-gomode/</guid>
      <description>Go tiene una ridicula guia de estilo para formatear codigo que no me agrada, de no seguir algunas reglas el compilador/interprete simplemente se niega a hacer nada. Otras reglas, son menos rigurosas, como la indentacion o colocar o no espacios, en algunos sitios.
La indentacion oficial del lenguaje, tiene tabs equivalentes a 4 espacios en blanco y eso, eso, es algo que no puedo soportar, como tampoco tener tabs, porque cada editor los despliega como le viene en gana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>org mode</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/org-mode/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 14:40:54 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/org-mode/</guid>
      <description>org-mode es un lenguaje de marcas ligeras nacido de, por, y para emacs y como emacs, org tambien tiene aplicaciones varias, puede ser una agenda, una lista de pendientes, hoja de calculo, blog de notas, sistema de documentacion e investigacion reproducible, todo junto y revuelto, encima da la posibilidad de exportar el contenido a pdf, latex, html, markdown, odt y groff (algunas opciones vienen por separado y requieren configuracion).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definir atajos en Emacs</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/keychords/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 09:38:46 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/keychords/</guid>
      <description>En emacs, tu puedes crear cualquier atajo de teclado para cualquier comando
Por ejemplo, si deseas [F7] para el calendario, coloca en tu archivo de configuracion de emacs
(global-set-key (kbd &amp;quot;&amp;lt;f7&amp;gt;&amp;quot;) &#39;calendar)  Si estas experimentando y no deseas reiniciar emacs cada vez que intentas definir un nuevo atajo, puedes colocar el cursor al final del ultimo parantesis e invocar a (M-x) eval-last-sexp (comando ligado a C-x C-e). El atajo se activa de inmediato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>first theme</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-theme/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 17:17:04 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/first-theme/</guid>
      <description>Crear un Tema en Emacs un poco de historia Cuando comence a utilizar emacs (hace unos pocos años) para establecer un tema se utilizaba un paquete llamado color-theme parte del paquete emacs-goodies-el de Debian. Al parecer desde la version 24 de emacs se desaconseja su uso, pese a todo en mi instalacion se mantuvo en servicio hasta la version 26.0.50 sin generar inconvenientes.
para la posteridad y los viajeros en el tiempo, dejo aqui el paquete en forma de zip (con un tema personalizado de regalo color-theme-nascii)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como dividir un album contenido en una sola pista flac</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 09:56:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</guid>
      <description>En este mundo existen algunos seres extraños con tanto amor (libros, musica, series, peliculas, porno, &amp;hellip;) que no les cabe en su disco duro y tienen que compartirlo.
Si el amor viene en forma de una sola pista flac, no hagas como yo y la mandes a la mierda, toda muestra de afecto merece respeto&amp;hellip; exepto si proviene de un degenerado que graba viniles en digital a maxima calidad, si formas parte de este grupo no mereces tener oidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ncurses</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/prog/ncurses/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 21:45:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/prog/ncurses/</guid>
      <description>Que es Ncurses Es una libreria (parte del proyecto GNU) que nos permite crear TUIs (Text User Interface) escrita en lenguaje de programacion C con envoltorios para algunos otros lenguajes. Se utiliza principalmente en el sistema GNU/linux y en los derivados de BSD y probablemente tambien corra en el sistema de las ventanas mediante minGW (Minimalist GNU for Windows).
Proporciona funciones para «dibujar» caracteres en la pantalla con hasta 256 colores disponibles (si la terminal lo permite).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>