<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Os on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.land/o/</link>
    <description>Recent content in Os on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2019 23:37:20 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.land/o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>0002 23 37</title>
      <link>https://nasciiboy.land/o/0002-23-37/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 23:37:20 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/o/0002-23-37/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(algunos de los siguientes caracteres, estaban contenidos en una lista de
&amp;ldquo;fraces chulas&amp;rdquo;. Pueden haber sido (o no) recolectados en ella directamente (o con
modificaciones). No recuerdo cuales de ellos son de &amp;ldquo;creacion propia&amp;rdquo;. Buscar en
internete y haberiguar por vuestra cuenta)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––––&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si hay alguien fuerte delante de ti&amp;hellip; solo derrotalo y tus enemigos desapareceran&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;recuperar una oportunidad perdida requiere mucho esfuerzo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no tienes un sueño que le gustaria a un dios conseder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hay personas que son llamadas dioses por dibujar manga!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;cualquier justiciero necesita un mal al que derrotar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sabes que hay debajo del asfalto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;cuando estas mal, es malo olvidar tu medicina&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;es hora de dormir, toquense y lloren&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cada ciclo( creo_que ){
  heDecendido( unNivel ){
    case CONCIENCIA :           conciencia++; break:
    case ILIMINACION:          myNameIsNEO++; break;
    case ALL_IS_ALL : all += ZyggyStardust(); break;
    default: thisFuction( all-is-blue );
  }
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hay, gente muy loca, tocando puertas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;almenos se que nadie espia mi conciencia&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que le dice una vaca a otra vaca? que buena esta la llerba!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la ciencia es, admitir lo que no sabemos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si dios, es, el coco de los adultos, que soy yo, que solo creo en mi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y lo nuevos se uniran con lon viejos y crearan el siguiente modelo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la conciencia es el patron que se forma quando apredemos a mirar hacia atras de
nosotros mismos incluso antes de que nuestra misma existencia;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la realidad es solo una forma en que se nos muestra el azar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un adulto no carece de imaginacion, mas bien lleba toda su vida
viviento sus fantacias. tambien lo criaron con hitorias falsas,
regalos de navidad y creer en toda clase de seres inexistentes,
temor al sexo, al error y al triunfo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lo que mas quieren las mujeres, es que las hagan reir&amp;hellip; por desgracia, en toda
su vida necesitan reir muy poco&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la humildad del intelectual viene de darse cuenta de que no importa lo mucho que
aprenda sobre la construccion del universo. La sorpresa y desolacion de observar
que la anterior estructura que otrora considerara fundamental, ahora se muestra como
un conjunto de implementaciones ineficiente; terminara por enseñarle mesura y
desconfiansa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;nos importan tan poco los demas, que cuando dos personas se interesan entre
si&amp;hellip; le llamamos &amp;ldquo;amor&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0002 23 25</title>
      <link>https://nasciiboy.land/o/0002-23-25/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 23:25:06 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/o/0002-23-25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;adquirir un dominio es hacerse con &lt;em&gt;una parte del infinito&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dices que? este sistema que por miles y miles de generacion ha estado
funcionando (y evolucionado) bajo unos simples principios debe detenerse de
inmediato? y que tu (&lt;strong&gt;si, tu!&lt;/strong&gt;) has ideado la solucion perfecta para producir los
alimentos, distribuirlos a toda la poblacion y mantener los medios de produccion
que suministran amplias y diversas comodidades intactas (o casi)?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;por que tambien los que tienen hijos&amp;hellip; quieren que se los lleve la verga&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;quiero descubrir los limites de mi ser&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;puede parecer que en el mundo hay muchas personas como para aprovecharse siempre
de alguien distinto, pero si te aprovechas descaradamente de aquellos con los
que mas convives, la vas a pasar mal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dime? que es tan importante aprender, hacer o comprar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no son una estufa o liquadora tecnologia? pudiendo tener todos una computadora,
puede decirse que hay oprecion?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pregunta no es &amp;ldquo;¿por que existimos?&amp;rdquo;. Pues al ser nosotros seres inteligentes
(o no) encontraremos (o tropezaremos con) una respuesta (o razon), que aun siendo posible,
puede no ser la indicada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pregunta es, &amp;ldquo;pensar, o no, en la razon de la existencia&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo tambien puedo perdonar. Vez como soy un ser superior?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0001 – pensar</title>
      <link>https://nasciiboy.land/o/0001/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 00:19:47 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/o/0001/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pensar no puede ser nunca algo equivocado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo importante es aquello que comunicamos y hacemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; pero, no forma parte lo que comunicamos y hacemos, de una estrategia para
volver realidad las fantacias?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0000</title>
      <link>https://nasciiboy.land/o/0000/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 22:24:21 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/o/0000/</guid>
      <description>&lt;p&gt;no seria genial (?) poder describir el proceso para producir un monton informacion
(o peliculas, o videojuegos, o tecnologia, o musica) como:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tomas un universo estandar&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Modificas las constantes universales en unos cuantos parametros&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Le das al boton de START y esperas a que se enfrie un poco&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cuando los primeros planetas se enciendan activar un decodificador de
radiofrecuencia.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Descargar nuestro complemento para decodificadores de radiofrecuencia de
manera totalmente gratuita y confiable&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Activar el complemento y esperar a que se instale&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Disfrutar de un monton de contenido ilimitado y sin pagar a ninguna compañia
de cable&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
