<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zelda on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.land/tags/zelda/</link>
    <description>Recent content in Zelda on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2019 00:52:17 -0500</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.land/tags/zelda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>TLoZ: A Link Between Worlds</title>
      <link>https://nasciiboy.land/vg/zbw/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:52:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/vg/zbw/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Aquí está el Adversario, Destructor de Arbustos, Ángel del Pozo sin Fondo,
Bestia teñida de Verde, Príncipe de Este Mundo, Padre de la aventura, Vástago de
Mazmorra y Señor de las Rupias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/zbw.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien podria abordar esta (pseudo) reseña siguiendo ejemplo de algunos
&amp;ldquo;compañeros&amp;rdquo; del medio blogueril&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.hobbyconsolas.com/reviews/analisis-zelda-link-between-worlds-59263&#34;&gt;https://www.hobbyconsolas.com/reviews/analisis-zelda-link-between-worlds-59263&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://atomix.vg/review-the-legend-of-zelda-a-link-between-worlds/&#34;&gt;https://atomix.vg/review-the-legend-of-zelda-a-link-between-worlds/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.levelup.com/3DS/juegos/47276/The-Legend-of-Zelda-A-Link-Between-Worlds/review&#34;&gt;https://www.levelup.com/3DS/juegos/47276/The-Legend-of-Zelda-A-Link-Between-Worlds/review&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eurogamer.es/articles/analisis-de-the-legend-of-zelda-a-link-between-worlds&#34;&gt;https://www.eurogamer.es/articles/analisis-de-the-legend-of-zelda-a-link-between-worlds&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;hyrule project #16: &lt;a href=&#34;https://www.hyruleproject.es/hyrule-project-episodio-16-the-legend-of-zelda-wind-waker-hd-a-link-between-worlds/&#34;&gt;blog&lt;/a&gt;
y &lt;a href=&#34;http://www.ivoox.com/hyrule-project-episodio-16-the-legend-of-zelda_mf_2744263_feed_1.mp3&#34;&gt;podcast&lt;/a&gt; (205MB)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Halagar el exquisito diseño de las (puzzle) mazmorras, el hermoso arte, cuan
refinado es el movimiento y calidad tecnica del videojuego corriendo a 60 FPS
sobre una discreta consola portatil o lo cautivadora que resulta la banda
sonora, mejor aun comentar la gran enseñanza que hace nintendo con la
aproximacion a este videojuego:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tan escasa es la creatividad que no se pueden agregar y/o refinar las ideas de
antaño con nuevas mecanicas jugables?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es suficiente utilizar un hardware superior para tener mas definicion (en
audio, video o efepe-eses). Si lo agregado no aporta a la jugabilidad o al
menos al caracter artistico de la obra, se convertira en un accesorio
absolutamente inutil&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoyga Señør Dr. me siento tentado al fap interespecie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/princess_hilda___a_link_between_worlds_by_flying4freedom-d85gs7v.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es de sobra conocido, hasta el punto de ser innecesario mantener en el sub-mundo
nuestras referencias patriarcales y opresoras de la mujer. Si nuestros
privilegios milenarios mantenidos por la cultura de la violacion son tan
evidentes, es momento de despejar no ya ese velo&amp;hellip; si no mas bien la tenue cortina
de plastico transparente que cubre algunos de los mitos fundacionales de
occidente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/ugh.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por que es motivo de orgullo hablar de nuestras tradiciones que nos vuelven la
mejor cultura del mundo mundial, hoy les voy a hablar de un pilar imprecindible
para mantener las cosas como kamisama manda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No debemos olvidar nuestra responsabilidad en el mantenimiento del capitalismo
hetero patriarcal que tanto nos ha dado. Nada de hembras protagonistas
empoderadas vuchonas unicas y detergentes, un sandwidch mandelas a
preparar. Pongale este (aparentemente inocuo) videojuego a sus cachorros y sea
un pinche buen ciudadano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/tumblr_n3vvp7xoCp1scgdeto4_1280.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(si alguna radical esquizoide cambia el nombre, sexo e incluso modelos de los
personajes de tal forma que coincidan con el cancer progre social, ponga ejemplo
y reportela con su papa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuenta la leyenda que un joven obrero (de vestimentas verdes) vio interrumpida
su rutina diaria (asistir al trabajo informal a tempranas horas de la madrugada
sin contrato, seguro social o prestacion alguna) cuando un (respetable) jefaso del
orden social olvido su espada dentro de su lugar de laboro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posponiendo la reprimenda por llegar tarde, tiene que hacer de recadero llevando
la pertenencia a su dueño. No reniegues o la hagas de pedo –decia su patron– que
pongo un anuncio &lt;strong&gt;Se Solicita XXXXX (con ganas de trabajar)&lt;/strong&gt; y en un dos por
tres tengo 20 miserables rogando por tu puesto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es facil!, dijeron. El joven revelde creia poder terminar pronto el encargo,
pasar por las recreativas, fumar un poco de hierba mala e inventarse un cuento
para menos laborar y completo cobrar, mas aprendera que el constructo biologico
se impondra. Aprendiendo su lugar, el ahorro y trabajo duruh&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/zbw-4.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intentaran aprovechares de su trabajo (las mujeres en particular) prometiendo a
cambio tesoros sin igual, casa, fama, honor, eg-su-basuis y tierras. Su
inmadures las rechazara y cuando llegue a viejo lo lamentara (o no)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/zbw-3.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la tierra destruira todo arbusto y contra los arboles se inpactara, buscando
una rupia adicional. En las casas irrupira, tus vasijas contra el suelo
mandara. En todos sitios buscara, ningun tesoro es pequeño si facil es de
obtener&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mas al final, agotado comprendera: &amp;ldquo;no estaba tan mal la vida habitual, regreso
a mi pueblo que aquella princesa no estaba tan mal&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La trifuerza es por aqui, por aqui, por aqui sonrojada te dira&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/zdep-b.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si sigues sus ordenes nunca aprendera&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/zdep-a.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Do you want my blood, do you want my tears?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What do you want?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What do you want from me?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/bal.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;anotaciones&#34;&gt;anotaciones&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si jugais bajo el software de emulacion Citra, bajo ninguna circunstancia
activeis StreetPass hablando con el viejo del StreetPass&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/nasp.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;seguramente charlar con el viejo no corrompa el archivo de guardado, pero por
alguna razon en este juego le es muy dificil a citra levantar una partida con
streetpass activado. Perdi tres partidas al acerlo, una ya con 4 Sabios, otra con 2
sabios y la ultima luego de adquirir la espada antes de culpar definitivamente
al anciano. &lt;strong&gt;No activeis Street Pass&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/eh-a.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resto bastante entuciasmo la repeticion del juego al punto de pasar de dialogar
con los npc especialmente con la señora Esposa del herrero, pinche fastidiosa.
Casi al final de la ultima aventura, al seguir con solo un slot para el arma, me
preguntaba donde estaba la condicion para activar el otro espacio, y&amp;hellip; era
necesario hacer caso de la señora&amp;hellip; hablar con ella aunque sea pesada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.land/img/ZBW/eh-b.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suelo recorrer todas las esquinas y rutas de los juegos, aun que no complete
todos los corazones (18 &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt;) y una hada se resintio a entregar un
frasco. Aproximadamente aciendo, un &lt;code&gt;|&lt;/code&gt; de las 4 partidas fueron 25
horas. Conociendo el juego y llendo a los jefes de mazmorra sin vacilacion,
seguramente pueda pasarse en 10 hrs o menos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al terminar con la aventura no me parecio una obra maestra, &amp;ldquo;solo&amp;rdquo;
destacada. Pero la tuve rondando en la cabeza por unas semanas, con tranquilidad
y sin escandalo al pensar en ella iba creciendo mi admiracion en todos sus
aspectos (pese a lo simple de la historia). Creo sin intentar convencerme o
engañar al respetable que TLoZ: A Link Between Worlds es un punto clave en la
historia del videojuego, por ello le doy 5 卐, 2 ☐ y un #&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zelda solarus</title>
      <link>https://nasciiboy.land/vg/solarus/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 14:56:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.land/vg/solarus/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../solarus_logo.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segun la propia &lt;a href=&#34;http://www.solarus-games.org/&#34;&gt;web del proyecto&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Solarus es un motor de juegos Action-RPG gratuito y de codigo abierto, con
licencia GPL y esta escrito en C++. Ejecuta quest (campañas?) en Lua y puede
trabajar en un gran numero de plataformas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solarus tambien cuenta con un editor de juegos llamado Solarus Quest Editor
escrito en C++ con Qt para ayudarte a crear un juego.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Por que los proyectos utilizan el palabro &amp;ldquo;open source&amp;rdquo; si estan bajo la
licencia GPL?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque en la web no se especifa, en la practica el motor fue creado para hacer
un videojuego fan-tributo de Zelda, y todos las juegos que de el han nacido
tiene que ver con Zelda, al parecer utilizan recursos salidos directamente de un
titulo de nintendo, ni idea de cual, supongo sera de snes. Por suerte el
proyecto parace no tener problemas legales de ningun tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../logo_2x.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;THE LEGEND OF ZELDA Mystery Of Solarus DX&lt;/strong&gt; es el primer titulo que pruebo con
respecto a la saga zelda, sin importar ser o no un fan-game tiene una calidad
brutal, dificultad imposible y es muy adictivo. Reconosco que para terminarlo
fue necesario ver una guia (del propio creador) en no pocas ocaciones, no sin
antes pasar horas sin saber que hacer&amp;hellip; tambien modifique el fichero de
salvamento para poner el dinero y municion a tope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva si tuviese dinero compraria una consola e intentaria con algun
titulo oficial. Si tuviese mas dinero compraria nintentdo y pondria su
hardware/software libre tras un perido no mayor a 5 años luego del lanzamiento
del titulo&amp;hellip; un hombre debe tener sueños.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;compilar-solarus-engine-desde-repositorios&#34;&gt;Compilar solarus-engine desde repositorios&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La lista de dependencias en Debian salio directamete del sitio web, si ya tienes el
codigo fuente de solarus puedes ver los pasos en el fichero &lt;code&gt;compilation.txt&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;instalar dependencias en Debian&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;apt -y install build-essential cmake libsdl2-dev libsdl2-image-dev libsdl2-ttf-dev libluajit-5.1-dev libphysfs-dev libopenal-dev libvorbis-dev libmodplug-dev qtbase5-dev qttools5-dev qttools5-dev-tools libglm-dev
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;En el caso de fedora me he limitado a buscar el equivalente. Compilo cosas por
pasatiempo y mi sistema ya tiene un monton de librerias, a modo de prueba intete
compilar sin instalar nada mas y&amp;hellip; compilo, si encuentras algun inconveniente
no dudes en enviar un &lt;a href=&#34;mailto:nasciiboy@gmail.com&#34;&gt;correo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;instalar dependencias en fedora&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;dnf -y install SDL2-devel SDL2-image-devel SDL2-ttf-devel luajit-devel physfs-devel openal-soft-devel libmodplug-devel libvorbis-devel
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;creamos una carpeta donde estara el codigo del motor y el de los tres juegos que
aparecen listados en la pagina de solarus&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir solarus
cd solarus
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;clonamos el motor y los tres juegos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone https://gitlab.com/solarus-games/solarus.git
git clone https://gitlab.com/solarus-games/zsdx.git
git clone https://gitlab.com/solarus-games/zsxd.git
git clone https://gitlab.com/solarus-games/zelda-roth-se.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;compilamos el motor&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd solarus
mkdir build
cd build
cmake ..
make
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Si la compilacion fue exitosa ya podemos ejecutar los juegos. Sin cambiar de
directorio ejecutamos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;./solarus_run ../../zsdx/

./solarus_run ../../zsxd/

./solarus_run ../../zelda-roth-se/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;los tres titulos se encuentran traducidos al español, las teclas de
funcionamiento son ajustables y tambien tiene soporte para joystick (en concreto
tengo el Logiteth 710, que funciona de forma nativa sin instalar nada)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;recientemente inicie zelda-roth-se, por motivos desconocidos los caracteres
&amp;ldquo;raros&amp;rdquo; del español (acentos y eñes) no se ven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;puedes encontrar mas juegos (de zelda) basados en el motor solarus en
el &lt;a href=&#34;http://forum.solarus-games.org&#34;&gt;foro&lt;/a&gt; en la seccion
de &lt;a href=&#34;http://forum.solarus-games.org/index.php/board,5.0.html?PHPSESSID=mir01idorf2lfdchofmrhmthv7&#34;&gt;proyectos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
