<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apts on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/apt/index.xml</link>
    <description>Recent content in Apts on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2016 11:56:44 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://nasciiboy.github.io/apt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>moc</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/moc/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 11:56:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/moc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En GNU existe una cantidad ridicula de &lt;strong&gt;reproductores de audio&lt;/strong&gt;, por
participar hasta el vlc o video (gnome) se meten en esos temas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En general este tipo de aplicaciones te piden una carpeta &amp;ldquo;especial&amp;rdquo; donde
coloques la musica y luego exitienden sus tentaculos para optener portadas,
letras, titulos, generar listas de reproduccion por autor/mas escuchados/genero,
y un sin numero mas de caracteristicas que incluyen conectarse a la red, claro
mientras te roban un espacio con una interfaz de lo mas mona, pensada para mover
el raton de un lado a otro&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si por el contrario, &lt;strong&gt;el album es tu lista de reproduccion&lt;/strong&gt;, la carpeta con
el nombre del grupo el unico metadato que necesitas y mover la mano con el raton
no te genera ningun placer, existe &lt;strong&gt;moc&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;https://moc.daper.net/&#34;&gt;Music On Console&lt;/a&gt;)
un eficiente reproductor de todo tipo de ficheros de audio desde la consola, con
una interfaz tipo &amp;ldquo;navegador de ficheros&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si tienes una distro descente (como debian) estara en los repositorios, en el
caso de freidora la encontraras en rpm-fusion, instalarla no cuesta nada&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gestor-de-pagetes install moc
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;para ejecutarla simplemente escribimos &lt;code&gt;mocp&lt;/code&gt; en la consola (en freidora por
alguna obscura razon primero tenemos que crear un fichero en blanco (como root)
&lt;code&gt;touch /etc/popt.d/empty_file&lt;/code&gt;) y optenemos esto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../moc-default.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;como soy un ser de la noche, fue necesario realizar alguna modificacion dejando
el tema asi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../moc-nascii.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en este &lt;a href=&#34;../moc-nascii-theme.zip&#34;&gt;zip&lt;/a&gt; encontraras el tema &amp;ldquo;nascii-theme&amp;rdquo; y una
configuracion basica. debes colocar el contenido en tu home dendro del
directorio &lt;code&gt;.moc&lt;/code&gt;, no sin antes modificar las siguientes lineas del fichero
&lt;code&gt;config&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# substituye &amp;quot;user&amp;quot; por tu nombre de usuario
# linea  72 - directorio por defecto
MusicDir = &amp;quot;/home/user/fonos&amp;quot;
# linea  92 - reproducir siguiente pista
AutoNext = yes
# linea 194 - tema por defecto
Theme = /home/user/.moc/themes/nascii_theme
# linea 242 - guardar playlist para la siguiente secion
SavePlaylist = yes
# En la posicion 277 puedes configurar el acceso
# rapido a algunos directorios
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;presionando &lt;code&gt;h&lt;/code&gt; se muestran los comandos (teclas) que puedes ejecutar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Listo, a disfrutar de buena musica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps: ese album de la cura esta&amp;hellip; bueno, en contrasto al algunos otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como dividir un album contenido en una solo pista flac</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 09:56:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este mundo existen algunos seres extraños con tanto amor (libros, musica,
series, peliculas, porno, &amp;hellip;) que no les cabe en su disco duro y tienen que
compartirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el amor viene en forma de &lt;strong&gt;una sola pista flac&lt;/strong&gt;, no hagas como yo y la
mandes a la mierda, toda muestra de afecto merece respeto&amp;hellip; exepto si proviene
de un degenerado que graba viniles en digital a maxima calidad, si formas parte
de este grupo no mereces tener oidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, podemos optener las pistas individuales siempre y cuando la pista este
acompañada de un fichero con terminacion &lt;strong&gt;.cue&lt;/strong&gt;. Primero necesitamos instalar
unas cuantas herramientas, tanto en debian como en freidora son las siguientes&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gestor-de-paquetes install cuetools shntool flac
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;luego vamos hasta la carpeta que tiene la pista a dividir y ejecutamos el
siguiente comando&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;shnsplit -f pista.cue -o flac pista.flac
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;modificando &lt;code&gt;pista&lt;/code&gt;, por el nombre especifico de &lt;strong&gt;tu&lt;/strong&gt; pista. Luego de ejecutar
esto tendremos pistas independientes con el formato &lt;code&gt;split-track01.flac&lt;/code&gt;,
&lt;code&gt;split-track02.flac&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;split-track&lt;/code&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para colocar los metadatos (titulo, autor) en las pistas invocamos lo siguiente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cuetag.sh pista.cue split-track*
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;en ocaciones, este comando puede informarnos que el numero de pistas no
coincide, si se presenta dicha circunstancia revisa si tienes una pista con
nombre &lt;code&gt;split-track00.flac&lt;/code&gt;, te la cargas y vuelves a intentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; y todo esto aun nos deja las pistas con nombre &lt;code&gt;split-track*&lt;/code&gt;, para eso
no conosco una solucion elegante desde linea de comandos. La solucion que
utilizo es abrir moc (&lt;strong&gt;Music On Console&lt;/strong&gt;) copiar todos las nombres de las
pistas (el titulo se muestra a partir de los metadatos) y con Emacs cambiar los
nombres &amp;ldquo;a mano&amp;rdquo; en &lt;code&gt;wdired-change-to-wdired-mode&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>