<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Txt on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>http://nasciiboy.land/tags/txt/</link>
    <description>Recent content in Txt on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2019 17:18:39 -0500</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://nasciiboy.land/tags/txt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ramen XXIX #yo-nunca-dije-que-la-iba-a-dejar (DoS parte)</title>
      <link>http://nasciiboy.land/post/ramen-xxixdotii/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 17:18:39 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/post/ramen-xxixdotii/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;en una guerra de desgaste &lt;em&gt;ambos&lt;/em&gt; competidores pagan el precio, pero sólo uno
de ellos obtiene la mercancía&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la guerra de desgaste, el hecho de mentir no es más evolutivamente estable
que el decir la verdad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;egoista&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BlacKKlansman (Infiltrado en el KKK)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/ramen-xxix/infiltrado-del-KKKlan.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teneis una critica en &lt;a href=&#34;https://cinefilosfrustrados.com/infiltrado-en-el-kkklan/&#34;&gt;cinefilos frustrados&lt;/a&gt;
o podeis leer las siguientes lineas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una interesante aunque tramposa peli donde se colocan comparativamente el
feminismo con el racismo, emmm, bueno, un racismo en los 70 (o por hay) donde
(nos dicen que) hay &amp;ldquo;ataques reales&amp;rdquo; y por el otro lado en la actualidad
tendriamos &amp;ldquo;agreciones perceptivamente imaginarias&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, en la peli hay un poli afro que parece ser el unico tio listo, un judio
medio listo, otro sujeto y una chica afro. Se plantea el sentido de pertenencia,
el valor de los ritos y creencias grupales, el castigo a los malosos y un cierre
donde el director se pone progre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha gustado como se ve y en particular el tramo final, donde el prota y su
peor es nada levitan a pocos centrimetros del suelo al tiempo que el compañero
judio se convierte al kukuxklanismo solo por los loles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Green Book&lt;/strong&gt; Todos somos buenos tipos, conocemos con absoluta claridad que
hicieron mal nuestros ancestros, señalamos y jusgamos sus pecados: esclavitud,
racismo, guerra, machismo, homofobia, aguafobia, etc, etc. Dahh, si es tan
evidente que de seguro eran tontos, dahhh&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aca eso nos vienen a vender, como de equivocados vivian en el pasado, cuan
irreflexibos, comodos o manipulables se comportaba &amp;ldquo;la gente&amp;rdquo; y cuan buenos,
valientes o fuertes debieron ser los oprimidos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una doble cuota (negritud + (homo|vi|tri|penta)sexualidad) el protagonista
que ademas de ser borracho y musico un dia piensa en visitar las exoticas
tierras del sur de los UESEI, para lo que muy a su pesar tiene que contratar a
un chofer/guarura mas efectivo que carismatico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asi contado, podria parecer al menos entretenida, pero con buen drama, linda
grabacion, actores potentes y presentaciones musicales emotivas, bien pueden
llamarla pelicula ganadora (o no) de oscar, que esta contada de puta madre y
logra mas que entrener&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alita&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace tiempo por recomendacion de un podcaster cheke las ovas de alita y&amp;hellip; nah,
todo muy normalito y con entretenimiento &amp;ldquo;retro&amp;rdquo; nada fuera de lo habitual&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi que llegando a la esperada por algunos entrega de alita, sin olvidar las
cagadas en que se convierten las adaptaciones gringas de material japonero (por
destacar &lt;em&gt;dragon ball evolution&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ghost in the shell&lt;/em&gt; (aunque se vea genial) o
Death Note (que ni he visto)), pus no iba con ninguna expectativa al cine mas
alla de ver el estreno de la semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El inicio es suave, convencional y hasta ingenuo, como ingenua es alita. Las
peleas estan bien y los efectos tambien. Aun con modificaciones en nombres,
profeciones y sucesos, es bastante fiel a lo mostrado en las ovas asi que por
esa parte ninguna queja&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, alita, que con alita? meh, se ve bonita, luchona, idealista e ingenua&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No permitire la existencia del mal!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;y aunque al principio, como que &amp;ldquo;tanto&amp;rdquo; buenismo me estaba aburriendo, termine
por pasarla bien y estar agusto en la proyeccion y el regreso a casa. La veria
de nuevo y quiza hasta le reservaria lugar en el HDD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quieren que les cuenten lo que ocurre en el manga y ademas una
reseña/comparativa de las ovas de alita (de pollo), pueden escuchar un episodio
del bueno de Zed Koznar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://desdeabajox.blogspot.com/2019/03/da-225-ranteo-sobre-alita-battle-angel.html&#34;&gt;http://desdeabajox.blogspot.com/2019/03/da-225-ranteo-sobre-alita-battle-angel.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juno&lt;/strong&gt; Uhmmm, un dvd al que le traia ganas desde hace mucho tiempo como
tambien le traigo ganas a ver &lt;em&gt;little miss sunshine&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juno va de una chavala que se monta a un chaval y sin quererlo ni esperarlo se
queda embarazada y tras considerar el aborto, prefire llevar a termino su
gestacion y dar en adopcion a la cria de humano. Todo esto con desenfado ajelado
del drama y protagonizado por el caracter &amp;ldquo;raro&amp;rdquo; de juno, de sus padres, novio y
los sujetos adoptativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero, pero, pero, es Juno especial? un señor que guarda sus tesoros en cajas de
carton, quiere ser estrella de rock y (probablemente) darle un arrimon a juno,
le muestra a &lt;strong&gt;Sonic Youth&lt;/strong&gt; pero ella dice que son solo ruido, asi que, quiza
sea un poco especial, pero no lo suficiente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No era la peli que tenia en mente, pero estubo bien. No obstante Juno sufre el
mal de ser la adolecente con un supuesto amplio y reflexionado repertorio
cultural y en ocaciones los personajes parecen salidos de los simpson&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mahou Shoujo Ore&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Curiosa imagen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/ramen-xxix/mpv-shot0005.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chica magica yo&lt;/em&gt; trata de una chica que por el poder del amor se vuelve magica
pero con dos condiciones primero hacer un pacto con su ada madrina y luego decir
el nombre de la persona a quien ama antes de iniciar los combates, tras lo cual
se convierte en un hombre musculado enfundado con listones y minifalda&amp;hellip; por
que si vas a combatir al mal, mejor hacerlo siendo un fortachon hipermusculado y
guapo de 2 metros&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui tenemos una parodia a cosas como &lt;em&gt;madoka magica&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;mahou shoujo site&lt;/em&gt; y a
las chicas magicas en general, con tintes lesbo-homo-confusos y aun con
conservando la divercion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dudo que se pueda apreciar en solitario, pero el &lt;strong&gt;episodio 5&lt;/strong&gt; lo dedican a
&lt;strong&gt;Shin Godzilla&lt;/strong&gt; y a criticar la industria del anime. Solo por ello, la serie
es recomendable&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;oh, al final de los capitulos colocan bonitas ilustraciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/ramen-xxix/ore-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/ramen-xxix/ore-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/ramen-xxix/ore-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 Extremes&lt;/strong&gt; Recorriendo la zona central, en un puesto vendian dvd
&amp;ldquo;originales&amp;rdquo; (que no necesariamente nuevos) de a 10 varos el disco. Entre
algunas de las adquisiciones estan esta compilacion de cine asiatico, la
sublime primer temporada de &lt;strong&gt;Californication&lt;/strong&gt;, algunos CDs y otras cosas mas
que iran agregandose&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compilacion consta de tres parte aproximadamente de media hora cada una
Dumplings (Fruit Chan), Cut (Park Chan-Wook) y Box (Takashi
Miike). Adicionalmente en un segundo disco esta Dumplings extendida y ampliada
como cinta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dumplings trata de una doña que fue actriz y quere que su macho cogelon deje de
perseguir jovensuelas y le preste nuevamente todo (o casi) su interes
sexual. Para cumplir el objetivo, la seño asiste a la casa de una flaca que
prepara fideos con una carne especial, que no es mas que fetos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo historia es del &amp;ldquo;cuidado con lo que deseas&amp;rdquo;. Esta regular y alguno que
otro arrimon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calificacion: Regular y visible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las otras dos historias, no pude apreciarlas con subtitulos
(por-yo-que-se-del-VLC/DVD). Cut es una especia de saw y Box una cosa rara (que
me hubiese gustado tener en españish) del takashi miike&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Californication&lt;/strong&gt; (1ra temporada)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Todas esas cosas que no debian pasar, pasaron.
Lo que pase ahora depende de ti.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Genial! La enseñansa que todo maestro dice a su dicipulo al final de una buena
historia donde aunque se intenta evitar el peor escenario, este debe aparecer y
ser resuelto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui tenemos en su mas puro estado sexo, drogas y rock &amp;amp; roll, todo en su
vercion &amp;ldquo;del bueno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son (creo) 6 episodios de veinte y pocos minutos concentrados. Buena musiquilla
y tetas! muchas tetas! y mucho dialogo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mis esbirros dicen que esta completa en netflix y que la segunda temporada es
aun mejor. Esta primera, me ha parecido auto-conclusiva y redonda. Cuando haya
oportunidad tocara tocarse y ver lo demas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capitana Marvel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infinity War dejo en condiciones inmejorables y con mucho jipe a esta entrega de
la serie marveliana. Tenia el presupesto, teria historias en que basarse y las
esperansas (o no) de los fans&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que fue lo que salio mal? por que aun no ser &amp;ldquo;lo peor&amp;rdquo; es inegablemente mala,
plana, sosa y aburridamente &amp;ldquo;progre&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los malos no son los malos, simplemente estan siendo oprimidos por su
diferencia. Las chicas aun sin negarsele un lugar, &amp;ldquo;tienen que demostrar&amp;rdquo; ser
merecedoras de ello (con un &amp;ldquo;monton&amp;rdquo; de acoso/maltrato verbal&amp;hellip;). No hay
heroino por que ella misma es el problema y siempre tuvo el poder&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mehhh, tras verla la ancia de asistir a End Game bajo un 35%, ademas de que no
quedaron ganas de volver a verle la geta a la capitana marmel. Mejor vean el
&lt;em&gt;Como debio haber terminado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;{{ youtube id=&amp;ldquo;62_bA1NX4T4&amp;rdquo; }}&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un asunto de familia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/ramen-xxix/fam.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una familia la hacen la vinculacion sanguinea, o puede formarse a merced de la
aleatoriedad y el gusto propio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una colegiana que se gana la vida en un &amp;ldquo;putero&amp;rdquo; (japones). Una viejita adicta
al pachinko (tragamonedas o mejor dicho tragafichas). El ladron noble que hace
el papel de padre. El hijo que aprende el arte del robo hormiga. La madre que
trabaja en una lavanderia y una niña terminan de armar el conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una cinta sencilla, entranable y resultona, que ademas (y por que asi debe ser)
hace una critica (otra vez) a la sociedad japonera. Pero mejor vean la reseña de
fernanda que ademas de lista es bonita!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;{{ youtube id=&amp;ldquo;BKJ7OyLeAXA&amp;rdquo; }}&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saredo Tsumibito wa Ryuu to Odoru&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si te gustaron series como Trigun, Cowboy bebob o Heat Gay J (y quiza FMA),
seguramente tambien te guste esta serie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hablan mucho y tiene tramas politicas, pero los protas tienen carisma y se dejan
en pellejo en las peleas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wolfhound (o &amp;ldquo;Lobo: La dinastia de los lobos grises&amp;rdquo;)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segun la &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfhound_%282006_film%29&#34;&gt;wikipedia&lt;/a&gt;
(en ingles) esto es una peli rusa de fantacia, segun yo tambien&amp;hellip; pero
agregando &amp;ldquo;deciciones poco habituales&amp;rdquo; o puesto de otra forma se ve bien, casi
es epica, la historia esta contada de forma curiosa y los que se supone serian
los aliados del prota son de poca utilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los de efectos especiales de esta maravilla (casi mala y casi buena) les
re-trabo hacer un murcielago y lo ponen hasta estar agusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, esta chula, es curiosa o se deja ver. Decidir por vuestra cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encontre en el facebug, por aquello de los planes ilimitados del paquete
celular. Comparti el internet con la PC y jodi a la compañia celular con unos
buenos Gigabites de datos extra!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;densetsu no yusha no densetsu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No lo puedo evitar, amo esta serie y si la empiezo la termino. Creo que es la
cuarta vez y sigue rifando un webo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domestic na Kanojo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que esta serie es de este año, un dramita donde el padre de un chaval se
casa con una madre de dos feminas, una chavala y una adulta que ademas es
profesora del chaval.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El chavo esta enamorado de la profa, pero uno es facilon y no termina de
decidirse entre besuquearse con su &amp;ldquo;herminita&amp;rdquo; (y ponerle supositorios) o
fugarse con su &amp;ldquo;hermanota&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si pasas adelantando escenas se puede ver&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gyo (OVA)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los bichos del mar (peces, cangrejos, tiburones, etc) se dan un paseo por la
tierra por que alguien o algo los ha montado sobre una especie de patas
mecanicas que funcionan echandose pedos&amp;hellip; andan por hay haciendo desmanes e
infeccionando a los humanos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la animacion (bastante mala) corre por parte de ufotable que son los que hacen
las cosas de Fate (Stay night/Zero). Aunque incluya un trio y un poco de gore y
mal gusto, no vale la descarga, nada se pierde si no se ve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Trek The Next Generation (7^ta temporada)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasaron muchos periodos solares, antes de dar por terminada esta iconica y a su
vez necesaria serie. Se podria culpar a lo &amp;ldquo;repetitivo&amp;rdquo; del formato
especialmente cuando poco se contaba (por ejemplo, data tiene mama, el hijo del
futuro de worf o wesley apache, entre otras) de no deborar con ansiedad la
tamporada, aunque la lentitud en el visionado tambien podria deberse a no querer
despedirse de la familia que por tanto tiempo me ha acompañado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuese, se tubieron buenos capitulos como cuando data pierde la memoria
arreglando un accidente radioactivo, aquel donde worf cruza varias realidades y
termina liandose coto deanna, ese del hermano de Jean-Luc con un poco de matrix,
tambien el de los aspirantes a promocion o el unico y final donde regresa el
cachondo de Q&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que mejores episodios y temporadas tubo la serie y pese a ello, no queria
decirle adios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mob Psycho 100 II&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puag! es digna, digna de ser la segunda temporada de Mob Psycho, que ya era una
serie digna y en comparacion a el otro trabajo de ONE (One Punch Man) mas
interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonitas reflexiones de adolecente-aviejado con entretenidas batallas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Space Man&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El boton&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;{{ youtube id=&amp;ldquo;xO9JHKgdPNM&amp;rdquo; }}&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El truco&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;{{ youtube id=&amp;rdquo;_wCrAqyhsps&amp;rdquo; }}&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;kero kero bonito&lt;/strong&gt; cuando no sabes si algo esta hecho mal y a su vez es tan
malo que es unico o quisa, por el contrario fue producto de una minuciosa
concepcion digna de un genio increible buscando intencionadamente crear algo de
mal aspecto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;{{ youtube id=&amp;ldquo;AgGg7I_xAVE&amp;rdquo; }}&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IDLES Heavy Lungs&lt;/strong&gt; bonito noice rock&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;{{ youtube id=&amp;ldquo;NztNVRQ4E1Y&amp;rdquo; }}&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fatima&lt;/strong&gt; Una voz femenina cavernosa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;{{ youtube id=&amp;ldquo;UHLBbioZPGQ&amp;rdquo; }}&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ibibio Sound Machine&lt;/strong&gt; Afro Caribean Latin Rock Espiritoso (ACLRE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;{{ youtube id=&amp;ldquo;9xtmnolJfdQ&amp;rdquo; }}&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://elpinguinotolkiano.wordpress.com/2019/01/31/mozart-y-papageno/&#34;&gt;https://elpinguinotolkiano.wordpress.com/2019/01/31/mozart-y-papageno/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://drewdevault.com/2019/03/25/Rust-is-not-a-good-C-replacement.html&#34;&gt;https://drewdevault.com/2019/03/25/Rust-is-not-a-good-C-replacement.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://cirujadigital.wordpress.com/2019/03/29/no-te-creas-elon-tan-pronto-desmitificando-el-speech-tecno-emprendedor-starter-pack-full-text/&#34;&gt;https://cirujadigital.wordpress.com/2019/03/29/no-te-creas-elon-tan-pronto-desmitificando-el-speech-tecno-emprendedor-starter-pack-full-text/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XXVI – Banners</title>
      <link>http://nasciiboy.land/post/ramen-xxvi/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 15:51:52 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/post/ramen-xxvi/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La ciencia es lo que entendemos lo suficientemente bien como para explicarlo a
una computadora. El arte es todo lo demás que hacemos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;esta ocacion no tenia una frace (relacionada con las maquinas) para seguir con la tradicion hubo que
buscarla. Originalmente estaba esta otra&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;un show que no precisa analisis, sino contemplacion&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aun quedaba saldo en el paypal y queria ser bueno. Primero dos.treintra-y-tres
USD a la FSF y luego cuatro USD a debian, luego queria donarle a moc pero los
hijos de puta no aceptan donativos&amp;hellip; igual que tilix, fish o antenapod. Intente
darle unos dos USD a gnome, pero no aceptan menos de cinco (#pinche-pobreza).
mmmmMMMMmmmm wikipedia, toma estos treinta-y-cinco pesos &amp;hellip; vaya, te ofrecen
responder una encuesta sobre las extrañas razones que propiciaron la contribucion.
Ja, ja, respondi una de las preguntas de forma peculiar&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Marca todas las opciones a continuacion que reflejen lo que sientes:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;...
[X] Creo que los mensajes de recaudacion de fondos de Wikipedia son necesarios.
...
[X] Me molesta ver mensajes de recaudacion de fondos de Wikipedia.
...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;las preguntas en verdad hacen pensar que wikipedia no te espia, como diria L4
(referencia personal que no encuentra respuesta en la web): &amp;ldquo;cool!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;luego de mucha reflexion y sopesar las finanzas globales, regrese a la web del
ñomo y les di los cinco USD (minimos) que exigian. Puag! por nome la que sea, hasta
programar. Tras la aportacion te gratifican con uno de tres modelos de banners para
poner en tu web (o cosa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aqui los codigos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.gnome.org/friends/&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;https://static.gnome.org/friends/banners/friends-of-gnome.png&amp;quot; alt=&amp;quot;Become a Friend of GNOME&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.gnome.org/friends/&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;https://static.gnome.org/friends/banners/gnome-lover.png&amp;quot;      alt=&amp;quot;Become a Friend of GNOME&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.gnome.org/friends/&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;https://static.gnome.org/friends/banners/fog-125x125.png&amp;quot;      alt=&amp;quot;Become a Friend of GNOME&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;iba a utilizar &lt;em&gt;friends-of-gnome.png&lt;/em&gt; tal cual, pero tras incorporarlo en el blog, decidi
&amp;ldquo;ajustarlo&amp;rdquo; al estilo del sitio, ademas, en lugar de enlazar la pagina de
donaciones obte por la raiz del sitio (&lt;a href=&#34;https://www.gnome.org&#34;&gt;https://www.gnome.org&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien agregue otros dos banners para que no estubiera solito el del amado
ñomo, uno a debian y otro a la fsf. Son 194KB extra al cargar cada pagina&amp;hellip; al
menos (aun) no hay galletas, ni JS&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;empezare recomendando una serie que recien subieron al torrente y aunque tiene
mucho que no re-veo (van 2), me pone sentimental y esta en mi top de obligadas:
&lt;strong&gt;Shingetsutan Tsukihime&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:bb6d1422decb724a106a772b262c53ce81978762&amp;amp;dn=%5bGore-T%5d_Shingetsutan_Tsukihime_DVDRIP_576MKV&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.tekeremata.org%2fannounce.php&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;tambien &amp;ldquo;fuera de vision&amp;rdquo;, pero en torrente y obligadas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cowboy Bebop&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:f20a1bc9d4e4bd31d28dd246dcbb5c30c0dcac48&amp;amp;dn=%5bTeke%5d%20Cowboy%20Bebop%20%5bBDRip%201080MKV%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.tekeremata.org%2fannounce.php&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;la alocada y medio incomprensible (aunque la gente que razona diga lo contrario)
&lt;strong&gt;FLCL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:b6c4d7ed803a762772b4685626c1278fc3ebac9b&amp;amp;dn=%5bTeke%5d_FLCL_BDRIP_720MKV&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentracker.org%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monogatari Series (Segunda temporada)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:3baa037b35ece74f29adca33948d5a0887c7dfa3&amp;amp;dn=%5bT4DW-Teke%5d_Monogatari_Series_SS_HDTV_720MKV&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nisemonogatari&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:652c8d07d01c092f2b1a49d8e532c420772e2e2d&amp;amp;dn=%5bTeke%5d_Nisemonogatari_T1_BDRIP_1080MKV&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y ahora, lo visto entre entrega y entrega&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asobi asobase&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La representacion del desorden y la crueldad decolora su desviacion
original. Podriams decir que juega con el simbolismo. Las peliculas son
parodias. Mimesis de la mimesis. Anulan su propio significado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un primer vistazo puede parecer que trate de creencias sublimes,
pero imita todos los cliches de hollywood. No es mas que pastiche.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/ramen-xxvi/aa.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el festival de series comicosas continua!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:c611a3aee56364ec6123c8c7ddd78d78a4a6f307&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Asobi%20Asobase%20%5b1080p%5d%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Happy sugar life&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(otra) chica que &amp;ldquo;se pone loca&amp;rdquo; mientras sus ojos se tiñen de rojo
y hace gestos. La novedad? (tiene el pelo rosa&amp;hellip;) busca su felicidad, le gusta
lo &amp;ldquo;azucarado&amp;rdquo; (una niña de 5 años(?)) y no dudara en intimidar, reventar a
palos o aplicarle un codigo 187 a quien amenace su estatus&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La serie con colores pastel, intenta ser shockeante, morbosa y con misterio,
pero a los pocos episodios se pierde el interes. Los personajes no tienen
personalidad, su drama es incomprensible, y&amp;hellip; cosas como School Days (que no es
ni delejos buena) esta mejorcita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi sugerencia, evilata, si la vez y quieres ver su final salta directamente al
ultimo capitulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como School Days en el ultimo episodio pretenden elevar la serie, pero si ya lo
hiso la primera hace mucho tiempo, pues no hay novedad por aqui. Mucho relleno
para un final regulero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la animacion, dibujos y voces estan sobre la media&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yuri on Ice&lt;/strong&gt; hemm, esto va de patinadores olimpicos (o algo) de dudosa
orientacion sexual&amp;hellip; A mi fabor dire que esta divertida, &lt;em&gt;pero&lt;/em&gt;, no me
engancho, al cuarto episodio la abandone. Tras proponermelo vi dos episodios
mas, pero nada. Salte al final y&amp;hellip; nada. Relleno, la misma coreografia (que no
entiendo aunque se vea bien) repetida una y otra vez. Posiblemente destacable, mas sin
interes, nunca la vere asi que desaparecio del HDD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FOOD INC&lt;/strong&gt; Un documental (&amp;ldquo;disponible&amp;rdquo; en yutu) que te hace cuestionar de
donde viene tu comida&amp;hellip; por unos dias, hasta que se te olvida. Hahhh, una
amburguesa, sandwitch o hotdog son demaciado faciles de preparar y su sabor compensa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Overlord&lt;/strong&gt; Pelicula de accion con natzis, diversidad (negros, blancos,
alemanes y una francesa) y un suero tipo umbrella. Uhhmm, entretenida y poco
mas. El inicio se ve muy bien y el resto es una combinacion de muchas cosas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;documentales sobre la bomba nuclear&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en el ultimo video del buen Peter&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/KCLirpyKI0g&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;enlazaba videos varios sobre la bomba nuclear abordados desde perspectivas distintas
(principalmente la yanqui)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/UltobQMsGFo&#34;&gt;La Noche temática: Japón en ruinas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/lNEgfr4HtFI&#34;&gt;Lo oculto de Hiroshima&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/6xAy_XAif1Q&#34;&gt;La bomba atómica (70 años)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/mc2QumoZnu0&#34;&gt;Bajo la nube de Hiroshima&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;tenia tan poca motivacion de buscar nada, que al dejarlos en segundo plano se
consumieron uno a uno. Mi opinion, godzilla, los japos me siguen agradando
(#anime-propaganda), los yanquis me siguen desagradando y de todas las
culeradas humanas esta fue &amp;ldquo;la mas&amp;rdquo;. Necesaria o no no lo se&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Documental Isao Takahata &amp;ldquo;Viaje de mi corazón&amp;rdquo; Studio Ghibli&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hace poco termine de ver las cintas Ghibli que me faltaban, ahora solo
resta revisitar aquellas que ya habia visto. Entre tanto (y con poca motivacion)
me vi este documental fansubeado&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/d-8kPUiFipQ&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;es un tipo raro este Isao, su mirada me desconcierta. Su trabajo por otra parte,
son una coleccion de joyitas!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://lascronicasdelotromundo.wordpress.com/2018/11/06/la-gamba-de-tu-vida/&#34;&gt;https://lascronicasdelotromundo.wordpress.com/2018/11/06/la-gamba-de-tu-vida/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un preludio sobre &amp;ldquo;los blogs&amp;rdquo; y luego una historia puberta de crustaceos. Habra
visto pompoko?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;fuhhh, muchos albums se han pasado, iniciando por un par que faltaba escuchar de Massive
Attack: &lt;em&gt;Unleashed&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Heligoland&lt;/em&gt; (pista 09 &amp;ldquo;do you love me?&amp;rdquo;) que estan bien
chidos (almenos por unos dias). Tambien el OST de una peli ghiblisiana (torrent
en nyaa): Howl&amp;rsquo;s Moving Castle que desarrolla unas notas bien chidas a lo largo
de todas las pistas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero de lo que actualmente tengo en el torrente puedo recomendar
&lt;strong&gt;DJ Deckstream - Sweet 90&amp;rsquo;s Blues Remix&lt;/strong&gt;. Medio-rap/medio-mezclas, todo muy
suave!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:f93ad54e4c64a41fb420e3d5feeb1b37cb5a5257&amp;amp;dn=DJ%20Deckstream%20-%20Sweet%2090%27s%20Blues%20Remix%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;el mismo &amp;ldquo;subidor&amp;rdquo; tambien coloco: &lt;strong&gt;It&amp;rsquo;s a Wonderful Life!&lt;/strong&gt; un jazzito
videojueguil delicado, suculento y de digestion ligera. Ver sus otros aportes
(en nyaa), que el tipo tiene buen gusto&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:d17d26c71ea2c4a4553b637cfdb7f64a6b3f1a76&amp;amp;dn=2018.11.14.%20It%27s%20a%20Wonderful%20Life!&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;algunas cosas de interes (que no eh escuchado todo el contenido. Mongolian Chop Squad (OST&amp;rsquo;s)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9259255034eb2ba781389f7493c63f0263087f8b&amp;amp;dn=OST&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Hellsing Music Collection&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:d87b4b5c73300845110d78227da3c17270688ea7&amp;amp;dn=Hellsing%20Music%20Collection&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;y finalmente aunque ni lo he tocado: Dragon Ball Music Library&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:05d18fc52b691c5b58d2ead5b01a3e640dc5d18d&amp;amp;dn=Dragon%20Ball%20Music%20Library&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XXII</title>
      <link>http://nasciiboy.land/post/ramen-xxii/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 20:57:27 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/post/ramen-xxii/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Creo que es extraordinariamente importante que sigamos manteniendo la
diversion en las ciencias de la computacion. Cuando empezó, fue muy
divertido. Por supuesto, los clientes que pagaban se quejaban de vez en
cuando, y después de un rato comenzamos a tomar en serio sus quejas.
Empezamos a sentirnos como si realmente fuésemos responsables del uso
exitoso y libre de errores de estas máquinas. No creo que lo seamos. Creo
que somos responsables de extenderlas, de ponerlas en nuevas direcciones y
de divertirnos en casa. Espero que el campo de la informática nunca pierda
su sentido de la diversión. Sobre todo, espero que no nos convirtamos en
misioneros. No te sientas como si fueras un vendedor de Biblias. El mundo ya tiene
demasiadas. Lo que conoces sobre la computación otras personas lo
aprenderán. No sientas como si la clave para el exito de la computación
estubiera solamente en tus manos. Lo que está en tus manos, creo y espero,
es la inteligencia: la capacidad de ver la máquina como algo más que cuando
te condujeron a ella, para que la puedas hacer más.
– SICP&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/gozxxy.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el ultimo mes mi placa pricipal se fue de garantia poco mas de 20 dias, el
pentuim 4 (alias Cedar Mill) protagonizo el dia a dia gnomero con sus 2GB de
ram, hubieron un monton de instalaciones (por lo menos 7) aunque esa es una de las
labores que mas detesto (junto a pasar bytes de un disco a otro y borrar
material). Luego regreso una placa con chipset b350m (downgradeada por 2 sata menos) y un
nuevo y pequeño SSD. Un par de dias despues esa placa se volvio a ir, y en
garantia me dieron otro clon de su mismo modelo. MMMmmm, en definitiva los VRM
cuando funcionan bien (con el cpu ligerito) apenas y estan templados, pero ese
B350m si que es un chipset calientito, calientito (a dedo ~70°) solo por estar
prendido en el bios&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para su instalacion probe primero con debian, actualice el kernel, puse drivers
y despues&amp;hellip; salte a openSuse siguiendo la
&lt;a href=&#34;https://victorhck.gitlab.io/guia_openSUSE/&#34;&gt;traduccion&lt;/a&gt; de la guia official de
virtorhck. Al reinicio siguiente, los programitas (moc, vlc, firefox) tenian
problemas con el audio/video asi que despues de una busqueda infructuosa por una
solucion sencilla, dije &amp;ldquo;baahhh, a la mierda! le pondre freidora una vez mas&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;definitivamente lo mas agradable, fue incorporar ese pentium y descubrir con
asombro que gnome puede arrancar apenas sobre los 200MiB aunque ya cargadito y
tras unas semanas de uso, roza los 300MiB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;imposible? mentira? pues no lo se, sera la magia de los 32 bits y que la
tarjeta grafica con su ram dedicada aloja al menos unos 200MiB que de otra forma
estarian en la RAM del sistema. Pero la verdad no tiengo ni idea de por que tal
consumo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mientras tanto en ese equipo retro, di por &amp;ldquo;terminado&amp;rdquo; o mas bien &amp;ldquo;por
aceptable&amp;rdquo; la traduccion del &lt;em&gt;elipo&lt;/em&gt; y junto a ello me siento satisfecho en lo
que a ser un &lt;em&gt;voluntarista del internet&lt;/em&gt; se refiere. Dedicarse al voluntariado
(sin un sustento asegurado, patrocinio o como trabajo) conlleva una continua
insertidumbre y menosprecio, asi que mejor darle prioridad maxima al plan B de
seguir la via convencional de estudios reconocidos (con papeles y
preferentemente becas y finaciaminentos varios), dedicarme a la docencia como
sustento y al voluntarialismo como pasion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; eso, o conseguir un empleo soportable, huir, fumar mota diariamente y
embarazar a la primera que se deje, que su daddy nos de propiedades y despues de un
par de años pagar pension a &amp;ldquo;la ex&amp;rdquo; y decir con horgullo: &amp;ldquo;no queda de otra, hay
que chingarle&amp;rdquo;, o mejor aun: &amp;ldquo;no puedo permitirme ser un desempleado&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, mientras tanto, como sin querer voy a continuar con el SICP y despues si
aparece el entusiasmo, con morg. Tambien leere algunos libros como uno de asm
para x86 que tenia por hay, y otro de redes del tanenbaum. Tambien estoy
interesado en rush a manera de preludio para considerar C++ y comprender un
motor hecho en ese lenguaje. No es tan importante aplicar lo que contengan los
libros, como si adquirir una vision mas amplia de lo que hay mas alla de lo poco
que conosco.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ant-man&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como diria Reese (o Malcom) &amp;ldquo;los japoneses nos superan de muchas maneras&amp;rdquo; (o
algo asi) y, la tematica del isekai (como cualquier otra tematica, pero es mas
claro en esta) ademas de fomar parte de la campaña de fomento del suicidio entre
los otakos, proporciona la ilusoria esperanza de que aun en sus inmundas
existencias sin ninguna habilidad social, intelectual, fisica, musical, etc. el
mas comun de los mortales, es 🌈especial🌈&amp;hellip; incluso con 40 años (o mas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;es verdad que mantener falsas expectativas de un futuro lleno de abundancia y
&amp;ldquo;felicidad&amp;rdquo; donde rockeamos un monton, cumple la funcion de mecanismo de preservacion.
Al fin de cuenta, uno es incapaz de saber si por mera casualidad, un hecho
extraordinario (predeterminado por el univeso) nos convierta en un Avenger&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bueno, pocas cosas tenia que hacer y era el ultimo filme de la lista de pelis
marvel. Buena? mala? curiosa? oooh, sobervia? cuando veo algo asi, es como cuando
veo la labor de algunas personas que se dicen capaces y al hacer algo, sus
resultados son dificiles de distinguir entre el producto de taras fisicas y
mentales, o un hecho absolutamente intencional. (Dicho de otro modo &amp;ldquo;lo hacen a
proposito o son asi?&amp;ldquo;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi duda principal es ¿por que se invierten millones en una pelicula basada en
unas historietas americanas con pseudo ciencia ficcion donde los ancianos actuan
como adultos y los cuarentones como adolecentes? &amp;hellip; como debe actuar un
cuarenton?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;sigue tus sueños&amp;rdquo; dirian en una reseña que vi en el yutu, &lt;em&gt;actua como te de la
gana y sigue tus sueños&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la diferencia de un desubicado (paracito, lo llamarian algunos, e inmaduro
otros) es conseguir apartamento, tener descendencia desperdigada entre 4
relaciones, atarse a un trabajo vacio como agotador y que a tus crias las eduque
el yutu? No lo se, el tipo tiene una hormiga voladora y le llama antoni!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3D Kanojo Real Girl&lt;/strong&gt; cha, supuse que este seria otro meta-dialogo directo entre
los guinistas y la audiencia, y aun que medio fue asi al inicio, termino por
convertirse en el dia a dia de una parejita ordinaria. Calificacion: olvidala y/o evitala&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What We Do in the Shadows&lt;/strong&gt; la peli previa del buen Taika Waititi a &lt;strong&gt;¡THor RagnaRØkc!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Extraña, independiente y casi comica, son las palabras que puedo adjudicarle. Un
reality-documental de un grupo de Vampiros medio homosexuales. Calificacion,
visible y rara, es lo minimo que esperaba de TW&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rascacielos&lt;/strong&gt; mi instinto aracnido aconsejaba evitar los gastos inecesarios y
en el cine no habia nada destacable. La aburricion es poderosa&amp;hellip; pague el voleto
con bastante pena ajena y&amp;hellip; no esta mal. Una peli de accion hecha y derecha que
sin ser comedia se burla de sus pendejadas &amp;ldquo;de accion&amp;rdquo;, utilizando sin recato
todos los cliches del manual de las cintas ochenteras, pero de buena forma&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grancrest Senki&lt;/strong&gt; Cuando tienes mucha oferta (de anime (basura)), las obras que
tardan mas de 3 capitulos en dejarte clara su tematica, son las primeras en
desaparecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tenia prisa por liberar varios jigas del disco, pero tampoco es como para ir
borrando a lo loco. El primer capitulo tenia una animacion 3D hortera, te
contaban quien seria el kirito de la serie y la primer chica en caer ante sus
encantos&amp;hellip; a-b-u-r-r-i-d-o.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;estaba por borrar y pasar a lo siguiente, pero antes salte al segundo y luego
tercero y luego cuarto y luego quinto capitulo haciendo avance rapido y luego
tuve claro que esto hiba de algun tipo de &amp;ldquo;juego de tronos&amp;rdquo; del medievo con
magia y batallas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;las intrigas no son nada del otro jueves, aunque una vez por capitulo ponen
alguna escena de batalla/accion decente que evita que te vallas a otra
cosa. Tiene momentos casi epicos, la entrega de una princesa seria a un arabe
salvaje y muertes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sobre la media, aunque mediocre. Parece que forma parte de un &amp;ldquo;algo&amp;rdquo; mas
elavorado, solo que a los guionistas/animadores les hicieron falta recursos o
tiempo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Golden Kamui&lt;/strong&gt; del estudio &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Geno_Studio&#34;&gt;geno&lt;/a&gt;
que anteriormente entrego esa serie llamada Kokkoku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora nos traen &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Ainu&#34;&gt;ainu&lt;/a&gt; el publi documental
con accion. Ja, ja, esta curiosa, tiene un poco de road movie como con wenster y
atraco al casino. El prota algo de Guts (Berserk) y la prota algo de (Doña) Anna
(Shaman King). Decente, considerar que esta a medio hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;My Girls Boy&lt;/strong&gt; Esta es una peli koreana que retrata la vida romantica de 3
sujetos y 3 sujetas coreanas cosmopolitas con problemas de pelicula de primer
mundo (hablar por celular, desplazarse de un lado a otro en un vehiculo nuevo y
continuar hablando mas en la oficina) con desnudos, y tetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tia mona que quiere atencion y regalos, tio que tiene pasta y quiere follarse a
tia que quiere atencion y regalos, amigo del tio que sale con su esposa pero
quiere encontrar a una tia para cambiar su estado social de fracasado a
normi. Esposa del tio, cuya hija no es de su esposo y esta falta de atencion y
sexo. Hermano del amigo del tio que le da duro y cuando quiere a la tia mona y, una
tia que le da al tio A y C bien duro y ricolino pero es objeto de deseo del tio
B&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mas o menos es asi la cinta, nos cuentan una escena una y otra vez pero desde el
punto de vista de cada personaje en una linea temporal de dificil organizacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diferente. Lo de contar varias historias sin un marco de tiempo claro, como que es
una caracteristica del cine coreano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mahou Shoujo Site&lt;/strong&gt; imaginemos que somos parte del grupo creativo de un
estudio de animacion. Dentro de una reunion por crear algo vanguardista (y
comercial) se nos propone hacer lo mas extrEMO que se pueda imaginar para
convencer a la chavalada de que nuestra serie es seria, obscura y muy pero que muy
profunda. Luego de mucho debatir, el generador de series random arroja lo
siguiente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;una chica con ojeras sufre de bulling en la escuela al grado de ser ofrecida
para una violacion, pero no solo eso, en casa a su hermano con ojos locos le da
por golpear su vientrecito diariamente (hasta hacerla vomitar) para liberar el
estres de japones que lleva dentro. Esta chica adquiere una &amp;ldquo;varita magica&amp;rdquo; en
internet pero cada vez que la utiliza su vida se acorta, los ojos se le ponen
rojitos y sangra de algun orificio (o poro) unico y detergente. Mientras tanto
conoce a otras chicas magicas con las que debe combatir, sangrar y entablar relaciones
llenas de malentendos&amp;hellip; y al final? triunfa el amor, el amor lesbico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wahha, hahh, hahh, suena mas divertido de lo que es, divertida? supongo,
entretenida? mmm (la termine de ver), curiosa? tambien&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mentes poderosas&lt;/strong&gt; Otro dia, otra cinta. En esta ocacion nos cuentan que en un
futuro proximo las crias de humano comienzan a morir de forma masiva, y los que
no mueren adquieren uno de 5 poderes&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;genio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;telequinesis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;electricidad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;manipulacion mental&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lanzallamas vocal&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;para que haya drama, a los sobrevivientes los envian a campos de concentracion a
hacer trabajos forzados que desaprovechen sus habilidades. Aunque, si cuentan con
el poder de manipulacio mental o lanzallamas vocal los inyectan para que se
&amp;ldquo;duerman&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la protagonista, por mera casualidad tiene la capacidad de manipulacion mental y
es una (de aparentemente) dos personas que cuentan con ese poder en todo el
mundo (USA). La primer parte del filme nos cuenta desde su ingreso al campo
hasta su huida, encuentro y viaje con otros tres pintorescos mutantes.
Esa parte esta entretenida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego viene una parte donde llegan a la tierra prometida de los mutantes y
sufren romanticamente y tambien por que el sito de ensueño no lo era tanto, esa
parte ya no esta divertida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terminando en lo que pretende ser la proxima franquicia con target femenino y
para personas debiles (y aburridas). Continuare viendo esto? (si tiene
continuacion?) (seguramente) nop&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Isekai Izakaya&lt;/strong&gt; un anime de comida-folclorico-publicitario que ensalsa el
horgullo japones, puffff, entretenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wotaku ni Koi wa Muzukashii&lt;/strong&gt; No se por que a esta serie le hicieron bastante
publicidad algunos de los canales del yutu, supuestamente nos cuentan las
desventuras de una mujer oficinista otaku y como su aficion le causa problemas
laborales (o algo asi). En realidad, es una especie de comedia romantica para
chicas. Una comedia muy aburrida que no va a ningun lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le di el privilegio de la duda, vi tres episodios y salte al final. En resumen,
no pasa nahhhhhh&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tada-kun wa Koi wo Shinai&lt;/strong&gt; Una vez mas, otra comedia romantica, con
slice-of-live. Animacion decente, estilo bonito, voces chillonas un tanto
molestas que sin embargo casi se vuelven comicas y&amp;hellip; no se, se deja ver&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aunque nunca dejo de escuchar material nuevo, la cantidad de descargas de albums
inexplorados me ha exedido en tal cantidad que (casi) la he abandonado en pro de
mantener un perfil de consumo (de cosas nuevas) &amp;ldquo;sin prisa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ver aumentar la coleccion de material a descubrir es emocionante, pero cuando
tienes que bajar al oceano de la mediacridad y pezcar algo sublime sin filtro
alguno, no esta tan guay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y bueno, entre varios OST de anime que no tienen mucha gracia (pero no borrare
del disco) y revisitar las cosas chidas, pocas novedades se pueden destacar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Black Bombaim &amp;amp; Peter Brotzmann&lt;/strong&gt; Con los primeros saxofonasos creia caer de
lleno en un trabajo jazzistico incomprensible, pero no. Aqui tenemos una
vibrante y trival conmbinacion de jazz y rock conformado por tres (o 4) instrumentos:
una bateria bastante &amp;ldquo;vikinga&amp;rdquo;, guitarra, bajo y un saxo, este ultimo como
reclamo distintivo de las composiciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en el yutu tienen un video con otra formacion y es un buen referente de lo que
encontraran&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/bJbIGR9uE0Q&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Flaming Lips&lt;/strong&gt; las sopresas del torrent!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los tiempos donde el internet solo existia en los ciber, cuando las maximas
referencias eran la televicion, la radio y las revistas, en una de estas ultimas
publicitaban el album &amp;ldquo;Yoshimi Battles The Pink Robots&amp;rdquo; al mismo nivel del &lt;em&gt;OK
Computer&lt;/em&gt;. Yo credulo y hambriento por descubrir nuevas sonoridades les hice caso y
en esos momentos cuando la unica manera de conseguir musica era ir a comprar un
disco fisico a una tienda en una plaza para gente bien, sali con el susodicho CD
(Un ritual que llevaba a cabo casi cada semana)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El material, puag, el material&amp;hellip; me parecio una tonteria fresa-limon para gente
suavesita. Ya que no fue gratis, pues de vez en cuando lo escuchaba, por aquello
de que cada material requiere una sensivilidad particular, y-y-y-y-y-y, no, su
momento nunca llego, pero servia como contraste entre lo bueno y lo mehh. Hasta
que con tanta escucha, pues le cogi cariño, como una especio de de fondo
nostalgico &amp;ldquo;colegial&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi, pues al ver la coleccion completa, entre que tenia ganas por recuperar el
Yoshimi y tambien dudas de si valdria descargar todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y-y-y-y-y? al menos los primeros tres (Hear It Is, Oh My Gawd!!, Telepathic
Surgery) son abismalmente distintos, muy underground, entre los Pixies y Velvet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una recomendable adicion a la colexion! y-y-y-y-y el Yoshimi, no esta tan
mal&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:68bbcf196ec555036350e1b8e7caee75fb116ce4&amp;amp;dn=The%20Flaming%20Lips%20Albums%20(1987-2009)%20%5bFLAC%2cTracks%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;On Dead Waves&lt;/strong&gt; a medio camino entre los pixies y crawnberrys, no encuentro
bien como definir su estilo, ni para dormir, ni para aburrirse, ni para
emocionarse, ni como himno. Como diria el sr. floyd, &amp;ldquo;para cuando has fumado todo
el dia y al llegar a casa solo quieres fumar mas&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si hubo otra cosa interesante, me dio peresa agregarla, je, je, je&amp;hellip; escuchar a
Hiromi Uehara es lo que mas he estado haciendo, revisitando &lt;strong&gt;Jazz In The
Garden&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Place to Be&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Voice&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Move&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Alive&lt;/strong&gt;. Whaahh! solamente exquisites!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien un paseito por los Camel, los Top Krautrock Albums y por unos tres dias
el &lt;em&gt;East Wind&lt;/em&gt; de Uttara Kuru y ya de paso apresiando con detenimiento
repetitivo a Ananda Shankar sobre todo el &lt;em&gt;Missing You&lt;/em&gt;, Ananda Shankar and His
Music y en menor medida el homonimo, Ananda Shankar&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Errores que comenten los programadores novatos -&amp;gt;
&lt;a href=&#34;https://lapastillaroja.net/2018/07/errores-que-comenten-los-programadores-novatos/&#34;&gt;https://lapastillaroja.net/2018/07/errores-que-comenten-los-programadores-novatos/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;cosas de emacs&amp;rdquo;, un compendio de cosas algo rarunas -&amp;gt;
&lt;a href=&#34;http://emacs.scienceontheweb.net/&#34;&gt;http://emacs.scienceontheweb.net/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XXI – TiMorg</title>
      <link>http://nasciiboy.land/post/ramen-xxi/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:03:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/post/ramen-xxi/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/esun.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Trabajo y pasatiempo&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;Cuando te sientes especial por no repetir alguno de
los patrones de comportamiento que ves en televicion&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;(no sucede seguido, pero en ese caso la foto la realice hace tiempo con viejo dispositivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sucedeme algo extraño. En ocaciones las dinamicas de la vida me obligan a
laborar en cosas que encuentro futiles e insoportablemente aburridas, pero que
de momento y en escasas (e impredecibles) ocaciones son las que me dan para ir
al cine, conseguir viveres y muy de vez en cuando renovar o conseguir algun
hardware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo extraño del caso ocurre pues, que cuando tengo que afrontar una labor como
ponerme a pensar en un tema programatorio, el cuerpo ademas de exigir no tener
hambre, sueño y ruido que sobrepase el limite de sofocacion de los
audifonos, tambien necesita tener la certeza de que el dia siguiente podra
dedicarse con la misma rutinaria y predecible constancia a continuar el
problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, cuando ocurre uno de los &amp;ldquo;eventos laborales rudimentarios&amp;rdquo; y al dia
siguiente estoy libre, &lt;strong&gt;pero&lt;/strong&gt;, el dia siguiente a ese he de regresar
nuevamente a otro evento, soy completamente incapaz de dedicar ningun esfuerzo
en abrir un emacs, poner entre 8 a 10 frames, 2 terminales y dedicar unas horas al
problema intelectualoide (que en otras circustancias) tengo como prioridad
suprema, pero al laborar tardo almenos 3 dias en regresar a la mentalidad habitual&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; y asi, cuando como en el ultimo mes y medio, las labores plebellas ocurren con
frecuencia y sin planificacion, avandono por completo el codigo&amp;hellip; con exepcion
de algun tema mas mecanico y de menor exigencia como podria ser dedicarme a ver
star trek, leer post o de vez en cuando continuar con alguna maquetacion o
traduccion (que seguramente termine en el limbo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y en ese punto aqui me encuentro, micro$oft compra github, a quien le confie el
resguardo y buen manejo de mis repos y host para esta web estatica; y ahora
tengo un escosor por montar un servidor hogareño autogestionado con casinos y
colegialas japonesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/c001.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre migrar todo a un vps que seguramente no pueda costear por mucho tiempo,
conseguir una plaquita tipo rpi, una laptop de segunda (tercera o cuarta) mano o
adquirir un monitor &lt;strong&gt;¡1080!&lt;/strong&gt; (con una puñetera entrada HDMI) o mudarme a
gitlab (y divagando en ver precios por amazon&amp;hellip;), he dedicado tardes de
maquinacion enteras&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el presupuesto y las habilidades sysadministrosas no me dan para
mucho y entre tanta dispercion y el escosor de ingresar unos presupuestos a la
tarjeta de compras, termine por hacerme de un dominio propio. Si seguia por rss
este sitio habra notado un aflujo de entradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las opciones de dominio mis preferencia estaban entre &lt;strong&gt;nasciiboy.black&lt;/strong&gt;
(por que el negro es el unico color elegante), &lt;strong&gt;nasciiboy.adult&lt;/strong&gt; (por que
hacia un juego de palabras con el nick y para subir una antigua compilacion con
imagenes de bellezas (luego hablare de eso)), &lt;strong&gt;nasciiboy.xyz&lt;/strong&gt; (por que mehhh) y el
que termino siendo elejido: &lt;strong&gt;nasciiboy.land&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;obviamente estaban tambien incluidos el &lt;strong&gt;.net&lt;/strong&gt; y un &lt;strong&gt;.org&lt;/strong&gt;, aunque eran
demaciado &amp;ldquo;comunes&amp;rdquo; para terminar victoriosos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, ja, comprar un dominio es como comprar una navaja de afeitar (o
impresora): la primera tiene un precio razonable, pero los repuestos haran que
sangres por la boca con cada &amp;ldquo;renovacion&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a saber si renovare el dominio (x $40 USD anual). Por el momento pasare un año
con la gracia de que no aparezca el github.io en el nombre. En el peor de los
casos podran encontrar lo ya escrito aqui y en gitlab el codigo (si logro
entender la configuracion de dominio personalizado hechare mi carga a aquel
lugar, aunque ya hay una copia funcional (con los links apuntando hacia el
dominio).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento permanecere en las paginas de github, aunque estoy mudandando
lentamente el &amp;ldquo;desarrollo&amp;rdquo; hacia gitlab (y algun repo a notabug.org), es decir,
lo que aca se quede estara congelado, es decir sin eliminar. Es muy triste ir a
una direccion y en contrar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Felices trazos&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Masamune-kun noRevenge&lt;/strong&gt;, hace tanto que vi esta cosa que ni me acuerdo de la
trama, era algo de comedia con romance con una pizca de harem. El primer
capitulo como que era medio &amp;ldquo;tropical&amp;rdquo; solo salvable para los gustos de una
chika&amp;hellip; pero no tanto como para tirarlo a /dev/null, asi que continue viendo hasta el
final. Pasable, sin mayores meritos que evitar el aburrimiento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Violeta, &amp;ldquo;siempre jardin&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; (Violet Evergarden). Esta serie, me parecio tener
un poco de cache entre el fandom, pero apenas logre ver el primer episodio y el
resto de vision fue veloz y azarosa. Fuuh, o era un rollo desabrido sin
sentido ni tension, o es de esas cosas para chikas que no entiendo ni un poco&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ito Junji - Collection&lt;/strong&gt; esto ya fue mas decente, sin llegar a lo
destacable. Una pequeña coleccion de historias &amp;ldquo;terrorificas&amp;rdquo;, &amp;ldquo;WTF&amp;rdquo; y &amp;ldquo;que tal,
si&amp;rdquo;. Cada capitulo trae un par de cuentos, que en ocaciones tienen continuacion,
unos mejor que otros. Destacaria el de la chica con la habilidad de detectar el
nivel de aceite del ambiente, y tambien, el de la chika que se pierde en una
ciudad de gente rara con mascaras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dead Pool 2&lt;/strong&gt;, Que cagada! iba sin hipe, pero con disposicion a que me
gustara, en cambio la historia y actuaciones me parecieron una completa mierda
sin ninguna razon para que me importaran ni un poco, una oda a las &amp;ldquo;bromas&amp;rdquo;
referenciales y modernas fuera de control. Al final, por insintecia termino por
agradarme, aunque a diferencia de la primer entrega, no tengo ningun interes de
volverla a ver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;viendo la critica del buen James Wallestein, encuentro que el puede verbalizar
con fundamentos los motivos para el &amp;ldquo;desastre&amp;rdquo; de esta pieza&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/QUaG1pCGjaM&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hereditary&lt;/strong&gt; Mas por lo genericas y desganadas que suelen ser las cintas de
&amp;ldquo;terror&amp;rdquo;, que por que no me agraden, suelo evitarlas en el cine. Pero, como he
estado peregrinando semanalmente y en alguna ocacion hasta vi-semanalmente,
toco jugar a la ruleta de las cintas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gusto, pero sin entusismo. Lo mas agradable fue la sensacion final de la
cinta como de haber participado (al continuar viendo la pantalla) en un rito
&amp;ldquo;demoniaco&amp;rdquo;. Tambien rescato lo poco convencional del abordaje de la historia, como
entre queriendo ser &amp;ldquo;realista&amp;rdquo; e &amp;ldquo;indu&amp;rdquo; (???).  Curiosa, aunque muy lenta y poco
clara en su historia. Recomendable? no estoy muy seguro. Una rareza? un
poco. Para cine? no, es de descarga y visionado desenfadado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los Increibles 2&lt;/strong&gt; La primera, aunque aclamada y celebrada por algunos&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/M89czRVgo6A&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;la vi por engaños publicitarios cuando aun miraba la tv. Fue un sobresaliente,
aunque no llego al nivel de &lt;strong&gt;Descarga Bluray-RIP&lt;/strong&gt;. La secuela, por su parte la
encuentro continuista (y eso es bueno), tocando (o mejor dicho mencionando) un
monton de temas, pero que no llegan a decirme nada. buena accion, buena musica,
un estilo visual curioso y ambitacion historica difuso-agradable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la voz de elastic girl, en el doblaje al &amp;ldquo;latino (MX)&amp;rdquo; es un dolor. Por los
avances y la primer mitad, crei que sacarian temas &amp;ldquo;empoderados&amp;rdquo;, pero no
(mucho) (fiuuhhh).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha, es gracioso como todos buscan justificar su sitio de relevancia y atencion
en una sociedad donde las ciudades, (esos centros de atracciones modernos,) lentamente
se llenan de oficios artificiales sin ningun valor real. Meras
evaciones para ignorar que en este momento somos capaces de madurar como
especie, eliminando religiones, moralismos, patriotismos y sexismos, para ya
habiendo dejado de lado la necesidad basica de sobrevivir, dedicarnos a fomentar
y llevar a puntos inexplorados las capacidades fisicas, artisticas,
ingenierieles y ociosas de cada individuo&amp;hellip; o esterilizarnos, fornicar y
devorar ingentes cantidades de comida t-o-d-o-s los dias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; puag, eso es lo que me gusta persar. La alternativa seria que esas labores,
ventas, construcciones, ajetreos, movimientos vehiculares y generacion de nuevos
elementos organicos humanos que considero inesesarios, sean fundamentales para
mantener a flote el estado de &amp;ldquo;bienestar&amp;rdquo; tecnologico, alimenticio y ocioso. Por
que si es asi, &amp;ldquo;vale verga la vida&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Trek (Temporadas 2 &amp;amp; 3)&lt;/strong&gt; Mi mayor proyecto actual y espacio seguro.
No he tenido muchos deseos de explorar todas esas series (posiblemente de
mierda) que he estado bajando de las ultimas 2 temporadas de anime. Para evitar
la fatiga de explorar nuevos (o mejor dicho repetidos) productos, y cuando no se
que hacer, pues veo un episodio de star trek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sorprendente lo complejo (comparando con los temas de peliculas y series
&amp;ldquo;mainstream&amp;rdquo;) que son casi todos los capitulos. No temen abordar practicamente
nada (que valga la pena ser abordado). Se centran en lo que quieren y hablan,
hablan mucho!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fin llego a algunos de los capitulos que ya habia visto hace años sin ningun
orden, y tambien avanzo del que suponia era el ultimo episodio (cuando los borg
asimilan a picard).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mmm, perfectos no son, pero si se toman como lo que son, lo podrian ser. El
mayor defecto que he encontrado esta en el montaje de las escenas, aveses son
confusas en cuanto a la cronologia de los hechos y otras veses muy bruscas. Por
el resto, hay sigo como a mitad de la 4 temporada, mis favoritos? los dedicados
a Data. Joh, el cambio de doblaje (al español) en la 4^ta temporada fue un golpe duro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;indudablemente (con un poco de paciencia) de obligado visionado!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jurasic World: Fallen Kindom&lt;/strong&gt; Una mas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dinosaurios, un volcan y referencias a los comentarios del pueblo sobre el
anterior filme&amp;hellip; tambien una parte como de &amp;ldquo;terror&amp;rdquo; a lo alien&amp;hellip; mehh, pagable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ousama Game&lt;/strong&gt; unos adultos (do anime) renuncian a las exigencias sociales de
la ciudad y se van a una villa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos gritos y caras raras y supuestos dramas, sin una tematica en
particular. Nada recomendable&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gintama (S5 2018)&lt;/strong&gt; Mucho paso antes de que abordara esto, la ultima temporada
no me emociono demaciado y esta de lo poco que habia visto tampoco&amp;hellip; hasta que
la tome en serio, por alla del capitulo de la importancia de tu antena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se si es el final, si no es asi, han convertido esta ultima temporada en un
recorrido y despedida inmejorable para la mayoria de personajes que han
aparecido. Calificacion 1785/1X9Ø!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;thor&#34;&gt;THOR&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente junto al revisionado que estoy haciendo por &lt;strong&gt;Boku (fucking) hero
academia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:bc955fdd218be49520257b39f023094939029436&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Boku%20no%20Hero%20Academia%20S1%20%5bBatch%5d%5b1080p%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fipv4.tracker.harry.lu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce
magnet:?xt=urn:btih:d7e1c6b5419735dafd40abbfdb710a307640f7ca&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Boku%20no%20Hero%20Academia%20S2%20%5b1080p%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fipv4.tracker.harry.lu%3a80%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(waaaAAA! que jodida maravilla y momentos de manipulacion emocional esta
generando Buku no hero. Tienen mi voto para precidente)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;baje &lt;strong&gt;THor RagnaRØkc&lt;/strong&gt; en &amp;ldquo;latino&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:465517ff79d6c472e69e7c39b566351fe71ae5a8&amp;amp;dn=Thor.Ragnarok.2017.1080p.BDRip.LATiNO.ENG.x264.AC3.DTS&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;la vi, la volvi a ver y con la adrenalina hasta vaje y visione sus dos precuelas
(que no me atraian nahhh) y para luego volver a ver de nuevo esta obra magna de
la cinematografia moderna!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera cinta fue como un smallville nordico con presupuesto y la segunda un
bah, esta bien (? creo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indudablemente esta tercer parte rompe con la linea que marcaron sus
predecesoras y por ello ademas del festival de humor y efectos especiales,
entregarle la obra a un cieneasta desenfadado la hace aun mas grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entiendo a los que la odian, tienen arena en las bragas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y si no fuera suficiente el OST tambien mola un guevo!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:071bed7a6f15a968990ef47eac064120fca4d955&amp;amp;dn=Mark%20Mothersbaugh%20-%20Thor-%20Ragnarok%20(Original%20Motion%20Picture%20Soundtrack)%20(2017%2024-44.1)&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Runouni Kenshing – The Best Theme Collection&lt;/strong&gt; solo por la primer pista &amp;ldquo;Sobakasu&amp;rdquo;
de &amp;ldquo;Judy and Mary&amp;rdquo; es necesario adquirirla. Como cansino que soy, no dejare de
decir que el anime es una mierda comparado al manga. Pero esa primer pista del
anime tiene impacto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kairon IRSE! – Ruination&lt;/strong&gt; psycodelico mandelbrot un poco en la rama de los
tame impala pero convinados con un estilo setentero muy de Genesis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryuichi Sakamoto – Music for Film&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2ef9fc8446f3e938bf48080c1b00f648187be861&amp;amp;dn=8367450818.rar&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;hay esta, el magnet, bajar y disfrutar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Beatles: The Lost Albums&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:35ef0886bb57720d76ee94a0e313f5c23159bf57&amp;amp;dn=The+Beatles_The+Lost+Album_2017_8+CD+Boxset_Deluxe+Edition_FLAC&amp;amp;tr=udp%3A%2F%2Ftracker.leechers-paradise.org%3A6969&amp;amp;tr=udp%3A%2F%2Fzer0day.ch%3A1337&amp;amp;tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.com%3A1337&amp;amp;tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969&amp;amp;tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;segun dice el txt, esto son gravaciones ineditas, remezclas y &amp;ldquo;cosas&amp;rdquo;
beatlereanas en alta calidad, cultivadas en las mas selectas consolas de audio y
depositadas cuidadosamente en contenedores FLAC&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;segun yo, alquien que aprecia la buena musica y le gustan los escarabajos es un
material necesario y con buenos albums, en particular del 1 (con &amp;ldquo;Free As A
Bird&amp;rdquo; iniciando bien potente) al 3 (pista 5 &amp;ldquo;Now and Then&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; y otros tantos y aveces tontos albums han caido, pero quiero finalizar con
una rareza que aparecio en nyaa &lt;strong&gt;&amp;ldquo;J-Core 9.0&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Nada mas 600 GiB de dempa,
remixes y compilaciones japoneras bien pinches raras. De lo suave a lo
(mayoritariamente) &amp;ldquo;hardcore&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos de los albums (solo he escuchado unos 7) no pasan de mezclas automaticas,
por llamarlas de algun modo. Pero es necesario resaltar la (azumo que)
procedencia underground %100 &amp;ldquo;autentica&amp;rdquo; y para muestra algunos de los titulos,
que inmediatamente haran que te identifiques con la ideosincracia de sus
expeditores, al mismo tiempo que notas la inmundicia de la existencia solo
comparable con lo sublimes que cada &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;100&lt;/sub&gt; almbus puede llegar a ofrecer:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Candy Highway&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pirates of Hardcore&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MoeNES&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don&amp;rsquo;t waste me!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Awakening.exe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Due to your suicide&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;REVOLUTION OF HAPPY #01&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pain Continues&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Physical Disconnect&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Psychedelic Sensation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I LOVE THIS WORLD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OH HELL YEAH!!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Noizephilia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In Bass We Trust&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;una declaracion clara de intenciones. Si tuviera espacio lo descargaria todo,
TODO! pero en su lugar cogi almenos un album de cada DJ(?) y algunos titulos
llamativos hasta llegar a los ~200GiB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente nunca los escuche todos, pero solo por su rareza deberian existir en
nuestros discos duros y en nuestros corazones llenos de musculo y sangre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; y de ultima hora solo por que los Gorillaz tienen el feeling, su ultimo
trabajo &lt;strong&gt;The Now Now&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9621cbb18d982f6fc9301bb4226a89deb1184280&amp;amp;dn=Gorillaz%20-%20The%20Now%20Now%20(2018)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;y para terminar algunos enlaces destacados. No tengo intencion de explicarlos
asi que guiarse por su titulo e intuir su contenido&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linuxjournal.com/content/girls-and-software&#34;&gt;https://www.linuxjournal.com/content/girls-and-software&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cslab.pepperdine.edu/warford/cosc320/&#34;&gt;http://www.cslab.pepperdine.edu/warford/cosc320/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://panthema.net/2013/sound-of-sorting/&#34;&gt;http://panthema.net/2013/sound-of-sorting/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://200ok.ch/posts/2018-04-27_Play_Emacs_like_an_Instrument.html&#34;&gt;http://200ok.ch/posts/2018-04-27_Play_Emacs_like_an_Instrument.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://opensource.com/article/18/2/how-create-slides-emacs-org-mode-and-revealjs&#34;&gt;https://opensource.com/article/18/2/how-create-slides-emacs-org-mode-and-revealjs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;(o este esta muy interesante &lt;em&gt;C no es un lenguaje de bajo nivel&lt;/em&gt;) &lt;a href=&#34;https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479&#34;&gt;https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Embrace the SICK -&amp;gt; &lt;a href=&#34;http://esr.ibiblio.org/?p=7979&#34;&gt;http://esr.ibiblio.org/?p=7979&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tinselcity.net/reflexiones/desarrollo-de-software&#34;&gt;http://www.tinselcity.net/reflexiones/desarrollo-de-software&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XX – Communication Breakdown</title>
      <link>http://nasciiboy.land/post/ramen-xx/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 19:55:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/post/ramen-xx/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/2208.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es posible, que mientras creo dia a dia ir mejorando el kung-fu de la
informatica, caer presa del sindrome del impostor, sientiendo que no valgo para
nada&amp;hellip; que mi codigo es basura, que no va a ningun lado y peor aun, suponer que
las ideas que impulsan su existencia son cuando minimo equivocadas. Imagino
pues, que al adquirir ciertos conocimientos (nunca suficientes) se llega a este
punto, donde se duda de las habilidades adquiridas&amp;hellip; que no es que las alla
demostrado nunca, pero aun asi, asumo que las poseo (o poseere)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero, de donde surgen estos traumas? de morg, por su puesto y su refactorizacion
en tramite, que pueden dar lugar a varios post extensos, llenos de consideraciones
sutiles y aproximaciones varias, la implementacion de un scanner, un scanner con
registro del posicionamiento sobre el texto, ventajas e inconvenientes de
exponer casi todos los componentes en una libreria y una aplicacion del patron
composite + decorator + strategy a la estructura de un documento&amp;hellip; o
bueno, eso pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llebo varios dias viendo fijamente a la pantalla, intentando &amp;ldquo;descubrir&amp;rdquo; una
manera de aplicar una estructura de patrones de diseño al documento parseado
a la cual se pueda aplicar un conjunto vario de exportadores. Aunque
algunos espejismos de una solucion audaz, elegante y sencilla, me han
dado esperanza, termino desesperado, sin encontrar una reconciliacion entre las
ideas y el codigo (seguramente debido a que &lt;em&gt;los patrones son sobre codigo, no
sobre estructuras de datos&lt;/em&gt;). &amp;ldquo;Pero como, por que&amp;rdquo; (me cuestiono) chaaa, por que el navegador
no tiene soluciones para estas preguntas. Incluso cuestionando en reddit en un
foro especializado, ni siquiera los troles se aparecen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como consuelo, luego de meditaciones extensas, llego a la conclusion que lo que
intento son meras quimeras, hacer dos pasos en uno solo: parsear la estructura
del documento independiente de cualquier interprete, para luego transformarla
al mismo tiempo en codigo ejecutable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viendo la unica aproximacion analoga que conosco para el mismo problema (un
parser de html) veo que es evidente la separacion entre pasarsear la estructura
del texto, para generar una estructura de datos y luego, hacer lo que se crea
prudente con ellos. En esta no inplementan ninguna funcionalidad en el documento
analizado, se limitan a identificar la estructura y elementos, sin atribuir
tipos (estructuras especificas), interfaces, herencia ni nada remotamente
cercano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teniendo como referencia anteriores momentos de frustracion, esperare que algun
proceso cerebral en segundo plano encuente una solucion, o en ultima instancia
adaptare el codigo del parser html (golang.org/x/net/html) para de una vez por
todas afinzar y extender sin miramientos la idea del morg a algo de verdad usable por los
mortales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;heeeeem! destacare que en medio de las reformas, decidi que los comandos &lt;code&gt;@&lt;/code&gt; ya
no tendran dos lados. Contaran con ninguno (solo datos), uno (dividido), o n
lados (ahora ramas, o algo asi). Ja, Ja, Ja. por usar (sucio) markdown para escribir este blog, casi entro
en panico, pensando que tendria que corregir cientos de enlaces en algunos
trabajos de cobayas, pero, no!  afortunadamente segui la coherente convecion de
enlaces de org-mode y no tendre que hacer ningun cambio en lo ya escrito,
fuuuhh!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aun con esta batallita, pude sin proponermelo demaciado, iniciar y concluir la lectura
del libro de ensamblador arm y arduino (del que tengo la vercion 1, y 4 años
despues no tengo ni puta idea que hacer con ese cacharro).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una lectura por demas satisfactoria, que no estoy seguro si por continuarla
justo despues de la del manual speccy (material con poca vocacion didactica), ha
sido muy sencillo de leer. No solo clarifico varios puntos opacos con la
programacion en asm, tambien hace aun mas sencillo continuar con otros titulos
mas densos, como uno de asm de intel de 32bits, u otro(s) de arquitectura de
ordenadores por hay suelto(s).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la lectura fue fluida, algo ayudo quedar sin internet por dia y medio,
gracias a lo cutres que son los modems de &amp;hellip; la compañia de la republica
babanera donde resido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como el incidente con el modem ocurrio un miercoles, y ese es dia toca la
reunion del taller de sysadmin, probe un poco con aircrack, pero quedando
perdido al poco de intentar, le puse saldo al movil y feliz y asombrado pude ver
cruzar el internet del eter al dispositivo y de este al PC &lt;em&gt;sin cables&lt;/em&gt;. Puagg! que magico y
miseterioso, aun me pregunto por que no hay un programa para hacer una red de
movil a movil utilizando sus habilidades de transmision celular. Tienen tan poca
potecia los trastos estos que solo por la intercepcion de las torres de
transmicion es viable su funcionamiento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que gusto sera cuando todo el mundo tenga internete satelital, libre, gratuito y
sin restricciones, porno, porno en todos partes!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je, je, quiza lo que mas me facina (sin buscarlo) de aprender trucos nuevos
(aveces olvidando otros a cambio) o de conocer un nuevo e interesante programa,
es esa &amp;ldquo;sensacion de estreno&amp;rdquo; similar al que produce la adquisicion de hardware, musica
o libros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;finalmente, y mas de actualidad, se hacerca el &lt;strong&gt;flisol&lt;/strong&gt; que si asisto este
año vedria a ser mi 5 vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que en el anterior flisol y luego en el hackmiting, tuve la oportunidad de
mostrar los &amp;ldquo;avances&amp;rdquo; en morg, tenia la intencion de presentarlo nuevamente,
esta vez (como la primera (fes acatlan)) en un centro &amp;ldquo;academico&amp;rdquo;, donde
quiza encontrar colaboradores, debates y algo resonancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primer presentacion en el flisol hace un año, fue atropellada y amateur, mas
sirvio para mostrar algo mas ameno, estructurado y solido en el hackmiting (o
eso percibi). Hasi que en esta oportunidad esperaba bordarla. Mas la sede donde
tenia previsto mostrarlo fue cancelada y de las restantes, la unica que me
insitava a llevarla a cabo, ya esta un poco fuera de fecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por si os interesa ver las &amp;ldquo;diapositivas&amp;rdquo; pueden bajar &lt;a href=&#34;http://nasciiboy.land/data/morg.zip&#34;&gt;este
zip&lt;/a&gt; hecho con reveal.js y algo de org-mode, no mui fino, pero
vistoso. Ya aprobechare para seguir madurando las ideas y si esta dentro del
presupuesto asistir al fes acatlan donde mas me ha gustado el evento, o al
rancho electronico, que nunca esta de mas ir a merodear por hay&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta secion inicio con el vicionado de dos cintas: &lt;strong&gt;Los caballeros de la mesa
cuadrada&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;La vida de brian&lt;/strong&gt;. Segun cuentan son de unos tales Monty Python
y tienen arto de divertidas&amp;hellip; y si tienen su encanto, pero me han llegado tarde en el
trayecto como para ser relevantes. Tienen un guion inteligente a la par de
absurdo, con temas que encuentro de caracter universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien encontre mas redonda la vida de brian, las &amp;ldquo;monturas&amp;rdquo; y aquella escena
de &amp;ldquo;vean la violencia inherente al systema&amp;rdquo; en la peli de la mesa cuadrada me
hace dificil decidir cual es mejor, pero como decia, llegaron tarde, ya
antes pasaron la excelsa saga, nichijou y gintama como para tener a estas cintas
en alta estima, aun asi fueron entretenidas, con momentos graciosos y un &amp;ldquo;que
diablos importa el presupuesto, hare mi propia pelicula!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una termporada de anime que llega a su fin. Por el camino perdi el interes en
unas series, al tiempo que aparecian otras nuevas en el horizonte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Death March kara Hajimaru Isekai Kyousoukyoku&lt;/strong&gt; Esta serie, es una cosa muy rara de
aquellas que solo es posilbe apreciar su verdadera naturaleza bien marihuano
(cof, cof, capitulo 6) pensando en cosas como: &amp;ldquo;sus intenciones son tan poco
sutiles, que aun no entiendo por que no es una obra de culto&amp;rdquo;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;me explico, el planteamiento es estupido (como muchos otros isekai) un sujeto
(un programador en este caso) aparece en un mundo de fantasia abrutamente, y,
&amp;ldquo;por que si&amp;rdquo; esta super chetado, rodeado de chicas para satisfacer fetiches
varios, y encima tiene acceso a un menu del juego en todo momento, aunque (hasta
ahora) no puede salir del juego, hacer pausa o teletransportarse. Y asi, pasa el
dia a dia del desasonado protagonista, apareciendo logros pomposos cada 2
minutos por cada cosa que hace, subiendo habilidades &amp;ldquo;al vuelo&amp;rdquo;, conquistando
corazones y derrotando obstaculos sin la mas minima tension, pero aqui mismo es
donde esta lo interesante. Auque no lo parezca es una satira desvergonzada sobre
el genero, al mismo tiempo una critica-complice a los observadores, donde con la
atencion suficiente y un estado mental apropiado, es posble entrar en en juego
tipo: &amp;ldquo;esta bien, querido grupo de animadores, muestrenme la siguiente
estupides, mientras sus personajes 2d me ven directamente a los ojos&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;jo, puede que sea eso, o haber visto el cap. 6 bien colocado&amp;hellip; pero lo he
revisionado y aun encuentro aquello. Meeeh, lo guardare en el archivo para la
siguiente fumada&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:1b0afe5d6ded6394a4a7f50c4c48d9f6e5b9e7c0&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Death%20March%20kara%20Hajimaru%20Isekai%20Kyousoukyoku%20%5b1080p%5d%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fipv4.tracker.harry.lu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koi wa Ameagari no You ni&lt;/strong&gt; la serie que a primera vista podria ser la
fantacia de un virgocuevano cuarenton (que una jovensuela se enamore
insintentemente de ti), con el pasar de los episodios deja claro que de material
para paja, poco tiene. Es mas una &amp;ldquo;revanada de vida&amp;rdquo; o costumbrismo
idealisado de gente normal y cosas bien normales que suceden todos los dias, (el
bromance de la prota con su amiga, es algo bien normal?). Je, Je, llevadera, con
un final poco complaciente, quiza demaciado maduro para lo que esperaba&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Osomatsu san 2&lt;/strong&gt;, Fuuuuhh, como la primera temporada, capitulos magnificos,
buenos, experimentales y reguleros, con un primer ending super-chulo! Por mera
coincidencia con el anime isekai (en la misma secion nebulosa), tambien encontre
el capitulo 6 como una revelacion magica, mistica y misteriosa&amp;hellip; pero ya no me
acuerdo de que iba.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:ce38967406d1f4201a981820126cf2dc1c1ff843&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Osomatsu-san%202%20%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fipv4.tracker.harry.lu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Karakai Jouzu no Takagi-san&lt;/strong&gt; ha, una serie de rollmance jugueton &amp;ldquo;tierno&amp;rdquo;,
exitante (sin mostrar nahhh) y juvenil. Ha, tiene mucho de &amp;ldquo;dia a dia&amp;rdquo; que
pronto se complementa con historias de personajes secundarios, pero mantiene el
interes de inicio a fin sin exigirte nada a cambio&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:b63c20839a06e321797d95088ad7b5c3a68a6763&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Karakai%20Jouzu%20no%20Takagi-san%20%5b1080p%5d%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fipv4.tracker.harry.lu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Overlord II&lt;/strong&gt; puag, con lo entretenida y dinamica que fue la primer temporada,
esta seguda parte es una divagacion leeenta de un lado a otro sin un fin
claro. Algunas batallas en el tramo final estan chidas, sin embargo, aunque al
final de los episodios (finales) te dejan con ganas de ver lo siguiente, tras
cada inicio de capitulo el rollo se corta bastante rapido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siendo una produccion de madhouse, decepciona bastante, posiblemente se estaban
gastando sus mejores fichas en sakura, aunque esta aun no la veo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3-Gatsu no lion 2&lt;/strong&gt; la primer temporada inicio como un drama medio
extraño de un deportista del shogi sobre su tortuosa relacion con su
familia adoptiva (en particular con su hermanastra) y termino como un compendio
de varias historias paralelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para esta segunda parte se olvidan completamente de la hermana, del drama
familiar y se vuelcan de lleno con una historia de acoso escolar! heeEE?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aunque tiene momentos que dan pereza, y seguirla con la regularidad de la
emicion fue dificil, tiene episodios donde dejan fluir la animacion intercalando
entre lo abstracto y lo epico, mientras en el &amp;ldquo;mundo real&amp;rdquo; solo se juegue una
partida entre dos vejestorios. Em, en global una buena inversion de tiempo, algo
mas exigente que la media y con momentos animacionales con factura &lt;em&gt;shaft&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mahoutsukai no Yome&lt;/strong&gt; we, en lo referente a la animacion aqui esta el
concursante con peor nota, tirandote desplazamiento en imagenes estaticas, una y
otra vez. La tematica dramatica ciclica, desgasta la formula lentamente, aun asi
se las arreglan para dar una ligera (muy ligera) sensacion de avance en los
protagonistas. Eso si, lo &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Mary_Sue&#34;&gt;mary sue&lt;/a&gt; de
la peliroja no se lo quita nadie. Me costo llegar al final, lograrlo fue en
mucho producto de la inercia. Si tiene continuacion, pasare de largo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo en cuanto a la temporada, dejo por concluir Gintama, que aun me
faltan ~10 episodios, otras que calleron por el camino a los pocos capitulos
(como citrus, ramen daisuki koizumi-san, miira no kaitaka (guahhg)) y otras aun
por visionar, como violeta siempre jardin, yuru camp, garo vanishing line y
otras mas, a la espera de encontrar al menos algo agradable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la temporada en curso, unicamente (y por que no lo puedo evitar) seguire a
boku no hero academia! (y a la infamemente infinita one piece)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Quiet Place&lt;/strong&gt; peli de estreno&amp;hellip; meeh, realmente esperaba sufrir un poco
de tencion, pero no logre entrar en el juego, como no tampoco logre entrar con&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Titanes del pacifico 2&lt;/strong&gt;, tiran por la borda cualquier cosa minimamente seria,
y se dedican de lleno a la accion sin fundamento casi salida de los power
rangers. No recuerdo muy bien la primera, pero me gusto bastante. Para esta
ubiera valido mas un torrent que acudir al templo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ready player one&lt;/strong&gt; Creo que lei el libro por recomendacion de la biblioteca de
trantor, y estubo muy bueno, en particular aquel resumen de &amp;ldquo;aqui esta usted&amp;rdquo; al
inicio del libro. Mas el final, si bien congruente con su espiritu, lo encontre
aburrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la peli por su parte, no aguanto la geta del prota, me es insoportable,
aunque su alter ego salido de final fantasy tampoco es que lo llebe muy
bien. Pese a ello, (y como no esperaba nada) juega sus cartas de
entretenimiento, manipulacion emocional y accion con bastante maestria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oasis no tiene la importancia que en la novela (aunque años vista, como podria
un invento asi monopolizar a la raza entera, donde estan los forks libres o la
competencia privativa?), ni el premio parace mejor que ganar la loteria, como
tampoco es creible que el grupito de los 5 (en un mundo globalizado) viviera en
la misma cuadra, o lo pequeña que es la batalla final, p-e-r-o ignorando eso, el
conjunto es fenomenal y merece pagar su entrada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;It Stains The Sands Red&lt;/strong&gt; la premisa escatologica de esta cinta sobre una
chica menstruando y un zombie que la huele, mantuvo el torrente de esto activo
por semanas esperando su conclucion. Lamentablemente, lo optenido fue un &amp;ldquo;meh&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por tener una produccion independiente le daria un aprobado, aunque el trasunto
culposo y de madre torturada la regresan al meehh&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Crystal Method&lt;/strong&gt; musica electronica machacona de fondo, con buen denpa
simplemente recomendable&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noragami no Oto&lt;/strong&gt; sucede muy de vez en cuando, que una serie recibe un OST
disfrutable de inicio a fin&amp;hellip; habia visto la primer temporada, graciosa,
divertida y con inecesario drama del espiritu acompañante (entre shaman king y
samurai X (manga)). La segunda temporada tambien la vi, pero pierde
vastante. La gracia es que recientemente en una reseña de la serie mencionaban
a este, su material sonoro como un manjar exquisito y tenian toda lo jodida
razon, enjoy!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(ja, ja, ja, por alguna razon tenia en esta mente retorcida que &amp;ldquo;Kamisama
Hajimemashita&amp;rdquo; una pieza bastante melodica y buen rollo, era parte de esta
serie&amp;hellip; por supuesto no era asi, eso es de otra serie un poco menos
varonil&amp;hellip; pero bien ambientada en su ending, creo que esa pieza se llama
&amp;ldquo;Kamisama Onegai&amp;rdquo;, buscar que igual y aun lo encuentran, la agrupacion que lo
toca se llama Hanae)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ya que el musico encargado del album anterior (noragami) (&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Taku_Iwasaki&#34;&gt;Taku Iwasaki&lt;/a&gt;) parece tener el toque,
fue inevitable hacer una busqueda de sus trabajos, unas cuantas cosillas mas
en torrente, y reeeedescubriendo que ya habia escuchado a dicho compositor en el
OST de Tengen Toppa, aunque en aquella ocacion el sountrack me parecio soporifero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La siguiente obra en caer fue el OST de Gatchaman Crowds, una produccion que en su
momento no me gusto casi nada (incluida la musica). La razon de terminar de ver
su primer temporada era su animacion decente y que ya le habia invertido varios
capitulos como para dejarla inconclusa&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escuchada su sonoridad independientemente, esta muy bien, hasta la intro de la
cual tenia un mal recuerdo tiene sus impactos. Siendo menos machacon que el de noragami,
no cambia el abanico amplio de sonoridades, desde el fondo epico videojueguil a
solos operisticos y momentos pianito. &lt;strong&gt;Sacrifice&lt;/strong&gt; me gusta mas que las otras,
tiene una epica a lo Tengen Toppa y encaja tan bien con el score del EVA 3.0 que
los Gatchamans simplemente no se la merecian (ni EVA 0.3), fuuuh! que pasada son
algunas de sus piesas, y lo bien que se le da crear estos buffets musicales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como tercer plato, la segunda secion de noragami en D-o-s discos, el primero
inicia machacon y luego gira hacia musica de camara rotundamente
convencional&amp;hellip; y le sale bien, maldicion, por cosas como esta es que bajo un
monton de material aleatorio (por encima de mis posibilidades) y lo dejo por hay olvidado esperando encontrar
alguna joya&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;resaltaria &amp;ldquo;pain&amp;rdquo; una combinacion de electro accion esoterico con pianito y
guitarra electrica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el disco dos, es lo mas flojo, bueno como fondo sin prestar atencion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lo siguiente fue &lt;strong&gt;Akame ga Kill OST 1&lt;/strong&gt; (no he visto la obra que sonorisa). Mucho
mas etereo, en un ambiente que itera en ocaciones sobre el suspenso y el
ambientes naturales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para rematar &lt;strong&gt;Katanagatari OST Vol.1&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Katanagatari OST Vol.2&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de escuchar todos estos materiales, encuentro una constante, ritmos
fiesteros happy raperos, electro-frenesi-sueve, suspenso exotico, ambiente, pero
quiza lo mas reconocible es un sonido &amp;ldquo;academico&amp;rdquo; melancolico con pianito, que
creo nos muestra la faceta mas profunda del musico, perfecta para esos momentos
con final de nudo en la garganta y lagrimilla&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;// noragami no oto (I y II)
magnet:?xt=urn:btih:e34c0d4426a5e778f61758b1b5e56fbfe0249b99&amp;amp;dn=%5bASL%5d_Various_Artists_-_Noragami_Original_Soundtrack_-_Noragami_no_Oto_%5bFLAC%5d_%5bw_Scans%5d.rar&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.istole.it%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.publicbt.com%3a80%2fannounce%5c&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.penis.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
magnet:?xt=urn:btih:552925040ce097d43c1477b7bca5d93cf87c1cc8&amp;amp;dn=Noragami%20Aragoto%20Original%20Soundtrack&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fmgtracker.org%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.mg64.net%3a6881%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt2.t-ru.org%2fann&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt3.t-ru.org%2fann&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337
// gatchaman crowds
magnet:?xt=urn:btih:55c98a630bd7fb42fc96922c593ea9a1d89cdac9&amp;amp;dn=%5bAOI%5d%20GATCHAMAN%20CROWDS%20ORIGINAL%20SOUNDTRACK%20%5bFLAC%2bscans%5d.zip&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.publicbt.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
// akame ga kill
magnet:?xt=urn:btih:2d070f8fc0d1cbcb10c3950df6b5db59172b409e&amp;amp;dn=%5bASL%5d_Iwasaki_Taku_-_Akame_ga_Kill_Original_Soundtrack_1_%5bFLAC%5d.rar&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.istole.it%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.publicbt.com%3a80%2fannounce%5c&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.nyaatorrents.info%3a6544%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.penis.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
// katanagatari
magnet:?xt=urn:btih:9588639f830331f45cf4434ab39ac008a0f8c62a&amp;amp;dn=%5bcpx%5d%20%e3%80%8c%e5%88%80%e8%aa%9e%e3%80%8d%e5%8a%87%e4%b8%ad%e6%a5%bd%e6%9b%b2%e9%9b%86%ef%bc%8f%c2%abKatanagatari%c2%bb%20Soundtrack%20(flac%2bscans)&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Tambien continue la escucha de Gary Moore. &lt;strong&gt;Back on the streets&lt;/strong&gt; es una maravilla!
quitando la primer pieza, por ochenterosa, por lo demas un imprecindible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;planeaba un recorrido completo al artista,  siguiendo con &lt;strong&gt;Corridors of
Power&lt;/strong&gt;&amp;hellip; y bueno&amp;hellip; un tropezon ochenteroso en toda regla, wahaaah lo escuche
completo y dejo un regusto melodioso plastificado muy desagradable. Ya retomare
cuando lo olvide. Para quitar el regusto desagradable, retome a Roy Buchanan. Aunque no me
acuerdo que escuche, fue mejor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un miembro del reddit de Reeeehheeeheeheeeyyhh (Ayanami) subio una album
conceptual dedicado a la peli-azul de ojos rojos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mileslarge.bandcamp.com/album/the-wonderful-world-of-rei-ayanami&#34;&gt;https://mileslarge.bandcamp.com/album/the-wonderful-world-of-rei-ayanami&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un trabajo undergrond sincero y apasionado &amp;ldquo;con papeles&amp;rdquo;. je, je, no lo pondria
en los 100 albums de nasciiboy, pero su lugarcito se merece en la carpeta de
~50GiB de musica evangelica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Babymetal – Babymetal&lt;/strong&gt; creo en el anterior ramen enlace al video del dempa de
yururin, hay hablaban un poco de esta banda y por alguna razon obscura, ya habia
visto uno de sus videos &amp;ldquo;aidol artifisiosos&amp;rdquo; (pista 3) que bueno, tenia algo de
gracia, aunque no la suficiente como para ir a descargar su material. COmo si
fuese conspiracion cosmica, en las novedades flac de Nyaa, pusieron unas
fanversion de algunos de los albums corrigiendo el material original para
agregarle el tan menospreciado rango dinamico. Asi pues, tras dejarlo madurar
(&lt;code&gt;( ͡° ͜ʖ ͡°)&lt;/code&gt;) le reserve una sita en la agenda&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no se, dificilmente lo llevaria por hay difundiendo su estilaco por las redes,
mas no negare que como meme funciona. Quiza lo que mas me a gustado son algunos
coritos que traen al recuerdo el intro de un anime adorable llamado zattai karen
children, &lt;q&gt;Yeah! Let&amp;rsquo;s try! d-a-i-t-a-a-a-n&lt;/q&gt;, ja, ja, ja, aun no tengo muy
claro el publico que aquella obra, por la advertencia de prender la luz supongo
que era para niños, aunque algunas escenas me hacen pensar que quiza estaba
dirigido a las creaturas de la noche&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y finalmente un mega atracon por la musica de &lt;strong&gt;Kahimi Karie&lt;/strong&gt; que abarco sus 8
albums de estudio, desde el 97 al 2010 (+ 4 albums de compilaciones). Con las
cantantes japonesas y los gustos idol de nyaa coger material requiere una
verificacion previa, je, esta simplemente sono a popsito desenfadado y asi es,
e-x-e-p-t-o que la musica que sale suena amateur, como de tu conocida que dice
que canta y no sale mal, aunque no llenara un estadio, aunque tiene un toque de
gusto culposo, un poco tonto y cool que consigue que no puedes evitar pasar a
la siguiente cancion con la expectativa de encontrar algo como minimo igual o mas
divertido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los primeros dos albums son los mas relevantes, y aunque no descarto ninguno, a
medida que pasa el tiempo, la vocalista se toma cada vez en mas en serio su voz,
pasando del happy-pop-experimental(?) a lo directamente (frances?)
alternativo. Mehhh, estubo tan chido que hasta baje (casi) el resto de lo
incluido en el torrente.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:952d98c5fa827fad4ca0846601194165d639d017&amp;amp;dn=Kahimi%20Karie&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Por si buscan una referencia mas solida de lo que van a encontrar en este
material, es una combinacion ecleptica entre björk, los velvet underground, los
pixies y sonido electronico-electro-pop&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;finalmente, entre el trancurso del ultimo y este ramen, agregue la traduccion de
dos post que por su contenido no puede evitar colocar. No descarto, poner otros,
todos ellos bajo la etiqueta de trl, aunque tengan temanicas distintas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;uno de los post que casi me proponia a traducir es este:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theorangeduck.com/page/the-software-thief&#34;&gt;http://theorangeduck.com/page/the-software-thief&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;je, pero cuando lo comparti en reddit, llovieron los votos negativos, y algunas
opiniones contrarias pero igualmente enriquesedoras que me hicieron aparcarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien aparecieron nuevas secciones del curso de emacs en la pipaplena, destaco:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://lapipaplena.wordpress.com/2018/04/01/curso-emacs-26-calculos-which-y-hooks/&#34;&gt;https://lapipaplena.wordpress.com/2018/04/01/curso-emacs-26-calculos-which-y-hooks/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;donde nos muestran un modo de calculadora rapida en emacs, que substituye el
hacer calculos en el entorno, en la terminal, en una aplicacion de calculadora
o cualquier otro apaño inferior. Para invocarla solo hace falta un &lt;code&gt;C-x * q&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Acusación a la Sociedad Industrial: la deshumanización del universo&amp;rdquo;. En el
blog del decrecimiento, aunque la mayoria de las veces sueltan post que
encuentro aburridisimos y sin interes, de vez en cuando unas ~5 veces al año
aparece material como el siguiente &lt;a href=&#34;http://www.decrecimiento.info/2018/04/acusacion-la-sociedad-industrial-la.html&#34;&gt;http://www.decrecimiento.info/2018/04/acusacion-la-sociedad-industrial-la.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y aunque ya no me acuerdo de que eran los siguientes enlaces, los adjunto por
que ya los tenia anotados&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spacjer.com/blog/2018/03/02/why-is-my-emacs-slow/&#34;&gt;http://www.spacjer.com/blog/2018/03/02/why-is-my-emacs-slow/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.cerebralab.com/#!/blog/7&#34;&gt;https://blog.cerebralab.com/#!/blog/7&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/programming/comments/891ces/the_end_of_windows/&#34;&gt;https://www.reddit.com/r/programming/comments/891ces/the_end_of_windows/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.koalite.com/2014/11/aprende-despacio/&#34;&gt;http://blog.koalite.com/2014/11/aprende-despacio/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.koalite.com/2014/11/codigo-bonito-codigo-feo-codigo-que-funciona/&#34;&gt;http://blog.koalite.com/2014/11/codigo-bonito-codigo-feo-codigo-que-funciona/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;jo, jo, creo que con cada nuevo ramen, el tocho de texto crece progresivamente&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown</title>
      <link>http://nasciiboy.land/prog/markdown/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 13:17:26 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/prog/markdown/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;pues resulta que los humanos nos diferenciamos de las demas creaturas por que
podemos depositar y almacenar &lt;strong&gt;el conocimiento&lt;/strong&gt; en medios externos a nuestro
propio cuerpo mediante un formato de codificacion (grafica o &amp;ldquo;tactil&amp;rdquo;)
particular, sea como &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Pictograma&#34;&gt;pictogramas&lt;/a&gt; o
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Logograma&#34;&gt;logogramas&lt;/a&gt;, (o representaciones
intangibles digitales de ceros y unos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que como especie nos dispersamos por el globo y como volar, el
teletransporte ni la telepatia forman parte de nuestras habilidades, se formaron
grupusculos aislados que terminaron por inventarse y/o adaptar y/o diverger
dialectos y metolodogias para preservar y difundir su informacion&amp;hellip;
y asi hemos estado con cambios minusculos durente miles de años  ¯\_(ツ)_/¯ limitados a la
subsistencia, hasta que con la imprenta (supongo) el motor de vapor y luego las
cable-comunicaciones dio inicio la transmicion masiva (no sexual) de informacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces, la poblacion ha crecido aun mas, los limites de las comunidades
se hacen cada vez menos obvios y en general la cantidad de procesadores
biologicos dedicados a labores puramente intelectuales se incrementa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los ultimos 200 años la produccion de informacion junto a su intercambio han
modificado nuestra forma de interactuar con el ambiente, al grado de transformar
a la especie misma, sus costumbres, metas inconcientes y batallas por la
egemonia. Como un divulgador cientifico dijo alguna vez&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;la vida es una guerra de informacion&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;la aparicion de la informatica a traido nuevas batallas, pongamos como ejemplo
la representacion misma del lenguaje. En los incipientes albores de las
computadoras, limitadas en capaciad de calculo y almacenamiento, cual fue la
forma de representar y almacenar los caracteres con mas o menos eficiencia? 2
bits? 4 bits? alguien dijo 8? o 16? El ganador de aquella primer
confrontacion fue &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/ASCII&#34;&gt;ASCII&lt;/a&gt;,
un simbolo de identidad entre los informaticos. Traducido, el acronimo vendria a
ser &amp;ldquo;Código Estándar Estadounidense para el Intercambio de Información&amp;rdquo; y se
basa en asignar un codigo numerico para cada caracter del ingles moderno, en un
rango decimal que va del 0 a 127, conteniendo numeros, letras en minuscula, mayusculas,
signos de puntuacion y ademas algunos codigos especificos de control (Fin de
transmision, salto de linea, retroceso, Escape, etc)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La construccion misma de los procesadores, que estandariso los buses de datos
en multiplos de 8 bits (16, 32, 64, 128, 256, &amp;hellip;.) junto a la llegada de
ordenadores a mercados no angloparlantes, obligaron a los fabricantes a
aprovechar el octavo bit libre en la codificacion ASCII, para adaptarlo a los
distintos sistemas de escritura&amp;hellip; y en otros casos, para enriqueser los
simbolos graficos desplegados por los equipos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el tiempo, aquellos primeros equipos comenzaron a intercomunicarse, viendo
la inminente necesidad de acordar un nuevo estardar de codificacion, donde
tuvieran cabida todos los caracteres de escritura. Dicho acuerdo recivio el
nombre de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Unicode&#34;&gt;UNICODE&lt;/a&gt; asignando un
codigo y nombre a cada caracter dentro los valores almacenables en 32 bits (que
pueden codificarse en secuencias de 8 (UTF-8), 16 (UTF-16) y 32 (UTF-32) bits)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De forma paralela mientras se encontraba la forma de representar el lenguaje escrito,
tambien se buscaron maneras para transladar el contenido de los libros
tradicionales impresos en papel a los monitores digitales, y viceversa, es decir,
mediante la informacion almacenada digitalmente, poder facilitar la
creacion de libros impresos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicho enfoque inicialmente ignoro la naturaleza del nuevo medio, mas rico,
interactivo, interconectado e inmediato. Apenas se limito a emular la
representacion tradicional en papel, agregando una complejidad innecesaria para
la creacion de documentacion. Entre los varios formatos que tomaron esta
vision, encontrariamos como representante principal a &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/tex&#34;&gt;TeX&lt;/a&gt; y en
menor medida a &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Roff&#34;&gt;roff&lt;/a&gt;, junto a sus
respectivas variaciones como LaTeX, Texinfo, nroff o groff. Sin embargo, el
formato que se termino por imponerse fue HTML (un derivado del lenguaje de marcas
extensible &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/xml&#34;&gt;XML&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente en el caso de TeX al estar ideado paro &lt;em&gt;hacer libros&lt;/em&gt; complicaba
el proceso de la escritura, lo que termino por limitarlo casi en exclusiva al
ambito academico. Por su parte HTML contaba con un engorroso
sistema de marcas de apertura, cierre, estructura del documento, enfasis e
instrucciones para la representacion visual, que puesto en manos humanas
eran casi imposible de escribir, muy engorroso y complicado,
situacion que desencadeno en la imposibilidad de formalizarlo y adaptarlo para la
creacion de documentacion academica y literal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante este sin sentido de formatos, aparecieron nuevas visiones centradas en la
sencilles, abandonando la idea del papel como fin ultimo. En esta ocacion,
el proposito fue una escritura sencilla, entendible por humanos sin necesidad de un
programa especial y exportable a los &amp;ldquo;viejos&amp;rdquo; formatos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La transicion a este pensamiento apenas empieza, habiendo una vasta variedad de
contendientes, todos incompletos y mediocres, limitados en su concepcion a ser
simples facilitadores para los formatos HTML y Latex.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de algunos exponentes de esta vision denominada &lt;em&gt;Lenguajes de marcado
ligejo&lt;/em&gt; tenemos a
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/org-mode&#34;&gt;org-mode&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/wikitext&#34;&gt;wikitext&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/ReStructuredText&#34;&gt;ReStructured Text&lt;/a&gt; y
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La incognita ahora es: alguno de estos lograra suplantar a sus predecesores?
veremos una nueva concepcion de la documentacion? apareceran otros contendientes?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;que-es-markdown&#34;&gt;Que es markdown?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un lenguaje de marcas ligero que no cuenta con una estandarizacion ni en
sintaxis, ni en implementacion. Su sintaxis de resaltado es ambigua y pobre, pero
intenta cubrir su mediocridad insertando directamente marcas XML en el
texto &amp;ldquo;humanamente legible&amp;rdquo;&amp;hellip; diluyendo asi su proposito, pero convirtiendolo en
un &amp;ldquo;buen&amp;rdquo; facilitador para la escritura de HTML&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;syntaxis&#34;&gt;Syntaxis&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;encabezados&#34;&gt;Encabezados&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;# Encabezado principal
## Segundo nivel
### 3er. nivel
algo de texto
### 3er. nivel
mas texto

# Otro encabezado principal
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Toda linea que inicia con uno o varios &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; seguido por al menos un espacio en
blanco, es un encabezado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto (en la misma linea) donde esta el o los &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; sera el titulo del encabezado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nivel del encabezado depende del numero de &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; al inicio de la linea, es
decir&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;#&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;##&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;###&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;####&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h4&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;#####&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A que encabezado pertenece el texto? al primero que aparezca por encima de
el&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;listas&#34;&gt;Listas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Disponemos de dos tipos de listas, ordenadas (numeradas) y no
ordenadas, para las primeras colocamos un numero (el que sea) seguido de un
punto y comenzamos a escribir&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;listas ordenadas&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;1. elemento uno
2. elemento dos
3. elemento tres
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;para las segundas (listas no ordenadas) simplemente un guion al inicio&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;- elemento uno
- elemento dos
- elemento tres
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;markdown no permite que un elemento tenga mas de un parrafo, por ejemplo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;1. primer elemento de la lista
2. segundo elemento de la lista
3. tercer elemento de la lista
   con una linea adicional

   este texto, a pesar de estar indentado, no forma parte
   del tercer elemento, es un parrafo independiente

igual de independiente que este
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;para hacer esto tendriamos que recurrrir a a html en si, convirtiendo lo
anterior en&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;&amp;lt;ul&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;primer elemento de la lista&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;segundo elemento de la lista&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;tercer elemento de la lista con una linea adicional&amp;lt;/p&amp;gt;
        &amp;lt;p&amp;gt;la linea adicional&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;citas&#34;&gt;Citas&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;&amp;gt; esto es una cita

&amp;gt; esto tambien
&amp;gt; es una
&amp;gt; cita
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;resaltado&#34;&gt;Resaltado&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;**bold**          ==&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;bold&amp;lt;/b&amp;gt;
__bold__          ==&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;bold&amp;lt;/b&amp;gt;
*italic*          ==&amp;gt; &amp;lt;i&amp;gt;italic&amp;lt;/i&amp;gt;
_italic_          ==&amp;gt; &amp;lt;i&amp;gt;italic&amp;lt;/i&amp;gt;
***bold&amp;amp;italic*** ==&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;bold&amp;amp;italic&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;
___bold&amp;amp;italic___ ==&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;bold&amp;amp;italic&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;
`code`            ==&amp;gt; &amp;lt;code&amp;gt;code&amp;lt;/code&amp;gt;
~~strike~~        ==&amp;gt; &amp;lt;s&amp;gt;strike&amp;lt;/s&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;enlaces&#34;&gt;Enlaces&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;cualquier texto que cumpla con la regexp &lt;code&gt;(https?|ftp|file)://\S+&lt;/code&gt; (o algo asi) se
convierte en un enlace&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien se puede colocar un texto alternativo como &amp;ldquo;fachada&amp;rdquo; del enlace, con la sintaxis&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;[texto-alternativo](enlace)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;imagenes&#34;&gt;imagenes&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;![texto-alternativo](enlace)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;bloques-de-codigo&#34;&gt;Bloques de Codigo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;hay dos sintaxis para esto, primero envolver una region con tres comillas
invertidas ``` contenidas en una linea propia, sin espacios al inicio. Colocar el nombre del lenguaje en el que se supone esta escrito
el codigo es opcional&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
``` lenguaje
mi codigo
+ codigo
y + codigo
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;tiene el mismo efecto, dejar cuatro espacios en blanco al inicio de
cada linea, separando el texto con una linea en blanco al inicio y al final&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;texto estandar

    esto es codigo
    y esto tambien es codigo
    y tambien esto

+ texto estandar
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;enlaces-1&#34;&gt;enlaces&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Markdown&#34;&gt;https://es.wikipedia.org/wiki/Markdown&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://joedicastro.com/pages/markdown.html&#34;&gt;http://joedicastro.com/pages/markdown.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://joedicastro.com/markdown-la-mejor-opcion-para-crear-contenidos-web.html&#34;&gt;http://joedicastro.com/markdown-la-mejor-opcion-para-crear-contenidos-web.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://joedicastro.com/comparativa-de-lenguajes-de-marcado-ligero.html&#34;&gt;http://joedicastro.com/comparativa-de-lenguajes-de-marcado-ligero.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://nasciiboy.land/emacs/org-mode/&#34;&gt;https://nasciiboy.land/emacs/org-mode/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XVIII</title>
      <link>http://nasciiboy.land/post/ramen-xviii/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 13:41:08 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/post/ramen-xviii/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Todavía los idiotas ciberfetichistas del siglo xxi sueñan con alcanzar la intelectualidad?﻿&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así como la gente cree que madurar es ser serio y amargado, el juego creyó que madurar es parecerse al cine.﻿&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Llegue al canal del Dayo luego de ver algunos videos con edicion absorvente en
los canales de
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCXP63FzhPbL41mPx2P2g7Cw/videos&#34;&gt;petercarter&lt;/a&gt; y
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC6PcGXqquqBQql4vAVnfrLA&#34;&gt;Piligrino&lt;/a&gt; donde unos
listillos los tildaban de &amp;ldquo;intentos de ser Dayo&amp;rdquo;, puntos supensivos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si, los videos del dayo estan entretenidos y sudan edicion (no tanta como la de
petercarter), pero tengo problemas con su punto de vista sobre los videojuegos, eso de
que deben aspirar a convertirse en experiencias profundas, transcendentales y
ser un medio referente en la educacion para las masas (mas puntos suspensivos)
dejando de lado la jugavilidad, &lt;em&gt;puahhfff&lt;/em&gt; los comentarios extraidos del &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=14fARP7sAJU&#34;&gt;ultimo
video&lt;/a&gt; en su canal,
resumen la opinion que tengo sobre el dayo cuando habla de videojuegos, &amp;ldquo;adultes
y seriedad&amp;rdquo;. Je, aunque disonante con mis perspectivas, lo mantengo en las
subscripciones, puede ser una buena salida para el troll que llevo dentro, y
quien sabe, quiza alguna ves exponga alguna parte que concuerde con mi
cosmovision disonante ludonarrativa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien cayeron un par de videos que transformaron mis conceptos erroneos que tenia
sobre el anime, empezando por como es que funciona la industria o &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=oNNOMSMB9gs&#34;&gt;&amp;ldquo;El moe está matando el anime.&amp;rdquo; o Sobre los argumentos zonzos de Normales Otacools&lt;/a&gt;.
Si, niñitas con falda enseñando los calzones!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No conforme con la anterior muestra de cultura y entendimiento: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=48_naePccn8&#34;&gt;&amp;ldquo;Seinen&amp;rdquo; &amp;ldquo;Shoujo&amp;rdquo;, una exposición a medias o De la demografía del manga&lt;/a&gt;.
Un video que desmiente el &amp;ldquo;Seinen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Shonen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Shoujo&amp;rdquo; como generos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y para terminar &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Nb1I-RFqe3I&#34;&gt;CrunchyRoll y la Hipocresía o Por qué no le pago nada a CR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;impresindibles para los fans de los monos chinos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para no dejar de ser intelectual &lt;a href=&#34;https://youtu.be/qZfDX8F0fB0&#34;&gt;Ovejas Eléctricas - La izquierda a la deriva (Parte 2): Los restos del naufragio&lt;/a&gt;.
Si te da pereza clicar en enlaces y as de elegir uno, veria este, de hecho lo
he bajado con youtube-dl para proservarlo en las eras por venir&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De que va? Expone las base de pensamiento occidental basada en la culpa, el
sufrimiento y el victimismo, criticando a su vez el capitalismo, el feminismo,
derechas e izquierdas, para &amp;hellip; ? decir que lo valioso es eliminar los privilegios,
que la igualdad de opurtunidadades, bienestar, educacion (etc) son un derecho y
que como colectivo estamos perdiendolos a manos del totalitarismo langostino
gerarquico (o algo asi) a causa de un comportimiento individualista centrado en
el hedonismo, y que Nietzsche es chido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;fuhh, me dieron ganas de ir a blogs con femi-cosas y otros ismos, ehemm, para
aportar otro punto de vista y parecer inteligente, ja, ja, pero no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mmm, tambien descubri que encajo con la definicion de Superhombre de Nietzsche.
Con un medio de sustento para ser &amp;ldquo;autonomo&amp;rdquo; me lo creeria un poco mas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;terminando con la vitacora vital. Una sexta parte del &amp;ldquo;dia de pago&amp;rdquo; se convirtio
en mi primer aportacion monetaria a un proyecto de software libre, &lt;strong&gt;⋲ᴹ∧cₛ&lt;/strong&gt;
para ser preciso. 2½
dolares que vendrian a ser el &amp;ldquo;invitar un cafe&amp;rdquo;, mehh no se le puede pedir mucho
a un desarrapado social&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cloverfield Paradox&lt;/em&gt; cha, es esto una parodia seria o ha salido de black mirror
(4)? fuuhhh, este intento de cine &amp;ldquo;del meme&amp;rdquo; no fue satisfactorio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eyes Wide Shut&lt;/em&gt; muchas tetas en una peli seria que no termine de entender. La
vi por que salio en una orbita de endor&amp;hellip; y me quede algo descolocado, quiza la
siguiente vez este preparado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destaco el ritual de las chicas y el sacerdote, aunque si fuera un maldito
millonario aburrido tendria variedad racial, una asiatica, una negra, morena,
rusa, italiana, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;black panther&lt;/strong&gt; gwrrwwha, me sorpendio lo &amp;ldquo;distinta&amp;rdquo; (ambientalmente) que es respecto a las demas
pelis marvel. La accion esta generica, pero la musica afro-bro lo
compensa. Personajes carismaticos y algo de reinvindicacion etnica + critica
ligera hacia el actuar de las potencias desarrolladas terminan por cubrir el
gasto de pagar un boleto de entrada y asistir al templo. (Oh, como punto
negativo el CGI canta, cosa rara a esta altura, en ese presupuesto y vieniendo
de donde viene)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;whoami&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;sabes el lenguaje de las maquinas?&amp;rdquo; &amp;hellip; ??? ja, ja, ja, ha, ja y ha.
Una pelicula de procedencia alemana que versa sobre &lt;strong&gt;&amp;ldquo;&lt;/strong&gt;hakers&lt;strong&gt;&amp;ldquo;&lt;/strong&gt; (con
comillas enfatizadas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en principio se puede enconcontrar, o divertida o triste por su ridiculo tratamiento
del tema&amp;hellip; pero luego remonta, no tanto por la mejora del &amp;ldquo;hackerismo&amp;rdquo; como
por su trama y el doble giro final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su representacion del correo/&amp;ldquo;dark-web&amp;rdquo; la encuentro correcta&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://cuelgame.net/go?id=15050
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dark&lt;/strong&gt; tambien de procedencia alemana, en esta ocacion sobre viajes en el
tiempo atraves de una cueva y un reloj-maleta-nuclear-raro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me costo 6 episodios para encontrarle gracia al drama cotidiano y temporal. De
los personajes no conecto con ninguno, expeto la niña muda &amp;ldquo;corrosiva&amp;rdquo;, si
&amp;ldquo;corrosiva&amp;rdquo;, por que no la identificaria como mal humorada, je, je, me cayo bien&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://cuelgame.net/go?id=15040
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Godless&lt;/strong&gt; De todos los consumos, fue el que mas disfrute! Una serie de
vaqueros (y vaqueras) &amp;ldquo;clasica&amp;rdquo;, el malo malo, el bueno malo y el resto. Jo, que
troles fueron con &amp;ldquo;el chico&amp;rdquo;, no pudo consumar en ningun sentido y murio de
forma lamentable, bien!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;fuuuuhhhh la señora de lo caballos, que jodidamente sexi y atractiva&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://cuelgame.net/go?id=15041
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Babysitter&lt;/strong&gt; la cinta empieza con esta frace:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;nadie aprende nada en clase, por eso tenemos internet&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;y luego continua con una mezcla de solo en casa y alguna peli generica de
asisino de adolescentes, con una niñera muuu juguetona, loca y sexi (la misma que
aparece mas tarde en la genial Mayhem). Que mas decir, un buen divertimento de poco mas de 90 minutos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:189690c124bf12cd37d4044699e2730c9e7ee233&amp;amp;dn=The.babysitter.2017.1080p-dual-lat.mp4&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Spring_(2014_film)&#34;&gt;Spring&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; En el podcast de
DesdeAbajo tenia el distintivo de &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; combinado el terror y el rollmance. Por lo
general cada recomendacion de ese programa termina como un aprobado y en no
pocas ocaciones como material selecto. Pero en otras como esta ocacion, solo
llega al &amp;ldquo;visible&amp;rdquo;. El final me gusto, pero no perdi la esperansa de que
terminara en un alien madre persiguiendo al prota&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red Sparrow&lt;/strong&gt; Peli con personaje principal super listo que tenia planeado todo
desde el principio&amp;hellip; como es que habrio la cuenta en un banco a nombre de otra
persona? eso se puede hacer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca (nunca escrito mas acertadamente) varios puntos, el humano como un
rompecabezas de necesidad, jerarquias, patriotismos, metas, aspiraciones
personales, el ambiente y su interferencia opuesta, indiferente o propicia con
estas. Y&amp;hellip; no hace nada, presenta sus cartas y se va a jugar domino&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gary Moore&lt;/strong&gt; Cada vez que veo una agrupacion que lleva el nombre de una
persona me pregunto de que va. Exepto cuando el individuo abanderado es un fuera de serie
que es o un genio-virtuso o un &amp;ldquo;yo lo hago todo pero para el directo hay que
contratar mas gente&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los videos que encontre del buen Moore, canta y toca la guitarra con un
sentimiento arrollador. Tiene piesas magnificas como Parisienne Walkways, Story
Of The Blues, The Loner, Once In a Blue Mood, pero sobre todo &lt;em&gt;Still Got The
Blues&lt;/em&gt;. Mas, sus albums, de los cuatro que he escuchado
Victims of the Future (entre van halen y richie blackmore con black sabbath)
Wild Frontier (&amp;ldquo;glam ochentas&amp;rdquo;), After Hours (De momento el que mas me ha
agradado) y Grinding Stone (el psicodelico 70&amp;rsquo;s) no terminan de tener un sello
distintivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su mayor medida, es un imitador de la corriente rockera popular, un muy buen
imitador (sea dicho) pero no supera a los originales. Eso si, sus
piezas sobresalientes, son suficiente para colocarlo en el olimpo de los
guitarristas, joder que son brillantes, aunque los albums que las contienen
fracasan cohesionando el conjunto&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9afa073f9b6660e1bdbe84a938942d96003c35f4&amp;amp;dn=Gary%20Moore&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Battles&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;La Di Da Di&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;gloss drop&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;mirrored&lt;/em&gt;) Si sonic youth fueran un
grupo de chinos con devilidad por los sonidos electronicos, probablemente
sonarian asi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un sonido bastante &amp;ldquo;elaborado&amp;rdquo; y experimental, en momentos con inclinaciones
jazz, en otros hacia el noise rock e incluso el funky siempre acompañados por
&amp;ldquo;bits chinos&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9e58ef1720783de3e1cd04696be983cc51590a0a&amp;amp;dn=%5bBRC-480%5d%20Battles%20-%20La%20Di%20Da%20Di%20(2015)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
magnet:?xt=urn:btih:d93521c954e905f73e7ac920381e3c7f3fbf8727&amp;amp;dn=Battles%20-%20Gloss%20Drop%20(2011)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
magnet:?xt=urn:btih:0d8e35c47f880e71e1d58da117f895b68a67ce4c&amp;amp;dn=Battles%20-%20Mirrored%20(2007)%20%5bFlac%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kamasi Washington&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Harmony of Difference&lt;/strong&gt;, lo breve del material se ve recompensado por la
espirituosidad, ritmo y rollmance de cada melodia. Mi limitado vocabulario es
incapaz de plasmar la plancentera escucha del album. De adqusicion obligatoria
y directo al olipo rankeroso del nas, enjoy y disfruit!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:beb2353747f9bbb6d16c0ab901f7ee8b985a7d4a&amp;amp;dn=Kamasi%20Washington%20-%20Harmony%20of%20Difference%20(2017)%20%5bCD-FLAC%5d%20%7bYTCD171%7d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The Epic, es es el trabajo previo al harmony of difference (que en mi mente,
sin conocer la razon tenia el nombre de &lt;i&gt;harmony of dissonance&lt;/i&gt; (hay una
palabra que conjugue disonancia y desorden: &lt;i&gt;disonarcer&lt;/i&gt;? (mago disonante
del desorden?)), mmm, un titulo para el disco imaginario que nunca hare (o no))
(ja, ja, tanto &lt;code&gt;()&lt;/code&gt; de ideas &amp;ldquo;no tan divagantes&amp;rdquo; hacen que comience a parecer
lips).  Que esto es del materia! bueno, mas duro, no por falta de calidad, sino
de familiaridad con el genero, en pocas palabras, no entra a la
primer escucha, ha de repeterise, encontrarse los matices e interiorisarse. Eso
si, el trabajo esta conformado por 3 discos, que acumulan al rededor de 3
horas en total, mis favoritas son las que tienen voces femeninas y melodias
arraigadas en el inconciente popular&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:64b4312f430958a9a17e52ddf1b6276a21fa84cb&amp;amp;dn=Kamasi%20Washington%20-%20The%20Epic%20%203%20Cd&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fmgtracker.org%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.acgtracker.com%3a1096%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.files.fm%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fannounce.xxx-tracker.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker1.itzmx.com%3a8080%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.mg64.net%3a6881%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt.artvid.ru%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.baravik.org%3a6970%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker1.wasabii.com.tw%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker2.wasabii.com.tw%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;XueFei Yang – Romance de Amor&lt;/strong&gt; una compilacion de temas populares y no tan
populares interpretados con guitarrita, todas con altos estandares de
calidad. Mis favoritas son Sakura y Michelle&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:a18d709735c6120171e62c13a7434727213566cf&amp;amp;dn=XueFei%20Yang%20-%20Romance%20de%20Amor%20(2007)&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BECK (mongolian chop squad) OST&lt;/strong&gt; simplemente eso, el OST del anime, algunas
piezas mejor que otras y en general pasable y hasta repetible&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:f2c08e7c253e60f09d6880a54ac0393a47f7b6fb&amp;amp;dn=animation%20BECK%20soundtrack&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f182.176.139.129%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f5.79.83.193%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f91.218.230.81%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.ilibr.org%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fatrack.pow7.com%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt.henbt.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fmgtracker.org%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fmgtracker.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.touki.ru%2fannounce.php&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fp4p.arenabg.ch%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fpow7.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fretracker.krs-ix.ru%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fsecure.pow7.com%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ft1.pow7.com%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ft2.pow7.com%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fthetracker.org%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftorrentsmd.com%3a8080%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.bittor.pw%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.dutchtracking.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.dutchtracking.nl%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.edoardocolombo.eu%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.ex.ua%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.kicks-ass.net%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker1.wasabii.com.tw%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker2.itzmx.com%3a6961%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fwww.wareztorrent.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f62.138.0.158%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.torrent.eu.org%3a451%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ft.nyaatracker.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.doko.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fasnet.pw%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fthetracker.org%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.tfile.co%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fpt.lax.mx%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fsantost12.xyz%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=https%3a%2f%2ftracker.bt-hash.com%3a443%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fbt.xxx-tracker.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.vanitycore.co%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzephir.monocul.us%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fgrifon.info%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fretracker.spark-rostov.ru%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftr.kxmp.cf%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.city9x.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fbt.aoeex.com%3a8000%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.tfile.me%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.tiny-vps.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fretracker.telecom.by%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.electro-torrent.pl%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.tvunderground.org.ru%3a3218%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.halfchub.club%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fretracker.nts.su%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fwambo.club%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.dutchtracking.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftc.animereactor.ru%3a8082%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.justseed.it%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=https%3a%2f%2fopen.kickasstracker.com%3a443%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fretracker.mgts.by%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fretracker.bashtel.ru%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2finferno.demonoid.pw%3a3418%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.cypherpunks.ru%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.cyberia.is%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.devil-torrents.pl%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker2.christianbro.pw%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fretracker.lanta-net.ru%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.internetwarriors.net%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fulfbrueggemann.no-ip.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftorrentsmd.eu%3a8080%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fpeerfect.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.swateam.org.uk%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fns349743.ip-91-121-106.eu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftorrentsmd.me%3a8080%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fagusiq-torrents.pl%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ffxtt.ru%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Borrachero – Borrachero&lt;/strong&gt; el primer trabajo de la banda con nombre homonimo y
fechado en este año. La banda no tienen pagina personal (propia de ellos) y
menos una entrada en la wikipedia. En su sitio de facebug dicen que su estilo
cubre el Psychedelic Doom y el Space Rock (Buscando en la
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Stoner_rock&#34;&gt;wiki&lt;/a&gt; que demonios es Psychedelic
Doom (no encontrado, aparece Stoner rock) dicen que Stoner significa &amp;ldquo;fumador de
marihuana&amp;rdquo;. Siempre contento de aprender algo nuevo!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, bueno, llegue al material por las novedades del pirate bay, aunque ya
borre el magnet por falta de capacidad de subida. En el acumulado de discos por esuchar de las
novedades ya tenia acumulados mas de 70 albums y habia que hacer algo al
respecto. No tenia mucho interes en esta agrupacion y su nombre me daba pereza,
pero iniciando por orden alfabetico era la primera en la lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la musica en si, pues cumplen con lo que prometen, tiene algo de &amp;ldquo;Doom&amp;rdquo;,
Stoner y un complemento Cosmico apropiado. No seria algo que esucharia
marihuano, pero sienta bien sin colocacion. Las vocales no me terminan de
convencer y le falta algo de sofisticacion a sus composiciones&amp;hellip; aun asi
entregan un buen album inicial (conformado de 5 pistas que suman 36 min) lo
suficientemente bueno como para tener su sitio en el disco y esperar nuevas
entregas. Pueden buscarlos en bandcamp o en yutube, que es donde hago una
escucha preeliminar antes de compromenterme a bajar un torrente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gwenno – Le Kov&lt;/strong&gt; lo clasificaria como indie pop-electro britanico &amp;ldquo;del
bueno&amp;rdquo; con tendencias orientales. Cuenta con vocales femeninas suaves y armoniosas. Magnifico album,
relajado y espacial. Si tubiera que encotrar una combinacion cercana
mezclaria a radiohead y Death in Vegas&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;otra apologia sobre emacs &lt;a href=&#34;https://coffeeandcode.neocities.org/why-i-still-use-emacs.html&#34;&gt;https://coffeeandcode.neocities.org/why-i-still-use-emacs.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;estoy confundido &lt;a href=&#34;https://bernsteinbear.com/blog/im-confused/&#34;&gt;https://bernsteinbear.com/blog/im-confused/&lt;/a&gt;, esto versa sobre
el incremental aprendisaje magico de la informatica: no soy especial, no lo
entiendo todo, de hecho endiendo poco, la constancia, el gusto y el tiempo son
la unica diferencia entre un noob y yo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en el blog de &lt;a href=&#34;https://notxor.nueva-actitud.org/blog/2018/03/04/en-que-ando-2018/&#34;&gt;notxor&lt;/a&gt;
(escribendo el nombre se entiende el nick) pusieron un par de enlaces
relacionados con el lenguaje y la programacion que llebaron a otros enlaces mas
como: &lt;a href=&#34;https://www.gelbukh.com/&#34;&gt;https://www.gelbukh.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;con dos materiales prometedores&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gelbukh.com/libro-investigaciones/LibroSint.htm&#34;&gt;https://www.gelbukh.com/libro-investigaciones/LibroSint.htm&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.gelbukh.com/libro-investigaciones/LibroSint.pdf&#34;&gt;https://www.gelbukh.com/libro-investigaciones/LibroSint.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y tambien&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gelbukh.com/libro-procesamiento-2/procesamiento-automatico.pdf&#34;&gt;https://www.gelbukh.com/libro-procesamiento-2/procesamiento-automatico.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que me han aclarado como se llama ese campo encargado de analizar los lenguajes
humanos: &lt;strong&gt;lingüística general&lt;/strong&gt;. Tamben que los &amp;ldquo;constructores&amp;rdquo; del lenguaje
(creo) se llaman &lt;em&gt;constituyentes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pase de los prologos de las dos publicaciones (html y pdf) por que escapan a mis
habilidades y conocimentos. Aun asi aportaron luz sobre como y a donde dirigirr
futuras investigaciones en del morg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me dieron ganas de agobiar inmediatamente con preguntas al autor en su correo
(gelbukh@gelbukh.com), mas eperare un tiempo a terminar con los libros del
patrones de diseño, ya despues a agobiar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tirania de la conveniencia
&lt;a href=&#34;https://mobile.nytimes.com/2018/02/16/opinion/sunday/tyranny-convenience.html&#34;&gt;https://mobile.nytimes.com/2018/02/16/opinion/sunday/tyranny-convenience.html&lt;/a&gt;
un post que viene a decir que la conveniencia moldea al mundo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;felices trazos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/SiluetaGiratoriaConAyudas.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XV</title>
      <link>http://nasciiboy.land/post/ramen-xv/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 17:15:29 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.land/post/ramen-xv/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/reistmas.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mmmm, sin buscarlo (consientemente (por ahora)) he estado a punto de palmarla de
nuevo. Aca por mis territorios hay un &amp;ldquo;centro de senderismo&amp;rdquo; (y nieves ricolinas)
con unos cerritos coketos y pintorescos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es como la quinta o sexta ocacion que aciendo a lo alto de aquel sendero,
pero en esta ocacion, el sitio turistico-terminal no estaba abierto al publico,
asi que me aventure por otra ruta poco evidente intentando perder algunas horas
extra. Por el trayecto, me tope con una parejita, y luego un senderista
solitario, que me dijeron que tal desviacion del recorrido tambien era una ruta
conocida, ademas me recomendaron ascender por una ruta algo escabrosa y asi lo
hice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran alrededor de 7 metros de ascenso pon una pendiete harto inclinada con
algunas piedras protuverantes aunque no demaciadas, lo cual lo hacia algo peligroso
y al mismo tiempo me preguntaba como demonios bajaria de nuevo&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en la cima, el paisaje es jodidamente impresionante, pero si tienes vertigo,
como en mi caso, es mejor no hacerlo&amp;hellip; por lo que me coloque en el centro, puse
algo de Ithamara Koorax en los audifonos, saque unos dulces y me quede quieto en
posicion de mistico sacando unas fotos, ja, ja, ja, les falta mucho rango visual
y profundidad a las camaras para plasmar lo que estos sucios y rojos ojos
persiven&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/d34d.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bueno, bueno, dos pistas mas tarde, me estire busque otros angulos y aprecie los
bordes de donde estaba, que no eran demaciado amplios y me separaban de lo
bonico a terminar como un bicho apachurrado si caia por estupides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto buscaba una ruta secundaria de descenso, aunque al parecer
tendria que regresar por donde habia venido, mas, las secuelas del cuasi
atropello de hace un mes aun permanecen en el tobillo, esto agregado al vertigo
no me tenia muy entusiasmado, asi que mas musica y meditacion en las alturas, lo
que me hiso recordar ese lema de evangelion: &amp;ldquo;God&amp;rsquo;s in his heaven, all&amp;rsquo;s right
with the world&amp;rdquo; &amp;hellip; y asi unos minutos mas tarde (y aun con los audifonos
puestos) escuche un sumbido en ascenso, momento, que pasa aqui, alce la mirada y
sobre mi cabeza se avalanzaba un ejambre inmenso de avejas-chicas-como-avispas
que no podria describir ––como hacia frio por aquellos dias, me lleve un sueter
(+ vermuda + tenis) aunque en esos momentos no lo llevava puesto, lo habia
dejado un par de metros de donde me encontraba–– casi como si protagonizara una
peli de accion mi avalance sobre el sueter, lo lance hacia harriba como intentando
cubrirme de una explosion y en ese mismo momento sabia que debia bajar, pues
hacerme bolita en posicion fetal dejaria expuestas mis suculentas piernas a
incesantes pinchaduras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;me coloque el sueter agilmente, mientras mantenia el cuerpo lo mas cerca del suelo
inicando el descenso, algunas avispas se avalansaban contra las mangas y
espalda, otras mas audaces revolateaban sobre el area entre la cintura y la
cara, aun asi, permaneci en silencio descendiendo, alejandome del peligro
centimetro a centimetro (dramaticamente). Con cada metro que pasaba disminuia la
concentracion de las abejas-chicas-como-avispas, la tencion era grande,
encontrar la siguiente posicion de apoyo complicado, pero, llegue al sendero de
nuevo sin picadura alguna y aunque el zumbido del ejambre y los inumerables
bichos que los formaban aun eran alarmantes, en esa zona, apenas y habia unas
pocas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego me pregunte que hacer, esperar y advertir a otros, buscar mas afectados,
continuar el ascenso o bajar sin pena alguna. Espere, cerca de 20 minutos hasta
que el ejambre apenas y era apresiable, aun tenia ganas de ascender pero mis
piernitas no estaban deacuerdo, por lo que inicie el descenso. Mas tarde tome
una foto de unas piedras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://nasciiboy.land/img/rc.h.pui.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y luego encontre a otros aventureros, les adverti y mientras les contaba de los
peligros, al tiempo que bajo otra pareja de exploradores y segun ellos no vieron
nada, mmmm, entonces no era un mecanismo de encubrimiento gubernamental como el
de la pelicula de los X-Files&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otros asuntos, aproximadamente hace un año inicie en reddit un sub al que
dedique cerca de 6 meses y luego pase a otro, en ambos colocando los enlaces a
post que a mi me gustaria encontrar referentes al software libre (y afines) mas
ahora reddit a caido de mi gracia&amp;hellip; aunque estaba enganchado y era una parte
muy importante de mi rutina diaria. Bueno, que mas da, con los miles de
&amp;ldquo;seguidores&amp;rdquo; que especulo (sin base alguna) tiene este blog mugroso, sin buena
redaccion, js, analiticas, cokies, comentarios ni nada, ademas de su feed,
supongo sera suficiente para hacer eco de las mierdas mias y algunas ajenas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y bueno, puede que este post sea el ultimo del arbitrario inicio y fin del ciclo
de esta esfera donde estamos girando alrededor de un sol amarilloso, pero eso, eso, no es
importante, lo verdaderamente relevante es que sin la mas minima esperanza y
gracias a una bondadosa aportacion de mi patrocinador (&amp;ldquo;el camello&amp;rdquo;) que hace que siga siendo
persona (sin empleo, ni veneficio), fue posible adquirir un HDD de 3TB
(&amp;hellip;seagate) WooooOOOHHHHH!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha, Ha, Ha, hacer los pertinentes respaldos, copias y reorganizacion (aun en
proseceso) tomo 2 dias de pleno suspenso, sin embargo, la alegria de liberar
espacio de mi disco del sistema (un SSD) que siempre oscilaba entre 500MiB-5GiB
de espacio libre (ahora ~100GiB), respaldar mi amada musica, reunir el hentai,
series y peliculas dispersas en usbs y en 2 discos de baja capacidad, ademas de
poder descargar a pleno consumo de banda torrencial durante el proximo mes y
medio, me tienen con una satisfaccion tan grande que casi sonrio de placer, jo,
jo, jo aun tego 1.3TiB disponibles y de momento cerca de 300GiB en descarga!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si eso no fuera suficiente, en una tienda roñosa de componentes encontre (a
sobreprecio) un adaptador de DVI a VGA. Asi que ahora puedo ir y venir de
distros a placer&amp;hellip; aunque un problema que inicio con freidora -&amp;gt; &lt;strong&gt;el pc no se
apaga&lt;/strong&gt; &amp;lt;- ha persistido en manjaro y Debian. Varios han sido los intentos por
solventarlo, mas aun no se ha corregido, ni siquiera virtiendo una lata de aire
comprimido por las baquelitas del hardware&amp;hellip; como dicen en matrix, &amp;ldquo;todo lo que
tiene un inicio, tiene un fin&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento estoy en Debian, luego de cerca de 3 años en el exilio y de aqui no
me muevo ni aunque salga Gnome 4&amp;hellip; o no&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasando a la carne, las festividades en general me desagradan, y las navideñas
en particular, mucha jente y visitas indeseadas, ruido y malsueño que
ralentizaron todos los proyectos en activo. Para compensar y evitar el
desperdicio de &amp;ldquo;tiempo libre&amp;rdquo; me he puesto a ver mas cosas de lo habitual&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No Game No Life&lt;/strong&gt; un &amp;ldquo;intercambio&amp;rdquo;(?) desde el hackmiting, uhmmm ni aburrida
ni divertida, mas bien un tipico topico anime, si bien, no la recomiendo, el
final me gusto mucho, aunque dificilmente veria una segunda temporada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Void&lt;/strong&gt; &amp;hellip; . . cualquier entidad cosmica/divina/lo-que-sea que requiera
de mi accion para hacer su voluntad, no merece mi respeto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que tenemos aqui, una pelicula de serie z, con malas actuaciones en aspecto ultra
panoramico que le viene fatal para sus tomas cerradas de pasillo y una historia barata, llena de
topicos, cuya forma de abordar &amp;ldquo;la llegada de una entidad a la ktulju&amp;rdquo; es con
gritos, mutilacion sin sentido (la mutilacion simpre esta bien, pero con una
excusa seria mejor) y un grupo de encapuchados fans de zelda&amp;hellip; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a su fabor dire que cuenta con algo de supenso, por lo demas, es facilmente
precindible&amp;hellip; en el peor sintido, por que sabes que no ocurrira nada, como
tampoco se te revelara ninguna tecnica de invocacion, menos aun un secreto
trascendental&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mayhem&lt;/strong&gt; y &amp;ldquo;el karma responde&amp;rdquo;, aqui tenemos una comedia gore con rollmance
incluido. Divertida, llena de adrenalina, si lo quieres con lecturas a distintos
niveles&amp;hellip; pero en realidad los autores son tan sinceros como para reconocer que
aunque su motivacion es el mas dulce divertimento, esforsarce en buscar una
excusa solida, solo puede hacerlo mas irresistible, brillante!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dejare reposar un periodo el torrent hasta compartirlo tres veces (o un inicio
de año en una crisis por conseguir disco (retracto, lo anterior &lt;strong&gt;3TiB!&lt;/strong&gt;), lo que ocurra primero). Los
subtitulos, desde subliminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:a95b8f1c6e1ce3ff309345c063e427bdc8837574&amp;amp;dn=Mayhem.2017.HDRip.XviD.AC3-EVO&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Discovery&lt;/strong&gt; en esta pelicula abordan de forma seria las consecuencias de
descubrir que nuestra consiencia permanece pese a la muerte de nuestros
cuerpos&amp;hellip; bueno, asi la anunciaban donde la vi recomendada, para mis carnes
esta cinta es una puta basura de serie z, si la evitas te haces un fabor, si aun
asi, te animas a verla, ve el inicio y avanza directamente al final, si quieres
algo &amp;ldquo;similar&amp;rdquo; pero bien hecho mejor ve &lt;em&gt;Stains;Gate&lt;/em&gt; que tiene a una pelirroja
de muerte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y bueno, el mismo post donde recomendaban lo anterior, tenia &lt;em&gt;The Osiris Child&lt;/em&gt;,
mas, tras los primeros dies minutos comence a avanzar y avanzar, buscando algo
interesante, hasta llegar al final sin encontrarlo. Es un trabajo de aficionado
muy malo, aunque se molestan en ocaciones por darle un poco de empaque&amp;hellip; pero
no creo que el esfuerzo en esos puntos, en lugar de escojer mejor el escenario,
actuaciones e historia, haya valido la pena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brigsby Bear&lt;/strong&gt; que loco, quiza me ha marcado mas aun que Mayhem, buscar y
descagar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 Assassins&lt;/strong&gt; &amp;hellip; en resumidas cuentas seria &amp;ldquo;el 7 samurais de Takashi
Mike&amp;rdquo;&amp;hellip; sobria y sangrienta a la vez, aunque esta lejos de ser una obra maestra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gamers&lt;/strong&gt; Divertido harem, que no se toma en serio su propio nombre hasta una
exposicion en el episodio 12, por lo demas, termine soñando con una rubia y eso
no puede ser malo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Ballad of Cable Hoque&lt;/strong&gt; mas que un western, lo clasificaria como un slice
of life ambientado en el desierto. Su montaje es un poco raro y en la historia
no hay apenas ningun punto de tension. Si bien no la recomendaria, ni tampoco lo
contrario, es pasable para un momento sin mayor busqueda que perder un par de
horas, eso si los dialogos y actuaciones teatrales son entrañables como el par
de melones de Hildy&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:67fac6d8f145d625e4a4b0f87256ba99f7374878&amp;amp;dn=La%20balada%20de%20Cable%20Hogue%20(Ciclo%20Sam%20Peckinpah)&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftv.tracker.p&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.prq.to%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fwww.todotorrents.com%3a2710%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renai Boukun&lt;/strong&gt; !pelirojas¡ Otro harem colegial, +divertido que Gamers e igual
de intracendente, puede que lo olvides al poco tiempo, aun asi se disfruta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shokugeki no Souma San no Sara&lt;/strong&gt; tercera temporada del anime shonen-culinario
con toques echi, o eso era en un inicio la serie. Ya a estas alturas su
animacion es malilla, ha perdido mucho echi y el que tiene carece de
creatividad, ademas la historia ya no tiene sentido ni gracia, apenas sobre la
linea de &amp;ldquo;lo visible&amp;rdquo;. Si aun no ves esta temporada es prescindible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Knights and Magic&lt;/strong&gt; cuando escucho aquello de que la temporada (de anime) actual es una
mierda llena de moeshit, me pregunto como es esto posible, pues aunque requiere
una labor de busqueda (con la suficiente experiencia) no demaciado exaustiva
siempre estoi viendo material con una antiguadad no mayor a 3 años lo
suficientemente buena para alimentar al ocioso disperso que llevo dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, la mayoria de este material que consumo no intenta reflexionar sobre la
naturaleza &amp;ldquo;profunda&amp;rdquo; de la realidad social, espiritual, material o esoterica
por medio de propuestas basadas en robots/ciencia-ficcion/o-cosa
pero que demonios, de ves en cuando, hasta una propuesta tan basica y floja como
esta me emociona y hace que consuma con ansiedad un capitulo tras otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hep, si, este es otro anime de la campaña subliminal japonesa que insentiva el
suicidio de los otaku (y programadores plot que por alla del tercer capitulo lo
olvidan casi por completo) pero que mas da, su propuesta de fantasia con el
prota kawai (no es una opinion personal) que todo lo puede, tiene su
aquel&amp;hellip; va&amp;hellip; darle una oportunidad&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2fbb9fa5e249d3225e34ad9f75f3a6fb7795c8a3&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Knights%20and%20Magic%20%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;la temporada que viene va a ser una apuesta arrisgada por continuaciones y
terceras partes, la mayoria esperadas por mi, quitando flcl y stains;gate (si la
maltratan, no pasare del segundo o tercer episodio) pero tambien vienen otras
cosas sabrosas, y en el peor de los casos, siempre nos quedara el pasado, las
&amp;ldquo;nuevas&amp;rdquo; propuestas y ese universo paralelo y/o futuro improbable donde se hacen
adaptaciones dignas de los mangas&amp;hellip; te hablo a ti samurai X, GTO, y Tenjho
Tenge&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Wars: The Last Jedi&lt;/strong&gt; entretenida&amp;hellip; me gusta el juego ese que hace sobre
el bien, el mal, y el equilibrio, casi persibo como si fuera una evolucion sobre
los temas que se exponen a &amp;ldquo;la sociedad&amp;rdquo;, sip, de forma muy infantil, pero es un
inicio hacia aperndizajes misticos&amp;hellip; que inevitablemente lleban al consumo de
sustancias y luego al fin de la pacheques y luego la nada y luego al lo-que-sea&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien me gusta que dediquen una buena parte a un plan que como dirian los basicos &amp;ldquo;no
va a ningun lado&amp;rdquo;, por que muchos de los esfuersos que hacemos, no van a ningun
lado. Mmm, la exposicion de la guerra como una revuelta de tres gatos, tambien
me gusto, soy yo, o en el guion si hay critica y trolerismo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, una mas. Por agregar, creo que la anterior tenia mejor trabajo visual y
rei (o rey?) era mas kawai&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kekkai Sensen&lt;/strong&gt; (2^da Temporada) Ver la primer temporada de esta serie fue
duro, no entendi lo que pasaba, ni adonde iba, si la termine de ver fue por su
animacion, por que en serio, que no le veia mayor gracia&amp;hellip; hasta que hace unos
meses me tope con un &lt;a href=&#34;https://youtu.be/1whxUxrwmwQ&#34;&gt;video&lt;/a&gt; en el canal de &lt;em&gt;Tenes
Milanesas Graciela&lt;/em&gt; que me descoloco sobre la calidad de esta serie, como para
considerarla de profundida sutil y refinida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asi enfrente la segunda temporada y sip, no se si esta tiene mas sentido que la
anterior. Su ritmo frenetico, absurdo y autoconclusivo en esta ocacion
si fue gratificante en exceso, sin duda tiene mas de lo que aparente,
que? preguntaras? pues, no lo se, pero lo tiene, no la pongo al nivel de las
monogatari-cosas, pero, tiene ese algo de Gainax (+ cowboy
bebob/shamurai-champloo) que me encanta, de momento baje la primer temporada y
dejare reposar el impacto antes de retomarla de nuevo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:360ed613dd820fc81b65bd7fed054ab7060acdac&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Kekkai%20Sensen%20%5b1080p%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fipv4.tracker.harry.lu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BUCK-TICK – Yume Miru Uchuu&lt;/strong&gt; directamente de las novedades torrenciales, un
album que apesta a j-pop-rock, antecediendo el pop al rock, por su sonido
happy plasticoso desenfadado, solo la ultima pieza me motiva a la repeticion,
pero en general es algo digno a tener en la biblioteca, para esos momento donde
el ost de la vida no es demaciado importante&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:4256263aa9200385b89e2c27a349c1ded2e02daf&amp;amp;dn=BUCK-TICK%20%e5%a4%a2%e8%a6%8b%e3%82%8b%e5%ae%87%e5%ae%99&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fun Trick Noisemaker&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;The Apples in Stereo&lt;/em&gt;), otro grato descubrimiento
&amp;ldquo;indie&amp;rdquo;, entre dinosaur jr (pero sin ser aburrido) y the pillows, en la &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Apples_in_Stereo&#34;&gt;wikipedia&lt;/a&gt;
dicen que es pop psicodelico y les puedo creer (no psicodelia acida cosmico
corrosiba, sino happy-tonty-romance-dance). Tambien cuentan que este es su primer
album (1995). Desenfadado y casi hippi sesentero, una suculencia que
aumenta de intensidad a medida que pasa una y otra repeticion del album&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:6cd3bae64f5439ae452232b2668ccfe00fa1ed6e&amp;amp;dn=Fun%20Trick%20Noisemaker&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rick Ross – Rather You Than Me&lt;/strong&gt; niga dont touch my woman! &amp;hellip; electro-rap-dub
tan contundente como el ost de Samurai Champloo, y no estoy siendo exagerado!
bueno si, diria que el album entero gira sobre el mod sonoro en la segunda pista
&lt;em&gt;Santorini Greece&lt;/em&gt;, el resto aunque inicia a mejorar sobre la segunda mitad del
album, no estan a la altura, repetir y repetir y repetir la segunda pista! Un
indispensable para niños rata adictos al GTA&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:1e4c1b11d8a4cb8b8e8afbaf94b9f7c7ccb9eda1&amp;amp;dn=Rick%20Ross%20-%20Rather%20You%20Than%20Me%20(2017)%20CD%20Rip&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merit Hemmingson – Trollskog: mer svensk folkmusik på beat&lt;/strong&gt; una especie de
sonido escoses-nordico o algo similar, suave y sin espectacularidad, como que
navideño, je, no es un disco que regalaria, pero por experimentar no se pierde
demaciado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:361c5db3403445c84acd71c0f4ffa09bcb8b4beb&amp;amp;dn=Merit%20Hemmingson%20-%20Trollskog%20(1972%3b%201992)%20%5bZ3K%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ithamara Koorax – Love Dance&lt;/strong&gt; un jazz minimalista con voz female (de aspiraciones artisticas) de cine
negro. La cantante en momentos me retrotrae la imagen de björk, tiene unos tonos
que se asemejan bastante, aunque el sonido es mucho mas jazzoso en ocaciones casi
bossa, todo demasiado mesurado sin sobresaltos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2646827a7af41560f54cb49370eb13d5edfd707a&amp;amp;dn=Ithamara%20Koorax%20-%20Love%20Dance%20-%20The%20Ballad%20Album&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, por regla cuando un album pasa a formar parte de mi coleccion es
necesario stalkear al artista en la wikipedia&amp;hellip; segun la cual la cantante de
este album esta considerada como la tercer mejor cantante del mundo (jazz) y por
mera casualidad su influiencia bossa (supongo) le viene por su ascendencia
brasileira. Pero bueno, segun ese mismo articulo, Diana Krall es la mejor voz
femenina y persornalmente estas afirmaciones me dejan bastante frio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, este album es lo que mas he escuchado en la temporada, mejora con
cada escucha&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parliament + Funkadelic&lt;/strong&gt;, bueno, mas que una reseña, que lo merecerian,
al menos por la soberbia calidad funky de los primeros albums, el sigiente enlace
magnetico contiene una recopilacion de las dos bandas, disfrut!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:3eb43c96b1d48c651783e303b153d0c2f2c2d2ef&amp;amp;dn=Parliament_Funkadelic%20-%20Discography%201970-2008%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Sun&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Somali Yacth Club&lt;/em&gt;) Esto entra en la categoria de musica ambiental
con ritmos dub o algo asi, en resumen bueno y digno de recomendacion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9e60e4b3d852e63b7cdb68a490d7749b98957a42&amp;amp;dn=Somali%20Yacht%20Club%20-%20The%20Sun%20(2014)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;una supercomputadora no hara correr tu codigo mas rapido, o aprende a programar
y dejate de tontaaas &lt;a href=&#34;https://lemire.me/blog/2017/12/11/no-a-supercomputer-wont-make-your-code-run-faster/&#34;&gt;https://lemire.me/blog/2017/12/11/no-a-supercomputer-wont-make-your-code-run-faster/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien destaco un post de emacs en poesia binaria
&lt;a href=&#34;https://poesiabinaria.net/2017/12/creando-una-configuracion-personalizada-emacs-emacs-d-explicaciones-detalladas-i-configuracion-general/&#34;&gt;https://poesiabinaria.net/2017/12/creando-una-configuracion-personalizada-emacs-emacs-d-explicaciones-detalladas-i-configuracion-general/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en
&lt;a href=&#34;https://monstruosoft.wordpress.com/2017/12/22/sueno-rosado-comic-independiente/&#34;&gt;mostruosoft&lt;/a&gt;
compartian &lt;em&gt;Sueñø Rosado&lt;/em&gt;, un comic independiente con un dibujo que me ha
gustado, todavia no lo leo, pero prometen ecenas violentas y desnudos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y finalmente, uno de los torrentes mas apetitosos que puedan existir! la &lt;strong&gt;gran
biblioteca de fantacia y ciencia ficcion calibre&lt;/strong&gt; ha sacado una nueva
version&amp;hellip; la conoci de forma inesperada en un podcast &amp;ldquo;de charlas y
curiosidades&amp;rdquo; llamado antimateria (temporada 3, creo). En cuanto supe de su
existencia me lance a las terribles profundidades del internete, donde tras
previo registro en un foro de mala muerte consegui (creo) la version 2 con
+1*,000 libros en epub. Mas tarde, ya con algo de experiencia en torrente lloga
la version 3 en formato fb2, que es donde obtengo la practica totalidad de (los
pocos) libros que leo (casi por equivacacion), ha, ha, ha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La version 4 paso toda su existencia como un torrente sin descargar y en esta su
ultima version, segun el info.txt, cuenta con 57012 epubs, repartidos en varios
&lt;strong&gt;rar&lt;/strong&gt;&amp;rsquo;s (de novatos) con un tamaño total de descarga de 60.5GiB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun no se si los pueda descomprimir sin fallos, ni la calidad de esta nueva
version, ni si el torrente se complete, pero material de esta categoria es
ineludiblemente una noticia compartible! &lt;strong&gt;KEEP CALM AND SEED TORRENTS!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:c5ffe7a09601f3bae84bd451797cc2a3949eaaee&amp;amp;dn=Biblioteca_57012_EPUB_ESP&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt.careland.com.cn%3a6969%2fannoun&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fannounce.torrentsmd.com%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;happy Reistmast! y no consuman dulces en la naturaleza&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
