<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Txt on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>https://nasciiboy.github.io/tags/txt/</link>
    <description>Recent content in Txt on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2017 17:15:29 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.github.io/tags/txt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ramen XV</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xv/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 17:15:29 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xv/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/reistmas.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mmmm, sin buscarlo (consientemente (por ahora)) he estado a punto de palmarla de
nuevo. Aca por mis territorios hay un &amp;ldquo;centro de senderismo&amp;rdquo; (y nieves ricolinas)
con unos cerritos coketos y pintorescos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es como la quinta o sexta ocacion que aciendo a lo alto de aquel sendero,
pero en esta ocacion, el sitio turistico-terminal no estaba abierto al publico,
asi que me aventure por otra ruta poco evidente intentando perder algunas horas
extra. Por el trayecto, me tope con una parejita, y luego un senderista
solitario, que me dijeron que tal desviacion del recorrido tambien era una ruta
conocida, ademas me recomendaron ascender por una ruta algo escabrosa y asi lo
hice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran alrededor de 7 metros de ascenso pon una pendiete harto inclinada con
algunas piedras protuverantes aunque no demaciadas, lo cual lo hacia algo peligroso
y al mismo tiempo me preguntaba como demonios bajaria de nuevo&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en la cima, el paisaje es jodidamente impresionante, pero si tienes vertigo,
como en mi caso, es mejor no hacerlo&amp;hellip; por lo que me coloque en el centro, puse
algo de Ithamara Koorax en los audifonos, saque unos dulces y me quede quieto en
posicion de mistico sacando unas fotos, ja, ja, ja, les falta mucho rango visual
y profundidad a las camaras para plasmar lo que estos sucios y rojos ojos
persiven&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/d34d.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bueno, bueno, dos pistas mas tarde, me estire busque otros angulos y aprecie los
bordes de donde estaba, que no eran demaciado amplios y me separaban de lo
bonico a terminar como un bicho apachurrado si caia por estupides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto buscaba una ruta secundaria de descenso, aunque al parecer
tendria que regresar por donde habia venido, mas, las secuelas del cuasi
atropello de hace un mes aun permanecen en el tobillo, esto agregado al vertigo
no me tenia muy entusiasmado, asi que mas musica y meditacion en las alturas, lo
que me hiso recordar ese lema de evangelion: &amp;ldquo;God&amp;rsquo;s in his heaven, all&amp;rsquo;s right
with the world&amp;rdquo; &amp;hellip; y asi unos minutos mas tarde (y aun con los audifonos
puestos) escuche un sumbido en ascenso, momento, que pasa aqui, alce la mirada y
sobre mi cabeza se avalanzaba un ejambre inmenso de avejas-chicas-como-avispas
que no podria describir ––como hacia frio por aquellos dias, me lleve un sueter
(+ vermuda + tenis) aunque en esos momentos no lo llevava puesto, lo habia
dejado un par de metros de donde me encontraba–– casi como si protagonizara una
peli de accion mi avalance sobre el sueter, lo lance hacia harriba como intentando
cubrirme de una explosion y en ese mismo momento sabia que debia bajar, pues
hacerme bolita en posicion fetal dejaria expuestas mis suculentas piernas a
incesantes pinchaduras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;me coloque el sueter agilmente, mientras mantenia el cuerpo lo mas cerca del suelo
inicando el descenso, algunas avispas se avalansaban contra las mangas y
espalda, otras mas audaces revolateaban sobre el area entre la cintura y la
cara, aun asi, permaneci en silencio descendiendo, alejandome del peligro
centimetro a centimetro (dramaticamente). Con cada metro que pasaba disminuia la
concentracion de las abejas-chicas-como-avispas, la tencion era grande,
encontrar la siguiente posicion de apoyo complicado, pero, llegue al sendero de
nuevo sin picadura alguna y aunque el zumbido del ejambre y los inumerables
bichos que los formaban aun eran alarmantes, en esa zona, apenas y habia unas
pocas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego me pregunte que hacer, esperar y advertir a otros, buscar mas afectados,
continuar el ascenso o bajar sin pena alguna. Espere, cerca de 20 minutos hasta
que el ejambre apenas y era apresiable, aun tenia ganas de ascender pero mis
piernitas no estaban deacuerdo, por lo que inicie el descenso. Mas tarde tome
una foto de unas piedras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/rc.h.pui.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y luego encontre a otros aventureros, les adverti y mientras les contaba de los
peligros, al tiempo que bajo otra pareja de exploradores y segun ellos no vieron
nada, mmmm, entonces no era un mecanismo de encubrimiento gubernamental como el
de la pelicula de los X-Files&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otros asuntos, aproximadamente hace un año inicie en reddit un sub al que
dedique cerca de 6 meses y luego pase a otro, en ambos colocando los enlaces a
post que a mi me gustaria encontrar referentes al software libre (y afines) mas
ahora reddit a caido de mi gracia&amp;hellip; aunque estaba enganchado y era una parte
muy importante de mi rutina diaria. Bueno, que mas da, con los miles de
&amp;ldquo;seguidores&amp;rdquo; que especulo (sin base alguna) tiene este blog mugroso, sin buena
redaccion, js, analiticas, cokies, comentarios ni nada, ademas de su feed,
supongo sera suficiente para hacer eco de las mierdas mias y algunas ajenas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y bueno, puede que este post sea el ultimo del arbitrario inicio y fin del ciclo
de esta esfera donde estamos girando alrededor de un sol amarilloso, pero eso, eso, no es
importante, lo verdaderamente relevante es que sin la mas minima esperanza y
gracias a una bondadosa aportacion de mi patrocinador (&amp;ldquo;el camello&amp;rdquo;) que hace que siga siendo
persona (sin empleo, ni veneficio), fue posible adquirir un HDD de 3TB
(&amp;hellip;seagate) WooooOOOHHHHH!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha, Ha, Ha, hacer los pertinentes respaldos, copias y reorganizacion (aun en
proseceso) tomo 2 dias de pleno suspenso, sin embargo, la alegria de liberar
espacio de mi disco del sistema (un SSD) que siempre oscilaba entre 500MiB-5GiB
de espacio libre (ahora ~100GiB), respaldar mi amada musica, reunir el hentai,
series y peliculas dispersas en usbs y en 2 discos de baja capacidad, ademas de
poder descargar a pleno consumo de banda torrencial durante el proximo mes y
medio, me tienen con una satisfaccion tan grande que casi sonrio de placer, jo,
jo, jo aun tego 1.3TiB disponibles y de momento cerca de 300GiB en descarga!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si eso no fuera suficiente, en una tienda roñosa de componentes encontre (a
sobreprecio) un adaptador de DVI a VGA. Asi que ahora puedo ir y venir de
distros a placer&amp;hellip; aunque un problema que inicio con freidora -&amp;gt; &lt;strong&gt;el pc no se
apaga&lt;/strong&gt; &amp;lt;- ha persistido en manjaro y Debian. Varios han sido los intentos por
solventarlo, mas aun no se ha corregido, ni siquiera virtiendo una lata de aire
comprimido por las baquelitas del hardware&amp;hellip; como dicen en matrix, &amp;ldquo;todo lo que
tiene un inicio, tiene un fin&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento estoy en Debian, luego de cerca de 3 años en el exilio y de aqui no
me muevo ni aunque salga Gnome 4&amp;hellip; o no&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasando a la carne, las festividades en general me desagradan, y las navideñas
en particular, mucha jente y visitas indeseadas, ruido y malsueño que
ralentizaron todos los proyectos en activo. Para compensar y evitar el
desperdicio de &amp;ldquo;tiempo libre&amp;rdquo; me he puesto a ver mas cosas de lo habitual&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No Game No Life&lt;/strong&gt; un &amp;ldquo;intercambio&amp;rdquo;(?) desde el hackmiting, uhmmm ni aburrida
ni divertida, mas bien un tipico topico anime, si bien, no la recomiendo, el
final me gusto mucho, aunque dificilmente veria una segunda temporada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Void&lt;/strong&gt; &amp;hellip; . . cualquier entidad cosmica/divina/lo-que-sea que requiera
de mi accion para hacer su voluntad, no merece mi respeto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que tenemos aqui, una pelicula de serie z, con malas actuaciones en aspecto ultra
panoramico que le viene fatal para sus tomas cerradas de pasillo y una historia barata, llena de
topicos, cuya forma de abordar &amp;ldquo;la llegada de una entidad a la ktulju&amp;rdquo; es con
gritos, mutilacion sin sentido (la mutilacion simpre esta bien, pero con una
excusa seria mejor) y un grupo de encapuchados fans de zelda&amp;hellip; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a su fabor dire que cuenta con algo de supenso, por lo demas, es facilmente
precindible&amp;hellip; en el peor sintido, por que sabes que no ocurrira nada, como
tampoco se te revelara ninguna tecnica de invocacion, menos aun un secreto
trascendental&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mayhem&lt;/strong&gt; y &amp;ldquo;el karma responde&amp;rdquo;, aqui tenemos una comedia gore con rollmance
incluido. Divertida, llena de adrenalina, si lo quieres con lecturas a distintos
niveles&amp;hellip; pero en realidad los autores son tan sinceros como para reconocer que
aunque su motivacion es el mas dulce divertimento, esforsarce en buscar una
excusa solida, solo puede hacerlo mas irresistible, brillante!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dejare reposar un periodo el torrent hasta compartirlo tres veces (o un inicio
de año en una crisis por conseguir disco (retracto, lo anterior &lt;strong&gt;3TiB!&lt;/strong&gt;), lo que ocurra primero). Los
subtitulos, desde subliminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:a95b8f1c6e1ce3ff309345c063e427bdc8837574&amp;amp;dn=Mayhem.2017.HDRip.XviD.AC3-EVO&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Discovery&lt;/strong&gt; en esta pelicula abordan de forma seria las consecuencias de
descubrir que nuestra consiencia permanece pese a la muerte de nuestros
cuerpos&amp;hellip; bueno, asi la anunciaban donde la vi recomendada, para mis carnes
esta cinta es una puta basura de serie z, si la evitas te haces un fabor, si aun
asi, te animas a verla, ve el inicio y avanza directamente al final, si quieres
algo &amp;ldquo;similar&amp;rdquo; pero bien hecho mejor ve &lt;em&gt;Stains;Gate&lt;/em&gt; que tiene a una pelirroja
de muerte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y bueno, el mismo post donde recomendaban lo anterior, tenia &lt;em&gt;The Osiris Child&lt;/em&gt;,
mas, tras los primeros dies minutos comence a avanzar y avanzar, buscando algo
interesante, hasta llegar al final sin encontrarlo. Es un trabajo de aficionado
muy malo, aunque se molestan en ocaciones por darle un poco de empaque&amp;hellip; pero
no creo que el esfuerzo en esos puntos, en lugar de escojer mejor el escenario,
actuaciones e historia, haya valido la pena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brigsby Bear&lt;/strong&gt; que loco, quiza me ha marcado mas aun que Mayhem, buscar y
descagar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 Assassins&lt;/strong&gt; &amp;hellip; en resumidas cuentas seria &amp;ldquo;el 7 samurais de Takashi
Mike&amp;rdquo;&amp;hellip; sobria y sangrienta a la vez, aunque esta lejos de ser una obra maestra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gamers&lt;/strong&gt; Divertido harem, que no se toma en serio su propio nombre hasta una
exposicion en el episodio 12, por lo demas, termine soñando con una rubia y eso
no puede ser malo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Ballad of Cable Hoque&lt;/strong&gt; mas que un western, lo clasificaria como un slice
of life ambientado en el desierto. Su montaje es un poco raro y en la historia
no hay apenas ningun punto de tension. Si bien no la recomendaria, ni tampoco lo
contrario, es pasable para un momento sin mayor busqueda que perder un par de
horas, eso si los dialogos y actuaciones teatrales son entrañables como el par
de melones de Hildy&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:67fac6d8f145d625e4a4b0f87256ba99f7374878&amp;amp;dn=La%20balada%20de%20Cable%20Hogue%20(Ciclo%20Sam%20Peckinpah)&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftv.tracker.p&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.prq.to%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fwww.todotorrents.com%3a2710%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renai Boukun&lt;/strong&gt; !pelirojas¡ Otro harem colegial, +divertido que Gamers e igual
de intracendente, puede que lo olvides al poco tiempo, aun asi se disfruta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shokugeki no Souma San no Sara&lt;/strong&gt; tercera temporada del anime shonen-culinario
con toques echi, o eso era en un inicio la serie. Ya a estas alturas su
animacion es malilla, ha perdido mucho echi y el que tiene carece de
creatividad, ademas la historia ya no tiene sentido ni gracia, apenas sobre la
linea de &amp;ldquo;lo visible&amp;rdquo;. Si aun no ves esta temporada es prescindible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Knights and Magic&lt;/strong&gt; cuando escucho aquello de que la temporada (de anime) actual es una
mierda llena de moeshit, me pregunto como es esto posible, pues aunque requiere
una labor de busqueda (con la suficiente experiencia) no demaciado exaustiva
siempre estoi viendo material con una antiguadad no mayor a 3 años lo
suficientemente buena para alimentar al ocioso disperso que llevo dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, la mayoria de este material que consumo no intenta reflexionar sobre la
naturaleza &amp;ldquo;profunda&amp;rdquo; de la realidad social, espiritual, material o esoterica
por medio de propuestas basadas en robots/ciencia-ficcion/o-cosa
pero que demonios, de ves en cuando, hasta una propuesta tan basica y floja como
esta me emociona y hace que consuma con ansiedad un capitulo tras otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hep, si, este es otro anime de la campaña subliminal japonesa que insentiva el
suicidio de los otaku (y programadores plot que por alla del tercer capitulo lo
olvidan casi por completo) pero que mas da, su propuesta de fantasia con el
prota kawai (no es una opinion personal) que todo lo puede, tiene su
aquel&amp;hellip; va&amp;hellip; darle una oportunidad&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2fbb9fa5e249d3225e34ad9f75f3a6fb7795c8a3&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Knights%20and%20Magic%20%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;la temporada que viene va a ser una apuesta arrisgada por continuaciones y
terceras partes, la mayoria esperadas por mi, quitando flcl y stains;gate (si la
maltratan, no pasare del segundo o tercer episodio) pero tambien vienen otras
cosas sabrosas, y en el peor de los casos, siempre nos quedara el pasado, las
&amp;ldquo;nuevas&amp;rdquo; propuestas y ese universo paralelo y/o futuro improbable donde se hacen
adaptaciones dignas de los mangas&amp;hellip; te hablo a ti samurai X, GTO, y Tenjho
Tenge&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Wars: The Last Jedi&lt;/strong&gt; entretenida&amp;hellip; me gusta el juego ese que hace sobre
el bien, el mal, y el equilibrio, casi persibo como si fuera una evolucion sobre
los temas que se exponen a &amp;ldquo;la sociedad&amp;rdquo;, sip, de forma muy infantil, pero es un
inicio hacia aperndizajes misticos&amp;hellip; que inevitablemente lleban al consumo de
sustancias y luego al fin de la pacheques y luego la nada y luego al lo-que-sea&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien me gusta que dediquen una buena parte a un plan que como dirian los basicos &amp;ldquo;no
va a ningun lado&amp;rdquo;, por que muchos de los esfuersos que hacemos, no van a ningun
lado. Mmm, la exposicion de la guerra como una revuelta de tres gatos, tambien
me gusto, soy yo, o en el guion si hay critica y trolerismo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, una mas. Por agregar, creo que la anterior tenia mejor trabajo visual y
rei (o rey?) era mas kawai&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kekkai Sensen&lt;/strong&gt; (2^da Temporada) Ver la primer temporada de esta serie fue
duro, no entendi lo que pasaba, ni adonde iba, si la termine de ver fue por su
animacion, por que en serio, que no le veia mayor gracia&amp;hellip; hasta que hace unos
meses me tope con un &lt;a href=&#34;https://youtu.be/1whxUxrwmwQ&#34;&gt;video&lt;/a&gt; en el canal de &lt;em&gt;Tenes
Milanesas Graciela&lt;/em&gt; que me descoloco sobre la calidad de esta serie, como para
considerarla de profundida sutil y refinida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asi enfrente la segunda temporada y sip, no se si esta tiene mas sentido que la
anterior. Su ritmo frenetico, absurdo y autoconclusivo en esta ocacion
si fue gratificante en exceso, sin duda tiene mas de lo que aparente,
que? preguntaras? pues, no lo se, pero lo tiene, no la pongo al nivel de las
monogatari-cosas, pero, tiene ese algo de Gainax (+ cowboy
bebob/shamurai-champloo) que me encanta, de momento baje la primer temporada y
dejare reposar el impacto antes de retomarla de nuevo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:360ed613dd820fc81b65bd7fed054ab7060acdac&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Kekkai%20Sensen%20%5b1080p%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fipv4.tracker.harry.lu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BUCK-TICK – Yume Miru Uchuu&lt;/strong&gt; directamente de las novedades torrenciales, un
album que apesta a j-pop-rock, antecediendo el pop al rock, por su sonido
happy plasticoso desenfadado, solo la ultima pieza me motiva a la repeticion,
pero en general es algo digno a tener en la biblioteca, para esos momento donde
el ost de la vida no es demaciado importante&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:4256263aa9200385b89e2c27a349c1ded2e02daf&amp;amp;dn=BUCK-TICK%20%e5%a4%a2%e8%a6%8b%e3%82%8b%e5%ae%87%e5%ae%99&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fun Trick Noisemaker&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;The Apples in Stereo&lt;/em&gt;), otro grato descubrimiento
&amp;ldquo;indie&amp;rdquo;, entre dinosaur jr (pero sin ser aburrido) y the pillows, en la &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Apples_in_Stereo&#34;&gt;wikipedia&lt;/a&gt;
dicen que es pop psicodelico y les puedo creer (no psicodelia acida cosmico
corrosiba, sino happy-tonty-romance-dance). Tambien cuentan que este es su primer
album (1995). Desenfadado y casi hippi sesentero, una suculencia que
aumenta de intensidad a medida que pasa una y otra repeticion del album&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:6cd3bae64f5439ae452232b2668ccfe00fa1ed6e&amp;amp;dn=Fun%20Trick%20Noisemaker&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rick Ross – Rather You Than Me&lt;/strong&gt; niga dont touch my woman! &amp;hellip; electro-rap-dub
tan contundente como el ost de Samurai Champloo, y no estoy siendo exagerado!
bueno si, diria que el album entero gira sobre el mod sonoro en la segunda pista
&lt;em&gt;Santorini Greece&lt;/em&gt;, el resto aunque inicia a mejorar sobre la segunda mitad del
album, no estan a la altura, repetir y repetir y repetir la segunda pista! Un
indispensable para niños rata adictos al GTA&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:1e4c1b11d8a4cb8b8e8afbaf94b9f7c7ccb9eda1&amp;amp;dn=Rick%20Ross%20-%20Rather%20You%20Than%20Me%20(2017)%20CD%20Rip&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merit Hemmingson – Trollskog: mer svensk folkmusik på beat&lt;/strong&gt; una especie de
sonido escoses-nordico o algo similar, suave y sin espectacularidad, como que
navideño, je, no es un disco que regalaria, pero por experimentar no se pierde
demaciado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:361c5db3403445c84acd71c0f4ffa09bcb8b4beb&amp;amp;dn=Merit%20Hemmingson%20-%20Trollskog%20(1972%3b%201992)%20%5bZ3K%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ithamara Koorax – Love Dance&lt;/strong&gt; un jazz minimalista con voz female (de aspiraciones artisticas) de cine
negro. La cantante en momentos me retrotrae la imagen de björk, tiene unos tonos
que se asemejan bastante, aunque el sonido es mucho mas jazzoso en ocaciones casi
bossa, todo demasiado mesurado sin sobresaltos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2646827a7af41560f54cb49370eb13d5edfd707a&amp;amp;dn=Ithamara%20Koorax%20-%20Love%20Dance%20-%20The%20Ballad%20Album&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, por regla cuando un album pasa a formar parte de mi coleccion es
necesario stalkear al artista en la wikipedia&amp;hellip; segun la cual la cantante de
este album esta considerada como la tercer mejor cantante del mundo (jazz) y por
mera casualidad su influiencia bossa (supongo) le viene por su ascendencia
brasileira. Pero bueno, segun ese mismo articulo, Diana Krall es la mejor voz
femenina y persornalmente estas afirmaciones me dejan bastante frio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, este album es lo que mas he escuchado en la temporada, mejora con
cada escucha&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parliament + Funkadelic&lt;/strong&gt;, bueno, mas que una reseña, que lo merecerian,
al menos por la soberbia calidad funky de los primeros albums, el sigiente enlace
magnetico contiene una recopilacion de las dos bandas, disfrut!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:3eb43c96b1d48c651783e303b153d0c2f2c2d2ef&amp;amp;dn=Parliament_Funkadelic%20-%20Discography%201970-2008%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Sun&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Somali Yacth Club&lt;/em&gt;) Esto entra en la categoria de musica ambiental
con ritmos dub o algo asi, en resumen bueno y digno de recomendacion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9e60e4b3d852e63b7cdb68a490d7749b98957a42&amp;amp;dn=Somali%20Yacht%20Club%20-%20The%20Sun%20(2014)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;una supercomputadora no hara correr tu codigo mas rapido, o aprende a programar
y dejate de tontaaas &lt;a href=&#34;https://lemire.me/blog/2017/12/11/no-a-supercomputer-wont-make-your-code-run-faster/&#34;&gt;https://lemire.me/blog/2017/12/11/no-a-supercomputer-wont-make-your-code-run-faster/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien destaco un post de emacs en poesia binaria
&lt;a href=&#34;https://poesiabinaria.net/2017/12/creando-una-configuracion-personalizada-emacs-emacs-d-explicaciones-detalladas-i-configuracion-general/&#34;&gt;https://poesiabinaria.net/2017/12/creando-una-configuracion-personalizada-emacs-emacs-d-explicaciones-detalladas-i-configuracion-general/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en
&lt;a href=&#34;https://monstruosoft.wordpress.com/2017/12/22/sueno-rosado-comic-independiente/&#34;&gt;mostruosoft&lt;/a&gt;
compartian &lt;em&gt;Sueñø Rosado&lt;/em&gt;, un comic independiente con un dibujo que me ha
gustado, todavia no lo leo, pero prometen ecenas violentas y desnudos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y finalmente, uno de los torrentes mas apetitosos que puedan existir! la &lt;strong&gt;gran
biblioteca de fantacia y ciencia ficcion calibre&lt;/strong&gt; ha sacado una nueva
version&amp;hellip; la conoci de forma inesperada en un podcast &amp;ldquo;de charlas y
curiosidades&amp;rdquo; llamado antimateria (temporada 3, creo). En cuanto supe de su
existencia me lance a las terribles profundidades del internete, donde tras
previo registro en un foro de mala muerte consegui (creo) la version 2 con
+1*,000 libros en epub. Mas tarde, ya con algo de experiencia en torrente lloga
la version 3 en formato fb2, que es donde obtengo la practica totalidad de (los
pocos) libros que leo (casi por equivacacion), ha, ha, ha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La version 4 paso toda su existencia como un torrente sin descargar y en esta su
ultima version, segun el info.txt, cuenta con 57012 epubs, repartidos en varios
&lt;strong&gt;rar&lt;/strong&gt;&amp;rsquo;s (de novatos) con un tamaño total de descarga de 60.5GiB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun no se si los pueda descomprimir sin fallos, ni la calidad de esta nueva
version, ni si el torrente se complete, pero material de esta categoria es
ineludiblemente una noticia compartible! &lt;strong&gt;KEEP CALM AND SEED TORRENTS!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:c5ffe7a09601f3bae84bd451797cc2a3949eaaee&amp;amp;dn=Biblioteca_57012_EPUB_ESP&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt.careland.com.cn%3a6969%2fannoun&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fannounce.torrentsmd.com%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;happy Reistmast! y no consuman dulces en la naturaleza&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
