<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Txt on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>https://nasciiboy.github.io/tags/txt/</link>
    <description>Recent content in Txt on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Mar 2018 13:17:26 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.github.io/tags/txt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Markdown</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/prog/markdown/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 13:17:26 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/prog/markdown/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;pues resulta que los humanos nos diferenciamos de las demas creaturas por que
podemos depositar y almacenar &lt;strong&gt;el conocimiento&lt;/strong&gt; en medios externos a nuestro
propio cuerpo mediante un formato de codificacion (grafica o &amp;ldquo;tactil&amp;rdquo;)
particular, sea como &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Pictograma&#34;&gt;pictogramas&lt;/a&gt; o
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Logograma&#34;&gt;logogramas&lt;/a&gt;, (o representaciones
intangibles digitales de ceros y unos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que como especie nos dispersamos por el globo y como volar, el
teletransporte ni la telepatia forman parte de nuestras habilidades, se formaron
grupusculos aislados que terminaron por inventarse y/o adaptar y/o diverger
dialectos y metolodogias para preservar y difundir su informacion&amp;hellip;
y asi hemos estado con cambios minusculos durente miles de años  ¯\_(ツ)_/¯ limitados a la
subsistencia, hasta que con la imprenta (supongo) el motor de vapor y luego las
cable-comunicaciones dio inicio la transmicion masiva (no sexual) de informacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces, la poblacion ha crecido aun mas, los limites de las comunidades
se hacen cada vez menos obvios y en general la cantidad de procesadores
biologicos dedicados a labores puramente intelectuales se incrementa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los ultimos 200 años la produccion de informacion junto a su intercambio han
modificado nuestra forma de interactuar con el ambiente, al grado de transformar
a la especie misma, sus costumbres, metas inconcientes y batallas por la
egemonia. Como un divulgador cientifico dijo alguna vez&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;la vida es una guerra de informacion&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;la aparicion de la informatica a traido nuevas batallas, pongamos como ejemplo
la representacion misma del lenguaje. En los incipientes albores de las
computadoras, limitadas en capaciad de calculo y almacenamiento, cual fue la
forma de representar y almacenar los caracteres con mas o menos eficiencia? 2
bits? 4 bits? alguien dijo 8? o 16? El ganador de aquella primer
confrontacion fue &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/ASCII&#34;&gt;ASCII&lt;/a&gt;,
un simbolo de identidad entre los informaticos. Traducido, el acronimo vendria a
ser &amp;ldquo;Código Estándar Estadounidense para el Intercambio de Información&amp;rdquo; y se
basa en asignar un codigo numerico para cada caracter del ingles moderno, en un
rango decimal que va del 0 a 127, conteniendo numeros, letras en minuscula, mayusculas,
signos de puntuacion y ademas algunos codigos especificos de control (Fin de
transmision, salto de linea, retroceso, Escape, etc)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La construccion misma de los procesadores, que estandariso los buses de datos
en multiplos de 8 bits (16, 32, 64, 128, 256, &amp;hellip;.) junto a la llegada de
ordenadores a mercados no angloparlantes, obligaron a los fabricantes a
aprovechar el octavo bit libre en la codificacion ASCII, para adaptarlo a los
distintos sistemas de escritura&amp;hellip; y en otros casos, para enriqueser los
simbolos graficos desplegados por los equipos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el tiempo, aquellos primeros equipos comenzaron a intercomunicarse, viendo
la inminente necesidad de acordar un nuevo estardar de codificacion, donde
tuvieran cabida todos los caracteres de escritura. Dicho acuerdo recivio el
nombre de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Unicode&#34;&gt;UNICODE&lt;/a&gt; asignando un
codigo y nombre a cada caracter dentro los valores almacenables en 32 bits (que
pueden codificarse en secuencias de 8 (UTF-8), 16 (UTF-16) y 32 (UTF-32) bits)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De forma paralela mientras se encontraba la forma de representar el lenguaje escrito,
tambien se buscaron maneras para transladar el contenido de los libros
tradicionales impresos en papel a los monitores digitales, y viceversa, es decir,
mediante la informacion almacenada digitalmente, poder facilitar la
creacion de libros impresos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicho enfoque inicialmente ignoro la naturaleza del nuevo medio, mas rico,
interactivo, interconectado e inmediato. Apenas se limito a emular la
representacion tradicional en papel, agregando una complejidad innecesaria para
la creacion de documentacion. Entre los varios formatos que tomaron esta
vision, encontrariamos como representante principal a &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/tex&#34;&gt;TeX&lt;/a&gt; y en
menor medida a &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Roff&#34;&gt;roff&lt;/a&gt;, junto a sus
respectivas variaciones como LaTeX, Texinfo, nroff o groff. Sin embargo, el
formato que se termino por imponerse fue HTML (un derivado del lenguaje de marcas
extensible &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/xml&#34;&gt;XML&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente en el caso de TeX al estar ideado paro &lt;em&gt;hacer libros&lt;/em&gt; complicaba
el proceso de la escritura, lo que termino por limitarlo casi en exclusiva al
ambito academico. Por su parte HTML contaba con un engorroso
sistema de marcas de apertura, cierre, estructura del documento, enfasis e
instrucciones para la representacion visual, que puesto en manos humanas
eran casi imposibles de escribir, muy engorroso y complicado,
situacion que desencadeno en la imposibilidad de formalizarlo y adaptarlo para la
creacion de documentacion academica y literal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante este sin sentido de formatos, aparecieron nuevas visiones centradas en la
sencilles, abandonando la idea del papel como fin ultimo. En esta ocacion,
el proposito fue una escritura sencilla, entendible por humanos sin necesidad de un
programa especial y exportable a los &amp;ldquo;viejos&amp;rdquo; formatos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La transicion a este pensamiento apenas empieza, habiendo una vasta variedad de
contendientes, todos incompletos y mediocres, limitados en su concepcion a ser
simples facilitadores para los formatos HTML y Latex.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de algunos exponentes de esta vision denominada &lt;em&gt;Lenguajes de marcado
ligejo&lt;/em&gt; tenemos a
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/org-mode&#34;&gt;org-mode&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/wikitext&#34;&gt;wikitext&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/ReStructuredText&#34;&gt;ReStructured Text&lt;/a&gt; y
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La incognita ahora es: alguno de estos lograra suplantar a sus predecesores?
veremos una nueva concepcion de la documentacion? apareceran otros contendientes?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;que-es-markdown&#34;&gt;Que es markdown?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un lenguaje de marcas ligero que no cuenta con una estandarizacion ni en
sintaxis, ni en implementacion. Su sintaxis de resaltado es ambigua y pobre, pero
intenta cubrir su mediocridad insertando directamente marcas XML en el
texto &amp;ldquo;humanamente legible&amp;rdquo;&amp;hellip; diluyendo asi su proposito, pero convirtiendolo en
un &amp;ldquo;buen&amp;rdquo; facilitador para la escritura de HTML&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;syntaxis&#34;&gt;Syntaxis&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;encabezados&#34;&gt;Encabezados&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;# Encabezado principal
## Segundo nivel
### 3er. nivel
algo de texto
### 3er. nivel
mas texto

# Otro encabezado principal
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Toda linea que inicia con uno o varios &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; seguido por al menos un espacio en
blanco, es un encabezado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto (en la misma linea) donde esta el o los &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; sera el titulo del encabezado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nivel del encabezado depende del numero de &lt;code&gt;#&lt;/code&gt; al inicio de la linea, es
decir&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;#&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;##&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;###&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;####&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h4&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;#####&lt;/code&gt; == &lt;code&gt;h5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A que encabezado pertenece el texto? al primero que aparezca por encima de
el&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;listas&#34;&gt;Listas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Disponemos de dos tipos de listas, ordenadas (numeradas) y no
ordenadas, para las primeras colocamos un numero (el que sea) seguido de un
punto y comenzamos a escribir&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;listas ordenadas&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;1. elemento uno
2. elemento dos
3. elemento tres
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;para las segundas (listas no ordenadas) simplemente un guion al inicio&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;- elemento uno
- elemento dos
- elemento tres
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;markdown no permite que un elemento tenga mas de un parrafo, por ejemplo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;1. primer elemento de la lista
2. segundo elemento de la lista
3. tercer elemento de la lista
   con una linea adicional

   este texto, a pesar de estar indentado, no forma parte
   del tercer elemento, es un parrafo independiente

igual de independiente que este
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;para hacer esto tendriamos que recurrrir a a html en si, convirtiendo lo
anterior en&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;&amp;lt;ul&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;primer elemento de la lista&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;segundo elemento de la lista&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
    &amp;lt;li&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;tercer elemento de la lista con una linea adicional&amp;lt;/p&amp;gt;
        &amp;lt;p&amp;gt;la linea adicional&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;citas&#34;&gt;Citas&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;&amp;gt; esto es una cita

&amp;gt; esto tambien
&amp;gt; es una
&amp;gt; cita
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;resaltado&#34;&gt;Resaltado&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;**bold**          ==&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;bold&amp;lt;/b&amp;gt;
__bold__          ==&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;bold&amp;lt;/b&amp;gt;
*italic*          ==&amp;gt; &amp;lt;i&amp;gt;italic&amp;lt;/i&amp;gt;
_italic_          ==&amp;gt; &amp;lt;i&amp;gt;italic&amp;lt;/i&amp;gt;
***bold&amp;amp;italic*** ==&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;bold&amp;amp;italic&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;
___bold&amp;amp;italic___ ==&amp;gt; &amp;lt;b&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;bold&amp;amp;italic&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;
`code`            ==&amp;gt; &amp;lt;code&amp;gt;code&amp;lt;/code&amp;gt;
~~strike~~        ==&amp;gt; &amp;lt;s&amp;gt;strike&amp;lt;/s&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;enlaces&#34;&gt;Enlaces&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;cualquier texto que cumpla con la regexp &lt;code&gt;(https?|ftp|file)://\S+&lt;/code&gt; (o algo asi) se
convierte en un enlace&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien se puede colocar un texto alternativo como &amp;ldquo;fachada&amp;rdquo; del enlace, con la sintaxis&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;[texto-alternativo](enlace)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;imagenes&#34;&gt;imagenes&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;![texto-alternativo](enlace)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;bloques-de-codigo&#34;&gt;Bloques de Codigo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;hay dos sintaxis para esto, primero envolver una region con tres comillas
invertidas ``` contenidas en una linea propia, sin espacios al inicio. Colocar el nombre del lenguaje en el que se supone esta escrito
el codigo es opcional&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
``` lenguaje
mi codigo
+ codigo
y + codigo
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;tiene el mismo efecto, dejar cuatro espacios en blanco al inicio de
cada linea, separando el texto con una linea en blanco al inicio y al final&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;texto estandar

    esto es codigo
    y esto tambien es codigo
    y tambien esto

+ texto estandar
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;enlaces-1&#34;&gt;enlaces&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Markdown&#34;&gt;https://es.wikipedia.org/wiki/Markdown&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://joedicastro.com/pages/markdown.html&#34;&gt;http://joedicastro.com/pages/markdown.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://joedicastro.com/markdown-la-mejor-opcion-para-crear-contenidos-web.html&#34;&gt;http://joedicastro.com/markdown-la-mejor-opcion-para-crear-contenidos-web.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://joedicastro.com/comparativa-de-lenguajes-de-marcado-ligero.html&#34;&gt;http://joedicastro.com/comparativa-de-lenguajes-de-marcado-ligero.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://nasciiboy.github.io/emacs/org-mode/&#34;&gt;https://nasciiboy.github.io/emacs/org-mode/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desing Patterns (GoF)</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/prog/gof/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 20:55:49 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/prog/gof/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Cuando era &amp;ldquo;pequeño&amp;rdquo;, al oir &lt;em&gt;Patrones de diseño&lt;/em&gt;, lo unico que mi diminuta mente
consebia era a un grupo de programadores a tope de egocentrismo, gozosos de
inventarse terminos rimbombantes y pretenciosos, que solo ellos pudieran
entender mientras reian y con una mano sujetaban sus monoculos y con la otra
un a-y-h-p-a-d&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aquella epoca de ignorancia, cada vez que iniciaba a programar algo
medianamente complejo, siempre me preguntaba si no existia algun escrito
perdido que proporcionara las herramientas para extructurar el codigo de forma
organica, audaz e inteligente, como si de diseñar un organismo se tratara, donde
todo funcionara en una armonica melodia y cada segmento de codigo tomara el
lugar de un instrumento musical identificable, a la vez que se mezclaba con
todos los demas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resulta pues, que sin proponermelo, fuera por la disposicion del codigo de
ejemplo en los libros, por el uso de comandos del sistema o por necesidad y
cabezoneria de resolver ciertos problemas, algunas de estas formas misticas de
estructurar el codigo fueron apareciendo e incorporandose en forma de
experiencia practica, no muy racionalizada, pero aun asi interiorizada en los musculos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mas sorprendente aun, fue descubrir, que estas &amp;ldquo;tecnicas para organizar codigo&amp;rdquo;
ya existian y no estaban ocultas. Resulta que aquella palabra extravagante
&lt;em&gt;Patron de diseño&lt;/em&gt; era eso mismo que estube buscando desde el inicio, &amp;ldquo;el metodo
para estructurar el codigo de una forma razonable, inteligente (y en ocaciones organica)&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; y el material donde se presentaron a sociedad los patrones lleba por nombre
&lt;em&gt;Desing Patterns: Elements of Reusable Object-Oriented Software&lt;/em&gt; o tambien
apodado como &lt;em&gt;GoF&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; y la mejor manera que encuentro para presentar el material, no es otra que
dejar unos extractos:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Los estudios de programadores expertos de lenguajes convencionales muestran
 que el conocimiento y la experiencia no se organizan simplemente en torno a la
 sintaxis, sino en estructuras conceptuales mayores, tales como algoritmos,
 estructuras de datos y modismos, asi como en maneras de lograr un determinado
 objetivo. Los diseñadores probablemente no piensan en la notacion
 que estan usando para documentar su diseño, sino que intentan comparar la
 situacion actual de diseño con planos, algoritmos, estructuras de datos y
 modismos que han aprendido en el pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los informaticos nominan y catalogan las estructuras de datos y algoritmos,
 pero no suelen dar nombre a otros tipos de patrones. Los patrones de diseño
 proporcionan un vocabulario comun que los diseñadores usan para comunicar,
 documentar y explorar alternativas de diseño. Los patrones de diseño hacen que
 un sistema parezca menos complejo, permitiendonos hablar de el con un mayor
 nivel de abstraccion del que permite una notacion de diseño o un lenguaje de
 programacion. Los patrones de diseño elevan el nivel en el que diseñamos y
 discutimos diseños con nuestros colegas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que haya absorbido los patrones de diseño, su
 vocabulario de diseño cambiara casi con toda seguridad. Hablara directamente
 en terminos de los nombres de los patronesde diseño. Se oira asi mismo decir
 cosas como &amp;ldquo;aqui deberiamos usar el patron Observer&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;extraigamos una
 estrategia de estas clases&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;tambien:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una de las mejores cosas de los patrones es que apartan las decisiones de
diseño del reino de la mera intuicion. Permiten que los autores sean
explicitos sobre las ventajas e inconvenientes que proporcionan, lo que
facilita ver los fallos de sus patrones y discutir con ellos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;y finalmente la definicion misma de los patrones ::&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un patron de diseño nomina, da los motivos y explica sistematicamente un
diseño general que resuelve un problema de diseño recurrente en los sistemas
orientados a objetos. Describe el problema, la solucion, cuando aplicar este
y sus consecuencias. Tambien ofrece trucos de implementacion y ejemplos. La
solucion es una disposicion general de clases y objetos que resuelven el
problema. Esta adaptada e implementada para resolver el problema en un
determinado contexto.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;imposible explicarlo mejor!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo unas breves anotaciones personales para el yo del pasado:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, al libro le hace falta codigo &amp;ldquo;real&amp;rdquo; (almenos en la vercion que poseo.
La vercion en ingles menciona un CD con material, pero desconosco su alcance).
Se presentan fragmentos de codigo solo lo suficientemente desarrollados
como para (si se presta atencion y se guarda dicho codigo con avaricia) poder
crear una implementacion &amp;ldquo;basada en&amp;rdquo; y hacerla funcionar. Esto no cumple
demaciado con mis estadares didacticos para subnormal, pero es mejor que nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo, se utilizan diagramas algo cripticos con una sintaxis &amp;ldquo;inventada y
vieja&amp;rdquo;, asi que revisar el apendice que habla de ello, para darle algo de
sentido. Ademas para el codigo utilizan un C++ &amp;ldquo;primitivo&amp;rdquo; y algo de otro
lenguaje llamado smalltalk, que aunque sencillo (en el caso de tener un bagaje
minimo con C++) seguramente no sera donde termines aplicando los patrones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y finalmente, La secciones de Implementacion, Codigo de Ejemplo y Usos Conocidos
de cada patron, en una primer lectura pueden abrumar y/o quedar en nada. Son
muchos patrones (aunque varios con aplicaciones &amp;ldquo;similares&amp;rdquo;), lo mas sensato es
enterarse donde, como y para que aplicarlos, asociarlos con su nombre y luego ya
si se da la oportunidad, investigar como implementar una vercion en codigo
practico y de ser posible, implementarla en el lenguaje donde te sientas comodo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y ya esta, este jodido año estara en su mayoria dedicado a conocer, implementar
y adaptar patrones. Chahh, con esto y dominar las interfaces/composicion (y
canales) de Go sera mas que suficiente&amp;hellip; si no se cuela otro hobbie por
medio&amp;hellip; asm para gameboy (love2d, rust, (e)lisp, asm de arduino, haskell,
educacion escolarisada, trabajo(???)), no te acerces, alejate, a-l-e-j-a-t-e&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cobaya&#34;&gt;cobaya&lt;/h2&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/nasciiboy/GoF_Desing-Patterns
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Como cualquier material que me importe un poco, Patrones de Diseño (GoF) ha
valido una adaptacion al formato de marcas (siempre en desarrollo, lento, lento
desarrollo del) morg (patrones == mas-desarrollo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mision comenzo a principios de noviembre (&amp;hellip; supongo, porque el primer commit
es del 2 de diciembre). El material de referencia fue un pdf
infecto en español de aquellos que traen &amp;ldquo;fotocopias&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero fue transcribir a mano alzada palabra a palabra. Al principio probe a
aplicar un ocr, pero la tecnologia esa aun entrega resultados bastante jodidos,
sobre todo si como en este caso el texto no se ve y esta dispuesto de forma
optima. Lo mas dificultoso, fueron las secciones finales del PDF, pues tenia paginas en
desorden, asi como algunos bordes de texto desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la mecanografiada vino una revision superficial, y al mismo tiempo (con
otro pdf algo infecto) la adaptacion del material en ingles al morg,
que es de donde se extraen las imagenes en el producto final. Al principio la
idea era hacer una version en SVGs de las imagenes, tanto para la version en
ingles como en español&amp;hellip; pero es mucho, mucho trabajo y en este momento no
tengo el interes (o necesidad) para hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ya terminada tanto la adaptacion en ingles (sin correccion alguna y apenas
uno que otro enfasis del texto, solo adaptacion) como la primer revision
del texto en español, llego el momento de leer a detalle el material y aprender
formalmente, o esa era la idea. En la segunda revision, se corrigieron muchas
distografias, algunas tan aberrantes como &lt;strong&gt;patrnose&lt;/strong&gt; (patrones), lol, como es
posible escribir de esa manera? digo, entiendo substituir un caracter por alguno
en su cercania en el teclado, pero cambiar varias letras de posicion unicamente
puede revelar desordenes cognitivos exacervados &amp;hellip; ademas de eso, se corrigieron &amp;ldquo;lineas
repetidas&amp;rdquo;, palabras &amp;ldquo;inventadas&amp;rdquo; y oraciones no incluidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No todos los errores los inclui, algunos ya estaban presentes en el material
traducido y los deje tal cual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para las regiones en el PDF que no estaban visibles, utilice el traductor y la
version en ingles&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente el repositorio cuenta con versiones en html de los materiales, solo
por que el exportador del morg lo permite y para que quien no concuerde con mi
vision de documentacion en texto plano disponible directamente en el &amp;ldquo;editor&amp;rdquo; de
texto (emacs (por el momento como apaño) y con un marcador de por medio) tambien pueda aprovecharlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si te es de utilidad y ademas corriges algunos palabros y encima quieres
agregarlos al repo pero sin que quede registrado, puedes enviarme el texto
corregido tal cual por correo (ademas de la cuenta habitual (ver el fondo),
tengo cuenta en protonmail, tambien como nasciiboy), cifrar y tomar
consideraciones extra&amp;hellip; claro, solo si se considera que difundir la cultura (en
todas sus formas) es incorrecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto, como revisar, enfatizar y corregir la version en ingles, asi como todo
lo relacionado con las imagenes, lo dejo en manos de las generaciones por venir&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(o coloque un mandelbrot como &amp;ldquo;caratula&amp;rdquo; del libro, porque no se&amp;hellip; hay algo que
diga mas patron y diseño que un mandelbrot?)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;happy typping!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XVIII</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xviii/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 13:41:08 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xviii/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Todavía los idiotas ciberfetichistas del siglo xxi sueñan con alcanzar la intelectualidad?﻿&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así como la gente cree que madurar es ser serio y amargado, el juego creyó que madurar es parecerse al cine.﻿&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Llegue al canal del Dayo luego de ver algunos videos con edicion absorvente en
los canales de
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCXP63FzhPbL41mPx2P2g7Cw/videos&#34;&gt;petercarter&lt;/a&gt; y
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC6PcGXqquqBQql4vAVnfrLA&#34;&gt;Piligrino&lt;/a&gt; donde unos
listillos los tildaban de &amp;ldquo;intentos de ser Dayo&amp;rdquo;, puntos supensivos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si, los videos del dayo estan entretenidos y sudan edicion (no tanta como la de
petercarter), pero tengo problemas con su punto de vista sobre los videojuegos, eso de
que deben aspirar a convertirse en experiencias profundas, transcendentales y
ser un medio referente en la educacion para las masas (mas puntos suspensivos)
dejando de lado la jugavilidad, &lt;em&gt;puahhfff&lt;/em&gt; los comentarios extraidos del &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=14fARP7sAJU&#34;&gt;ultimo
video&lt;/a&gt; en su canal,
resumen la opinion que tengo sobre el dayo cuando habla de videojuegos, &amp;ldquo;adultes
y seriedad&amp;rdquo;. Je, aunque disonante con mis perspectivas, lo mantengo en las
subscripciones, puede ser una buena salida para el troll que llevo dentro, y
quien sabe, quiza alguna ves exponga alguna parte que concuerde con mi
cosmovision disonante ludonarrativa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien cayeron un par de videos que transformaron mis conceptos erroneos que tenia
sobre el anime, empezando por como es que funciona la industria o &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=oNNOMSMB9gs&#34;&gt;&amp;ldquo;El moe está matando el anime.&amp;rdquo; o Sobre los argumentos zonzos de Normales Otacools&lt;/a&gt;.
Si, niñitas con falda enseñando los calzones!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No conforme con la anterior muestra de cultura y entendimiento: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=48_naePccn8&#34;&gt;&amp;ldquo;Seinen&amp;rdquo; &amp;ldquo;Shoujo&amp;rdquo;, una exposición a medias o De la demografía del manga&lt;/a&gt;.
Un video que desmiente el &amp;ldquo;Seinen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Shonen&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Shoujo&amp;rdquo; como generos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y para terminar &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Nb1I-RFqe3I&#34;&gt;CrunchyRoll y la Hipocresía o Por qué no le pago nada a CR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;impresindibles para los fans de los monos chinos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para no dejar de ser intelectual &lt;a href=&#34;https://youtu.be/qZfDX8F0fB0&#34;&gt;Ovejas Eléctricas - La izquierda a la deriva (Parte 2): Los restos del naufragio&lt;/a&gt;.
Si te da pereza clicar en enlaces y as de elegir uno, veria este, de hecho lo
he bajado con youtube-dl para proservarlo en las eras por venir&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De que va? Expone las base de pensamiento occidental basada en la culpa, el
sufrimiento y el victimismo, criticando a su vez el capitalismo, el feminismo,
derechas e izquierdas, para &amp;hellip; ? decir que lo valioso es eliminar los privilegios,
que la igualdad de opurtunidadades, bienestar, educacion (etc) son un derecho y
que como colectivo estamos perdiendolos a manos del totalitarismo langostino
gerarquico (o algo asi) a causa de un comportimiento individualista centrado en
el hedonismo, y que Nietzsche es chido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;fuhh, me dieron ganas de ir a blogs con femi-cosas y otros ismos, ehemm, para
aportar otro punto de vista y parecer inteligente, ja, ja, pero no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mmm, tambien descubri que encajo con la definicion de Superhombre de Nietzsche.
Con un medio de sustento para ser &amp;ldquo;autonomo&amp;rdquo; me lo creeria un poco mas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;terminando con la vitacora vital. Una sexta parte del &amp;ldquo;dia de pago&amp;rdquo; se convirtio
en mi primer aportacion monetaria a un proyecto de software libre, &lt;strong&gt;⋲ᴹ∧cₛ&lt;/strong&gt;
para ser preciso. 2½
dolares que vendrian a ser el &amp;ldquo;invitar un cafe&amp;rdquo;, mehh no se le puede pedir mucho
a un desarrapado social&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cloverfield Paradox&lt;/em&gt; cha, es esto una parodia seria o ha salido de black mirror
(4)? fuuhhh, este intento de cine &amp;ldquo;del meme&amp;rdquo; no fue satisfactorio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eyes Wide Shut&lt;/em&gt; muchas tetas en una peli seria que no termine de entender. La
vi por que salio en una orbita de endor&amp;hellip; y me quede algo descolocado, quiza la
siguiente vez este preparado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destaco el ritual de las chicas y el sacerdote, aunque si fuera un maldito
millonario aburrido tendria variedad racial, una asiatica, una negra, morena,
rusa, italiana, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;black panther&lt;/strong&gt; gwrrwwha, me sorpendio lo &amp;ldquo;distinta&amp;rdquo; (ambientalmente) que es respecto a las demas
pelis marvel. La accion esta generica, pero la musica afro-bro lo
compensa. Personajes carismaticos y algo de reinvindicacion etnica + critica
ligera hacia el actuar de las potencias desarrolladas terminan por cubrir el
gasto de pagar un boleto de entrada y asistir al templo. (Oh, como punto
negativo el CGI canta, cosa rara a esta altura, en ese presupuesto y vieniendo
de donde viene)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;whoami&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;sabes el lenguaje de las maquinas?&amp;rdquo; &amp;hellip; ??? ja, ja, ja, ha, ja y ha.
Una pelicula de procedencia alemana que versa sobre &lt;strong&gt;&amp;ldquo;&lt;/strong&gt;hakers&lt;strong&gt;&amp;ldquo;&lt;/strong&gt; (con
comillas enfatizadas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en principio se puede enconcontrar, o divertida o triste por su ridiculo tratamiento
del tema&amp;hellip; pero luego remonta, no tanto por la mejora del &amp;ldquo;hackerismo&amp;rdquo; como
por su trama y el doble giro final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su representacion del correo/&amp;ldquo;dark-web&amp;rdquo; la encuentro correcta&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://cuelgame.net/go?id=15050
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dark&lt;/strong&gt; tambien de procedencia alemana, en esta ocacion sobre viajes en el
tiempo atraves de una cueva y un reloj-maleta-nuclear-raro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me costo 6 episodios para encontrarle gracia al drama cotidiano y temporal. De
los personajes no conecto con ninguno, expeto la niña muda &amp;ldquo;corrosiva&amp;rdquo;, si
&amp;ldquo;corrosiva&amp;rdquo;, por que no la identificaria como mal humorada, je, je, me cayo bien&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://cuelgame.net/go?id=15040
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Godless&lt;/strong&gt; De todos los consumos, fue el que mas disfrute! Una serie de
vaqueros (y vaqueras) &amp;ldquo;clasica&amp;rdquo;, el malo malo, el bueno malo y el resto. Jo, que
troles fueron con &amp;ldquo;el chico&amp;rdquo;, no pudo consumar en ningun sentido y murio de
forma lamentable, bien!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;fuuuuhhhh la señora de lo caballos, que jodidamente sexi y atractiva&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;https://cuelgame.net/go?id=15041
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Babysitter&lt;/strong&gt; la cinta empieza con esta frace:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;nadie aprende nada en clase, por eso tenemos internet&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;y luego continua con una mezcla de solo en casa y alguna peli generica de
asisino de adolescentes, con una niñera muuu juguetona, loca y sexi (la misma que
aparece mas tarde en la genial Mayhem). Que mas decir, un buen divertimento de poco mas de 90 minutos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:189690c124bf12cd37d4044699e2730c9e7ee233&amp;amp;dn=The.babysitter.2017.1080p-dual-lat.mp4&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Spring_(2014_film)&#34;&gt;Spring&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; En el podcast de
DesdeAbajo tenia el distintivo de &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt; combinado el terror y el rollmance. Por lo
general cada recomendacion de ese programa termina como un aprobado y en no
pocas ocaciones como material selecto. Pero en otras como esta ocacion, solo
llega al &amp;ldquo;visible&amp;rdquo;. El final me gusto, pero no perdi la esperansa de que
terminara en un alien madre persiguiendo al prota&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red Sparrow&lt;/strong&gt; Peli con personaje principal super listo que tenia planeado todo
desde el principio&amp;hellip; como es que habrio la cuenta en un banco a nombre de otra
persona? eso se puede hacer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toca (nunca escrito mas acertadamente) varios puntos, el humano como un
rompecabezas de necesidad, jerarquias, patriotismos, metas, aspiraciones
personales, el ambiente y su interferencia opuesta, indiferente o propicia con
estas. Y&amp;hellip; no hace nada, presenta sus cartas y se va a jugar domino&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gary Moore&lt;/strong&gt; Cada vez que veo una agrupacion que lleva el nombre de una
persona me pregunto de que va. Exepto cuando el individuo abanderado es un fuera de serie
que es o un genio-virtuso o un &amp;ldquo;yo lo hago todo pero para el directo hay que
contratar mas gente&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los videos que encontre del buen Moore, canta y toca la guitarra con un
sentimiento arrollador. Tiene piesas magnificas como Parisienne Walkways, Story
Of The Blues, The Loner, Once In a Blue Mood, pero sobre todo &lt;em&gt;Still Got The
Blues&lt;/em&gt;. Mas, sus albums, de los cuatro que he escuchado
Victims of the Future (entre van halen y richie blackmore con black sabbath)
Wild Frontier (&amp;ldquo;glam ochentas&amp;rdquo;), After Hours (De momento el que mas me ha
agradado) y Grinding Stone (el psicodelico 70&amp;rsquo;s) no terminan de tener un sello
distintivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su mayor medida, es un imitador de la corriente rockera popular, un muy buen
imitador (sea dicho) pero no supera a los originales. Eso si, sus
piezas sobresalientes, son suficiente para colocarlo en el olimpo de los
guitarristas, joder que son brillantes, aunque los albums que las contienen
fracasan cohesionando el conjunto&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9afa073f9b6660e1bdbe84a938942d96003c35f4&amp;amp;dn=Gary%20Moore&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Battles&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;La Di Da Di&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;gloss drop&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;mirrored&lt;/em&gt;) Si sonic youth fueran un
grupo de chinos con devilidad por los sonidos electronicos, probablemente
sonarian asi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un sonido bastante &amp;ldquo;elaborado&amp;rdquo; y experimental, en momentos con inclinaciones
jazz, en otros hacia el noise rock e incluso el funky siempre acompañados por
&amp;ldquo;bits chinos&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9e58ef1720783de3e1cd04696be983cc51590a0a&amp;amp;dn=%5bBRC-480%5d%20Battles%20-%20La%20Di%20Da%20Di%20(2015)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
magnet:?xt=urn:btih:d93521c954e905f73e7ac920381e3c7f3fbf8727&amp;amp;dn=Battles%20-%20Gloss%20Drop%20(2011)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
magnet:?xt=urn:btih:0d8e35c47f880e71e1d58da117f895b68a67ce4c&amp;amp;dn=Battles%20-%20Mirrored%20(2007)%20%5bFlac%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kamasi Washington&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Harmony of Difference&lt;/strong&gt;, lo breve del material se ve recompensado por la
espirituosidad, ritmo y rollmance de cada melodia. Mi limitado vocabulario es
incapaz de plasmar la plancentera escucha del album. De adqusicion obligatoria
y directo al olipo rankeroso del nas, enjoy y disfruit!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:beb2353747f9bbb6d16c0ab901f7ee8b985a7d4a&amp;amp;dn=Kamasi%20Washington%20-%20Harmony%20of%20Difference%20(2017)%20%5bCD-FLAC%5d%20%7bYTCD171%7d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The Epic, es es el trabajo previo al harmony of difference (que en mi mente,
sin conocer la razon tenia el nombre de &lt;i&gt;harmony of dissonance&lt;/i&gt; (hay una
palabra que conjugue disonancia y desorden: &lt;i&gt;disonarcer&lt;/i&gt;? (mago disonante
del desorden?)), mmm, un titulo para el disco imaginario que nunca hare (o no))
(ja, ja, tanto &lt;code&gt;()&lt;/code&gt; de ideas &amp;ldquo;no tan divagantes&amp;rdquo; hacen que comience a parecer
lips).  Que esto es del materia! bueno, mas duro, no por falta de calidad, sino
de familiaridad con el genero, en pocas palabras, no entra a la
primer escucha, ha de repeterise, encontrarse los matices e interiorisarse. Eso
si, el trabajo esta conformado por 3 discos, que acumulan al rededor de 3
horas en total, mis favoritas son las que tienen voces femeninas y melodias
arraigadas en el inconciente popular&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:64b4312f430958a9a17e52ddf1b6276a21fa84cb&amp;amp;dn=Kamasi%20Washington%20-%20The%20Epic%20%203%20Cd&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fmgtracker.org%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.acgtracker.com%3a1096%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.files.fm%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fannounce.xxx-tracker.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker1.itzmx.com%3a8080%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.mg64.net%3a6881%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt.artvid.ru%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.baravik.org%3a6970%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker1.wasabii.com.tw%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker2.wasabii.com.tw%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;XueFei Yang – Romance de Amor&lt;/strong&gt; una compilacion de temas populares y no tan
populares interpretados con guitarrita, todas con altos estandares de
calidad. Mis favoritas son Sakura y Michelle&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:a18d709735c6120171e62c13a7434727213566cf&amp;amp;dn=XueFei%20Yang%20-%20Romance%20de%20Amor%20(2007)&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.openbittorrent.com%3a80&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BECK (mongolian chop squad) OST&lt;/strong&gt; simplemente eso, el OST del anime, algunas
piezas mejor que otras y en general pasable y hasta repetible&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:f2c08e7c253e60f09d6880a54ac0393a47f7b6fb&amp;amp;dn=animation%20BECK%20soundtrack&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f182.176.139.129%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f5.79.83.193%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f91.218.230.81%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.ilibr.org%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fatrack.pow7.com%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt.henbt.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fmgtracker.org%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fmgtracker.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fopen.touki.ru%2fannounce.php&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fp4p.arenabg.ch%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fpow7.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fretracker.krs-ix.ru%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fsecure.pow7.com%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ft1.pow7.com%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ft2.pow7.com%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fthetracker.org%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftorrentsmd.com%3a8080%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.bittor.pw%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.dutchtracking.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.dutchtracking.nl%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.edoardocolombo.eu%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.ex.ua%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.kicks-ass.net%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker1.wasabii.com.tw%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker2.itzmx.com%3a6961%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fwww.wareztorrent.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f62.138.0.158%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.torrent.eu.org%3a451%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ft.nyaatracker.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.doko.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fasnet.pw%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fthetracker.org%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.tfile.co%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fpt.lax.mx%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fsantost12.xyz%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=https%3a%2f%2ftracker.bt-hash.com%3a443%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fbt.xxx-tracker.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.vanitycore.co%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzephir.monocul.us%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fgrifon.info%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fretracker.spark-rostov.ru%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftr.kxmp.cf%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.city9x.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fbt.aoeex.com%3a8000%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.tfile.me%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.tiny-vps.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fretracker.telecom.by%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.electro-torrent.pl%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.tvunderground.org.ru%3a3218%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.halfchub.club%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fretracker.nts.su%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fwambo.club%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.dutchtracking.com%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftc.animereactor.ru%3a8082%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.justseed.it%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=https%3a%2f%2fopen.kickasstracker.com%3a443%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.stealth.si%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fretracker.mgts.by%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fretracker.bashtel.ru%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2finferno.demonoid.pw%3a3418%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.cypherpunks.ru%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.cyberia.is%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.devil-torrents.pl%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker2.christianbro.pw%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fretracker.lanta-net.ru%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.internetwarriors.net%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fulfbrueggemann.no-ip.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftorrentsmd.eu%3a8080%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fpeerfect.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.swateam.org.uk%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fns349743.ip-91-121-106.eu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftorrentsmd.me%3a8080%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fagusiq-torrents.pl%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ffxtt.ru%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Borrachero – Borrachero&lt;/strong&gt; el primer trabajo de la banda con nombre homonimo y
fechado en este año. La banda no tienen pagina personal (propia de ellos) y
menos una entrada en la wikipedia. En su sitio de facebug dicen que su estilo
cubre el Psychedelic Doom y el Space Rock (Buscando en la
&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Stoner_rock&#34;&gt;wiki&lt;/a&gt; que demonios es Psychedelic
Doom (no encontrado, aparece Stoner rock) dicen que Stoner significa &amp;ldquo;fumador de
marihuana&amp;rdquo;. Siempre contento de aprender algo nuevo!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, bueno, llegue al material por las novedades del pirate bay, aunque ya
borre el magnet por falta de capacidad de subida. En el acumulado de discos por esuchar de las
novedades ya tenia acumulados mas de 70 albums y habia que hacer algo al
respecto. No tenia mucho interes en esta agrupacion y su nombre me daba pereza,
pero iniciando por orden alfabetico era la primera en la lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la musica en si, pues cumplen con lo que prometen, tiene algo de &amp;ldquo;Doom&amp;rdquo;,
Stoner y un complemento Cosmico apropiado. No seria algo que esucharia
marihuano, pero sienta bien sin colocacion. Las vocales no me terminan de
convencer y le falta algo de sofisticacion a sus composiciones&amp;hellip; aun asi
entregan un buen album inicial (conformado de 5 pistas que suman 36 min) lo
suficientemente bueno como para tener su sitio en el disco y esperar nuevas
entregas. Pueden buscarlos en bandcamp o en yutube, que es donde hago una
escucha preeliminar antes de compromenterme a bajar un torrente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gwenno – Le Kov&lt;/strong&gt; lo clasificaria como indie pop-electro britanico &amp;ldquo;del
bueno&amp;rdquo; con tendencias orientales. Cuenta con vocales femeninas suaves y armoniosas. Magnifico album,
relajado y espacial. Si tubiera que encotrar una combinacion cercana
mezclaria a radiohead y Death in Vegas&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;otra apologia sobre emacs &lt;a href=&#34;https://coffeeandcode.neocities.org/why-i-still-use-emacs.html&#34;&gt;https://coffeeandcode.neocities.org/why-i-still-use-emacs.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;estoy confundido &lt;a href=&#34;https://bernsteinbear.com/blog/im-confused/&#34;&gt;https://bernsteinbear.com/blog/im-confused/&lt;/a&gt;, esto versa sobre
el incremental aprendisaje magico de la informatica: no soy especial, no lo
entiendo todo, de hecho endiendo poco, la constancia, el gusto y el tiempo son
la unica diferencia entre un noob y yo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en el blog de &lt;a href=&#34;https://notxor.nueva-actitud.org/blog/2018/03/04/en-que-ando-2018/&#34;&gt;notxor&lt;/a&gt;
(escribendo el nombre se entiende el nick) pusieron un par de enlaces
relacionados con el lenguaje y la programacion que llebaron a otros enlaces mas
como: &lt;a href=&#34;https://www.gelbukh.com/&#34;&gt;https://www.gelbukh.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;con dos materiales prometedores&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gelbukh.com/libro-investigaciones/LibroSint.htm&#34;&gt;https://www.gelbukh.com/libro-investigaciones/LibroSint.htm&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.gelbukh.com/libro-investigaciones/LibroSint.pdf&#34;&gt;https://www.gelbukh.com/libro-investigaciones/LibroSint.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y tambien&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gelbukh.com/libro-procesamiento-2/procesamiento-automatico.pdf&#34;&gt;https://www.gelbukh.com/libro-procesamiento-2/procesamiento-automatico.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que me han aclarado como se llama ese campo encargado de analizar los lenguajes
humanos: &lt;strong&gt;lingüística general&lt;/strong&gt;. Tamben que los &amp;ldquo;constructores&amp;rdquo; del lenguaje
(creo) se llaman &lt;em&gt;constituyentes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No pase de los prologos de las dos publicaciones (html y pdf) por que escapan a mis
habilidades y conocimentos. Aun asi aportaron luz sobre como y a donde dirigirr
futuras investigaciones en del morg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me dieron ganas de agobiar inmediatamente con preguntas al autor en su correo
(gelbukh@gelbukh.com), mas eperare un tiempo a terminar con los libros del
patrones de diseño, ya despues a agobiar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tirania de la conveniencia
&lt;a href=&#34;https://mobile.nytimes.com/2018/02/16/opinion/sunday/tyranny-convenience.html&#34;&gt;https://mobile.nytimes.com/2018/02/16/opinion/sunday/tyranny-convenience.html&lt;/a&gt;
un post que viene a decir que la conveniencia moldea al mundo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;felices trazos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/SiluetaGiratoriaConAyudas.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XV</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xv/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 17:15:29 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/post/ramen-xv/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/reistmas.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mmmm, sin buscarlo (consientemente (por ahora)) he estado a punto de palmarla de
nuevo. Aca por mis territorios hay un &amp;ldquo;centro de senderismo&amp;rdquo; (y nieves ricolinas)
con unos cerritos coketos y pintorescos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es como la quinta o sexta ocacion que aciendo a lo alto de aquel sendero,
pero en esta ocacion, el sitio turistico-terminal no estaba abierto al publico,
asi que me aventure por otra ruta poco evidente intentando perder algunas horas
extra. Por el trayecto, me tope con una parejita, y luego un senderista
solitario, que me dijeron que tal desviacion del recorrido tambien era una ruta
conocida, ademas me recomendaron ascender por una ruta algo escabrosa y asi lo
hice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran alrededor de 7 metros de ascenso pon una pendiete harto inclinada con
algunas piedras protuverantes aunque no demaciadas, lo cual lo hacia algo peligroso
y al mismo tiempo me preguntaba como demonios bajaria de nuevo&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en la cima, el paisaje es jodidamente impresionante, pero si tienes vertigo,
como en mi caso, es mejor no hacerlo&amp;hellip; por lo que me coloque en el centro, puse
algo de Ithamara Koorax en los audifonos, saque unos dulces y me quede quieto en
posicion de mistico sacando unas fotos, ja, ja, ja, les falta mucho rango visual
y profundidad a las camaras para plasmar lo que estos sucios y rojos ojos
persiven&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/d34d.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bueno, bueno, dos pistas mas tarde, me estire busque otros angulos y aprecie los
bordes de donde estaba, que no eran demaciado amplios y me separaban de lo
bonico a terminar como un bicho apachurrado si caia por estupides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto buscaba una ruta secundaria de descenso, aunque al parecer
tendria que regresar por donde habia venido, mas, las secuelas del cuasi
atropello de hace un mes aun permanecen en el tobillo, esto agregado al vertigo
no me tenia muy entusiasmado, asi que mas musica y meditacion en las alturas, lo
que me hiso recordar ese lema de evangelion: &amp;ldquo;God&amp;rsquo;s in his heaven, all&amp;rsquo;s right
with the world&amp;rdquo; &amp;hellip; y asi unos minutos mas tarde (y aun con los audifonos
puestos) escuche un sumbido en ascenso, momento, que pasa aqui, alce la mirada y
sobre mi cabeza se avalanzaba un ejambre inmenso de avejas-chicas-como-avispas
que no podria describir ––como hacia frio por aquellos dias, me lleve un sueter
(+ vermuda + tenis) aunque en esos momentos no lo llevava puesto, lo habia
dejado un par de metros de donde me encontraba–– casi como si protagonizara una
peli de accion mi avalance sobre el sueter, lo lance hacia harriba como intentando
cubrirme de una explosion y en ese mismo momento sabia que debia bajar, pues
hacerme bolita en posicion fetal dejaria expuestas mis suculentas piernas a
incesantes pinchaduras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;me coloque el sueter agilmente, mientras mantenia el cuerpo lo mas cerca del suelo
inicando el descenso, algunas avispas se avalansaban contra las mangas y
espalda, otras mas audaces revolateaban sobre el area entre la cintura y la
cara, aun asi, permaneci en silencio descendiendo, alejandome del peligro
centimetro a centimetro (dramaticamente). Con cada metro que pasaba disminuia la
concentracion de las abejas-chicas-como-avispas, la tencion era grande,
encontrar la siguiente posicion de apoyo complicado, pero, llegue al sendero de
nuevo sin picadura alguna y aunque el zumbido del ejambre y los inumerables
bichos que los formaban aun eran alarmantes, en esa zona, apenas y habia unas
pocas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego me pregunte que hacer, esperar y advertir a otros, buscar mas afectados,
continuar el ascenso o bajar sin pena alguna. Espere, cerca de 20 minutos hasta
que el ejambre apenas y era apresiable, aun tenia ganas de ascender pero mis
piernitas no estaban deacuerdo, por lo que inicie el descenso. Mas tarde tome
una foto de unas piedras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/rc.h.pui.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y luego encontre a otros aventureros, les adverti y mientras les contaba de los
peligros, al tiempo que bajo otra pareja de exploradores y segun ellos no vieron
nada, mmmm, entonces no era un mecanismo de encubrimiento gubernamental como el
de la pelicula de los X-Files&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otros asuntos, aproximadamente hace un año inicie en reddit un sub al que
dedique cerca de 6 meses y luego pase a otro, en ambos colocando los enlaces a
post que a mi me gustaria encontrar referentes al software libre (y afines) mas
ahora reddit a caido de mi gracia&amp;hellip; aunque estaba enganchado y era una parte
muy importante de mi rutina diaria. Bueno, que mas da, con los miles de
&amp;ldquo;seguidores&amp;rdquo; que especulo (sin base alguna) tiene este blog mugroso, sin buena
redaccion, js, analiticas, cokies, comentarios ni nada, ademas de su feed,
supongo sera suficiente para hacer eco de las mierdas mias y algunas ajenas&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y bueno, puede que este post sea el ultimo del arbitrario inicio y fin del ciclo
de esta esfera donde estamos girando alrededor de un sol amarilloso, pero eso, eso, no es
importante, lo verdaderamente relevante es que sin la mas minima esperanza y
gracias a una bondadosa aportacion de mi patrocinador (&amp;ldquo;el camello&amp;rdquo;) que hace que siga siendo
persona (sin empleo, ni veneficio), fue posible adquirir un HDD de 3TB
(&amp;hellip;seagate) WooooOOOHHHHH!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha, Ha, Ha, hacer los pertinentes respaldos, copias y reorganizacion (aun en
proseceso) tomo 2 dias de pleno suspenso, sin embargo, la alegria de liberar
espacio de mi disco del sistema (un SSD) que siempre oscilaba entre 500MiB-5GiB
de espacio libre (ahora ~100GiB), respaldar mi amada musica, reunir el hentai,
series y peliculas dispersas en usbs y en 2 discos de baja capacidad, ademas de
poder descargar a pleno consumo de banda torrencial durante el proximo mes y
medio, me tienen con una satisfaccion tan grande que casi sonrio de placer, jo,
jo, jo aun tego 1.3TiB disponibles y de momento cerca de 300GiB en descarga!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como si eso no fuera suficiente, en una tienda roñosa de componentes encontre (a
sobreprecio) un adaptador de DVI a VGA. Asi que ahora puedo ir y venir de
distros a placer&amp;hellip; aunque un problema que inicio con freidora -&amp;gt; &lt;strong&gt;el pc no se
apaga&lt;/strong&gt; &amp;lt;- ha persistido en manjaro y Debian. Varios han sido los intentos por
solventarlo, mas aun no se ha corregido, ni siquiera virtiendo una lata de aire
comprimido por las baquelitas del hardware&amp;hellip; como dicen en matrix, &amp;ldquo;todo lo que
tiene un inicio, tiene un fin&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De momento estoy en Debian, luego de cerca de 3 años en el exilio y de aqui no
me muevo ni aunque salga Gnome 4&amp;hellip; o no&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasando a la carne, las festividades en general me desagradan, y las navideñas
en particular, mucha jente y visitas indeseadas, ruido y malsueño que
ralentizaron todos los proyectos en activo. Para compensar y evitar el
desperdicio de &amp;ldquo;tiempo libre&amp;rdquo; me he puesto a ver mas cosas de lo habitual&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4k&#34;&gt;4k&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No Game No Life&lt;/strong&gt; un &amp;ldquo;intercambio&amp;rdquo;(?) desde el hackmiting, uhmmm ni aburrida
ni divertida, mas bien un tipico topico anime, si bien, no la recomiendo, el
final me gusto mucho, aunque dificilmente veria una segunda temporada&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Void&lt;/strong&gt; &amp;hellip; . . cualquier entidad cosmica/divina/lo-que-sea que requiera
de mi accion para hacer su voluntad, no merece mi respeto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;que tenemos aqui, una pelicula de serie z, con malas actuaciones en aspecto ultra
panoramico que le viene fatal para sus tomas cerradas de pasillo y una historia barata, llena de
topicos, cuya forma de abordar &amp;ldquo;la llegada de una entidad a la ktulju&amp;rdquo; es con
gritos, mutilacion sin sentido (la mutilacion simpre esta bien, pero con una
excusa seria mejor) y un grupo de encapuchados fans de zelda&amp;hellip; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a su fabor dire que cuenta con algo de supenso, por lo demas, es facilmente
precindible&amp;hellip; en el peor sintido, por que sabes que no ocurrira nada, como
tampoco se te revelara ninguna tecnica de invocacion, menos aun un secreto
trascendental&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mayhem&lt;/strong&gt; y &amp;ldquo;el karma responde&amp;rdquo;, aqui tenemos una comedia gore con rollmance
incluido. Divertida, llena de adrenalina, si lo quieres con lecturas a distintos
niveles&amp;hellip; pero en realidad los autores son tan sinceros como para reconocer que
aunque su motivacion es el mas dulce divertimento, esforsarce en buscar una
excusa solida, solo puede hacerlo mas irresistible, brillante!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dejare reposar un periodo el torrent hasta compartirlo tres veces (o un inicio
de año en una crisis por conseguir disco (retracto, lo anterior &lt;strong&gt;3TiB!&lt;/strong&gt;), lo que ocurra primero). Los
subtitulos, desde subliminal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:a95b8f1c6e1ce3ff309345c063e427bdc8837574&amp;amp;dn=Mayhem.2017.HDRip.XviD.AC3-EVO&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Discovery&lt;/strong&gt; en esta pelicula abordan de forma seria las consecuencias de
descubrir que nuestra consiencia permanece pese a la muerte de nuestros
cuerpos&amp;hellip; bueno, asi la anunciaban donde la vi recomendada, para mis carnes
esta cinta es una puta basura de serie z, si la evitas te haces un fabor, si aun
asi, te animas a verla, ve el inicio y avanza directamente al final, si quieres
algo &amp;ldquo;similar&amp;rdquo; pero bien hecho mejor ve &lt;em&gt;Stains;Gate&lt;/em&gt; que tiene a una pelirroja
de muerte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y bueno, el mismo post donde recomendaban lo anterior, tenia &lt;em&gt;The Osiris Child&lt;/em&gt;,
mas, tras los primeros dies minutos comence a avanzar y avanzar, buscando algo
interesante, hasta llegar al final sin encontrarlo. Es un trabajo de aficionado
muy malo, aunque se molestan en ocaciones por darle un poco de empaque&amp;hellip; pero
no creo que el esfuerzo en esos puntos, en lugar de escojer mejor el escenario,
actuaciones e historia, haya valido la pena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brigsby Bear&lt;/strong&gt; que loco, quiza me ha marcado mas aun que Mayhem, buscar y
descagar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 Assassins&lt;/strong&gt; &amp;hellip; en resumidas cuentas seria &amp;ldquo;el 7 samurais de Takashi
Mike&amp;rdquo;&amp;hellip; sobria y sangrienta a la vez, aunque esta lejos de ser una obra maestra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gamers&lt;/strong&gt; Divertido harem, que no se toma en serio su propio nombre hasta una
exposicion en el episodio 12, por lo demas, termine soñando con una rubia y eso
no puede ser malo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Ballad of Cable Hoque&lt;/strong&gt; mas que un western, lo clasificaria como un slice
of life ambientado en el desierto. Su montaje es un poco raro y en la historia
no hay apenas ningun punto de tension. Si bien no la recomendaria, ni tampoco lo
contrario, es pasable para un momento sin mayor busqueda que perder un par de
horas, eso si los dialogos y actuaciones teatrales son entrañables como el par
de melones de Hildy&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:67fac6d8f145d625e4a4b0f87256ba99f7374878&amp;amp;dn=La%20balada%20de%20Cable%20Hogue%20(Ciclo%20Sam%20Peckinpah)&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftv.tracker.p&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.prq.to%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fwww.todotorrents.com%3a2710%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renai Boukun&lt;/strong&gt; !pelirojas¡ Otro harem colegial, +divertido que Gamers e igual
de intracendente, puede que lo olvides al poco tiempo, aun asi se disfruta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shokugeki no Souma San no Sara&lt;/strong&gt; tercera temporada del anime shonen-culinario
con toques echi, o eso era en un inicio la serie. Ya a estas alturas su
animacion es malilla, ha perdido mucho echi y el que tiene carece de
creatividad, ademas la historia ya no tiene sentido ni gracia, apenas sobre la
linea de &amp;ldquo;lo visible&amp;rdquo;. Si aun no ves esta temporada es prescindible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Knights and Magic&lt;/strong&gt; cuando escucho aquello de que la temporada (de anime) actual es una
mierda llena de moeshit, me pregunto como es esto posible, pues aunque requiere
una labor de busqueda (con la suficiente experiencia) no demaciado exaustiva
siempre estoi viendo material con una antiguadad no mayor a 3 años lo
suficientemente buena para alimentar al ocioso disperso que llevo dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, la mayoria de este material que consumo no intenta reflexionar sobre la
naturaleza &amp;ldquo;profunda&amp;rdquo; de la realidad social, espiritual, material o esoterica
por medio de propuestas basadas en robots/ciencia-ficcion/o-cosa
pero que demonios, de ves en cuando, hasta una propuesta tan basica y floja como
esta me emociona y hace que consuma con ansiedad un capitulo tras otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hep, si, este es otro anime de la campaña subliminal japonesa que insentiva el
suicidio de los otaku (y programadores plot que por alla del tercer capitulo lo
olvidan casi por completo) pero que mas da, su propuesta de fantasia con el
prota kawai (no es una opinion personal) que todo lo puede, tiene su
aquel&amp;hellip; va&amp;hellip; darle una oportunidad&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2fbb9fa5e249d3225e34ad9f75f3a6fb7795c8a3&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Knights%20and%20Magic%20%5bBatch%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;la temporada que viene va a ser una apuesta arrisgada por continuaciones y
terceras partes, la mayoria esperadas por mi, quitando flcl y stains;gate (si la
maltratan, no pasare del segundo o tercer episodio) pero tambien vienen otras
cosas sabrosas, y en el peor de los casos, siempre nos quedara el pasado, las
&amp;ldquo;nuevas&amp;rdquo; propuestas y ese universo paralelo y/o futuro improbable donde se hacen
adaptaciones dignas de los mangas&amp;hellip; te hablo a ti samurai X, GTO, y Tenjho
Tenge&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Star Wars: The Last Jedi&lt;/strong&gt; entretenida&amp;hellip; me gusta el juego ese que hace sobre
el bien, el mal, y el equilibrio, casi persibo como si fuera una evolucion sobre
los temas que se exponen a &amp;ldquo;la sociedad&amp;rdquo;, sip, de forma muy infantil, pero es un
inicio hacia aperndizajes misticos&amp;hellip; que inevitablemente lleban al consumo de
sustancias y luego al fin de la pacheques y luego la nada y luego al lo-que-sea&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien me gusta que dediquen una buena parte a un plan que como dirian los basicos &amp;ldquo;no
va a ningun lado&amp;rdquo;, por que muchos de los esfuersos que hacemos, no van a ningun
lado. Mmm, la exposicion de la guerra como una revuelta de tres gatos, tambien
me gusto, soy yo, o en el guion si hay critica y trolerismo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en fin, una mas. Por agregar, creo que la anterior tenia mejor trabajo visual y
rei (o rey?) era mas kawai&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kekkai Sensen&lt;/strong&gt; (2^da Temporada) Ver la primer temporada de esta serie fue
duro, no entendi lo que pasaba, ni adonde iba, si la termine de ver fue por su
animacion, por que en serio, que no le veia mayor gracia&amp;hellip; hasta que hace unos
meses me tope con un &lt;a href=&#34;https://youtu.be/1whxUxrwmwQ&#34;&gt;video&lt;/a&gt; en el canal de &lt;em&gt;Tenes
Milanesas Graciela&lt;/em&gt; que me descoloco sobre la calidad de esta serie, como para
considerarla de profundida sutil y refinida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;asi enfrente la segunda temporada y sip, no se si esta tiene mas sentido que la
anterior. Su ritmo frenetico, absurdo y autoconclusivo en esta ocacion
si fue gratificante en exceso, sin duda tiene mas de lo que aparente,
que? preguntaras? pues, no lo se, pero lo tiene, no la pongo al nivel de las
monogatari-cosas, pero, tiene ese algo de Gainax (+ cowboy
bebob/shamurai-champloo) que me encanta, de momento baje la primer temporada y
dejare reposar el impacto antes de retomarla de nuevo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:360ed613dd820fc81b65bd7fed054ab7060acdac&amp;amp;dn=%5bPuyaSubs!%5d%20Kekkai%20Sensen%20%5b1080p%5d&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fnyaa.tracker.wf%3a7777%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fanidex.moe%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.com%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fipv4.tracker.harry.lu%3a80%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2ftracker.frozen-layer.net%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;fonos&#34;&gt;fonos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BUCK-TICK – Yume Miru Uchuu&lt;/strong&gt; directamente de las novedades torrenciales, un
album que apesta a j-pop-rock, antecediendo el pop al rock, por su sonido
happy plasticoso desenfadado, solo la ultima pieza me motiva a la repeticion,
pero en general es algo digno a tener en la biblioteca, para esos momento donde
el ost de la vida no es demaciado importante&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:4256263aa9200385b89e2c27a349c1ded2e02daf&amp;amp;dn=BUCK-TICK%20%e5%a4%a2%e8%a6%8b%e3%82%8b%e5%ae%87%e5%ae%99&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fun Trick Noisemaker&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;The Apples in Stereo&lt;/em&gt;), otro grato descubrimiento
&amp;ldquo;indie&amp;rdquo;, entre dinosaur jr (pero sin ser aburrido) y the pillows, en la &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Apples_in_Stereo&#34;&gt;wikipedia&lt;/a&gt;
dicen que es pop psicodelico y les puedo creer (no psicodelia acida cosmico
corrosiba, sino happy-tonty-romance-dance). Tambien cuentan que este es su primer
album (1995). Desenfadado y casi hippi sesentero, una suculencia que
aumenta de intensidad a medida que pasa una y otra repeticion del album&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:6cd3bae64f5439ae452232b2668ccfe00fa1ed6e&amp;amp;dn=Fun%20Trick%20Noisemaker&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rick Ross – Rather You Than Me&lt;/strong&gt; niga dont touch my woman! &amp;hellip; electro-rap-dub
tan contundente como el ost de Samurai Champloo, y no estoy siendo exagerado!
bueno si, diria que el album entero gira sobre el mod sonoro en la segunda pista
&lt;em&gt;Santorini Greece&lt;/em&gt;, el resto aunque inicia a mejorar sobre la segunda mitad del
album, no estan a la altura, repetir y repetir y repetir la segunda pista! Un
indispensable para niños rata adictos al GTA&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:1e4c1b11d8a4cb8b8e8afbaf94b9f7c7ccb9eda1&amp;amp;dn=Rick%20Ross%20-%20Rather%20You%20Than%20Me%20(2017)%20CD%20Rip&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merit Hemmingson – Trollskog: mer svensk folkmusik på beat&lt;/strong&gt; una especie de
sonido escoses-nordico o algo similar, suave y sin espectacularidad, como que
navideño, je, no es un disco que regalaria, pero por experimentar no se pierde
demaciado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:361c5db3403445c84acd71c0f4ffa09bcb8b4beb&amp;amp;dn=Merit%20Hemmingson%20-%20Trollskog%20(1972%3b%201992)%20%5bZ3K%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ithamara Koorax – Love Dance&lt;/strong&gt; un jazz minimalista con voz female (de aspiraciones artisticas) de cine
negro. La cantante en momentos me retrotrae la imagen de björk, tiene unos tonos
que se asemejan bastante, aunque el sonido es mucho mas jazzoso en ocaciones casi
bossa, todo demasiado mesurado sin sobresaltos&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:2646827a7af41560f54cb49370eb13d5edfd707a&amp;amp;dn=Ithamara%20Koorax%20-%20Love%20Dance%20-%20The%20Ballad%20Album&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ja, ja, por regla cuando un album pasa a formar parte de mi coleccion es
necesario stalkear al artista en la wikipedia&amp;hellip; segun la cual la cantante de
este album esta considerada como la tercer mejor cantante del mundo (jazz) y por
mera casualidad su influiencia bossa (supongo) le viene por su ascendencia
brasileira. Pero bueno, segun ese mismo articulo, Diana Krall es la mejor voz
femenina y persornalmente estas afirmaciones me dejan bastante frio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, este album es lo que mas he escuchado en la temporada, mejora con
cada escucha&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parliament + Funkadelic&lt;/strong&gt;, bueno, mas que una reseña, que lo merecerian,
al menos por la soberbia calidad funky de los primeros albums, el sigiente enlace
magnetico contiene una recopilacion de las dos bandas, disfrut!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:3eb43c96b1d48c651783e303b153d0c2f2c2d2ef&amp;amp;dn=Parliament_Funkadelic%20-%20Discography%201970-2008%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Sun&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Somali Yacth Club&lt;/em&gt;) Esto entra en la categoria de musica ambiental
con ritmos dub o algo asi, en resumen bueno y digno de recomendacion&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:9e60e4b3d852e63b7cdb68a490d7749b98957a42&amp;amp;dn=Somali%20Yacht%20Club%20-%20The%20Sun%20(2014)%20%5bFLAC%5d&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fzer0day.ch%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.com%3a1337&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;txt&#34;&gt;txt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;una supercomputadora no hara correr tu codigo mas rapido, o aprende a programar
y dejate de tontaaas &lt;a href=&#34;https://lemire.me/blog/2017/12/11/no-a-supercomputer-wont-make-your-code-run-faster/&#34;&gt;https://lemire.me/blog/2017/12/11/no-a-supercomputer-wont-make-your-code-run-faster/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien destaco un post de emacs en poesia binaria
&lt;a href=&#34;https://poesiabinaria.net/2017/12/creando-una-configuracion-personalizada-emacs-emacs-d-explicaciones-detalladas-i-configuracion-general/&#34;&gt;https://poesiabinaria.net/2017/12/creando-una-configuracion-personalizada-emacs-emacs-d-explicaciones-detalladas-i-configuracion-general/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en
&lt;a href=&#34;https://monstruosoft.wordpress.com/2017/12/22/sueno-rosado-comic-independiente/&#34;&gt;mostruosoft&lt;/a&gt;
compartian &lt;em&gt;Sueñø Rosado&lt;/em&gt;, un comic independiente con un dibujo que me ha
gustado, todavia no lo leo, pero prometen ecenas violentas y desnudos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y finalmente, uno de los torrentes mas apetitosos que puedan existir! la &lt;strong&gt;gran
biblioteca de fantacia y ciencia ficcion calibre&lt;/strong&gt; ha sacado una nueva
version&amp;hellip; la conoci de forma inesperada en un podcast &amp;ldquo;de charlas y
curiosidades&amp;rdquo; llamado antimateria (temporada 3, creo). En cuanto supe de su
existencia me lance a las terribles profundidades del internete, donde tras
previo registro en un foro de mala muerte consegui (creo) la version 2 con
+1*,000 libros en epub. Mas tarde, ya con algo de experiencia en torrente lloga
la version 3 en formato fb2, que es donde obtengo la practica totalidad de (los
pocos) libros que leo (casi por equivacacion), ha, ha, ha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La version 4 paso toda su existencia como un torrente sin descargar y en esta su
ultima version, segun el info.txt, cuenta con 57012 epubs, repartidos en varios
&lt;strong&gt;rar&lt;/strong&gt;&amp;rsquo;s (de novatos) con un tamaño total de descarga de 60.5GiB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun no se si los pueda descomprimir sin fallos, ni la calidad de esta nueva
version, ni si el torrente se complete, pero material de esta categoria es
ineludiblemente una noticia compartible! &lt;strong&gt;KEEP CALM AND SEED TORRENTS!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;magnet:?xt=urn:btih:c5ffe7a09601f3bae84bd451797cc2a3949eaaee&amp;amp;dn=Biblioteca_57012_EPUB_ESP&amp;amp;tr=http%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fbt.careland.com.cn%3a6969%2fannoun&amp;amp;tr=http%3a%2f%2fannounce.torrentsmd.com%3a6969%2fannounce
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;happy Reistmast! y no consuman dulces en la naturaleza&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
