<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shntool on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>http://www.nasciiboy.land/tags/shntool/</link>
    <description>Recent content in Shntool on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2016 09:56:05 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://www.nasciiboy.land/tags/shntool/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como dividir un album contenido en una sola pista flac</title>
      <link>http://www.nasciiboy.land/apt/shnsplit/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 09:56:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.nasciiboy.land/apt/shnsplit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este mundo existen algunos seres extraños con tanto amor (libros, musica,
series, peliculas, porno, &amp;hellip;) que no les cabe en su disco duro y tienen que
compartirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el amor viene en forma de &lt;strong&gt;una sola pista flac&lt;/strong&gt;, no hagas como yo y la
mandes a la mierda, toda muestra de afecto merece respeto&amp;hellip; exepto si proviene
de un degenerado que graba viniles en digital a maxima calidad, si formas parte
de este grupo no mereces tener oidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, podemos optener las pistas individuales siempre y cuando la pista este
acompañada de un fichero con terminacion &lt;strong&gt;.cue&lt;/strong&gt;. Primero necesitamos instalar
unas cuantas herramientas, tanto en debian como en freidora son las siguientes&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gestor-de-paquetes install cuetools shntool flac
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;luego vamos hasta la carpeta que tiene la pista a dividir y ejecutamos el
siguiente comando&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;shnsplit -f pista.cue -o flac pista.flac
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;modificando &lt;code&gt;pista&lt;/code&gt;, por el nombre especifico de &lt;strong&gt;tu&lt;/strong&gt; pista. Luego de ejecutar
esto tendremos pistas independientes con el formato &lt;code&gt;split-track01.flac&lt;/code&gt;,
&lt;code&gt;split-track02.flac&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;split-track&lt;/code&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;para colocar los metadatos (titulo, autor) en las pistas invocamos lo siguiente&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cuetag.sh pista.cue split-track*
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;en ocaciones, este comando puede informarnos que el numero de pistas no
coincide, si se presenta dicha circunstancia revisa si tienes una pista con
nombre &lt;code&gt;split-track00.flac&lt;/code&gt;, te la cargas y vuelves a intentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; y todo esto aun nos deja las pistas con nombre &lt;code&gt;split-track*&lt;/code&gt;, para eso
no conosco una solucion elegante desde linea de comandos. La solucion que
utilizo es abrir moc (&lt;strong&gt;Music On Console&lt;/strong&gt;) copiar todos las nombres de las
pistas (el titulo se muestra a partir de los metadatos) y con Emacs cambiar los
nombres &amp;ldquo;a mano&amp;rdquo; en &lt;code&gt;wdired-change-to-wdired-mode&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
