<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Emacs on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/index.xml</link>
    <description>Recent content in Emacs on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2016 15:13:24 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://nasciiboy.github.io/emacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Emacs - fist blood</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/fist-blood/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 15:13:24 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/fist-blood/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../first-blood.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;instalacion&#34;&gt;instalacion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;en general utilizo emacs apartir del codigo fuente, no obstante tambien tengo
disponible el que ofresca la distribucion de turno, ya sea para probar algo o
por si alguna presenta algun comportamiento extraño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la vercion compilada nunca la he instalado en el sistema, pero tengo un atajo de
teclado para su invocacion&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;desde-repositorios&#34;&gt;desde repositorios&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# en debian
apt-get install emacs
# en fedora
dnf install emacs
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;compilar-desde-el-codigo-fuente&#34;&gt;compilar desde el codigo fuente&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;instalamos las dependencias&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;su
# en debian
apt-get build-dep emacs
# en fedora
dnf builddep emacs
exit
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;por motivos muy tristes no tengo debian, la ultima ves que compile
emacs en debian fue con &lt;code&gt;apt-get build-dep emacs-24&lt;/code&gt;, intenta simplemente con
&lt;code&gt;emacs&lt;/code&gt;, de lo contrario prueba con &lt;code&gt;emacs-25&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(si no tienes &lt;code&gt;git&lt;/code&gt; instalalo)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git clone git://git.sv.gnu.org/emacs.git
./autogen.sh
./autogen.sh git
./configure
make
# ya podemos utilizar emacs
./src/emacs
# si deseamos intalarlo
su
make install
exit
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;configuracion-base&#34;&gt;configuracion base&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;tenia mucho tiempo sin &amp;ldquo;purgar&amp;rdquo; la configuracion de Emacs, el resultado esta en
este &lt;a href=&#34;../emacs-config.zip&#34;&gt;zip&lt;/a&gt; (33mb). Para utilizarla necesitas:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;descompribir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;renombrar la carpeta como &lt;code&gt;.emacs.d&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;y moverla a home.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Contenido&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- init.el         # fichero de configuracion de emacs
- nascii-theme.el # tema nascii
- plugins/        # todas las carpetas proceden directamente de git
         company-mode               # autocompletado
         magit                      # interfaz avanzada git emacs-style
         dash.el                    #   dependencia de magit
         with-editor                #   dependencia de magit
         emacs-fish                 # modo para scripts fish
         expand-region.el           # seleccion segun el contexto
         go-mode.el                 # modo para golang
         haskell-mode               # modo para haskell
         markdown-mode              # modo para markdown
         multiple-cursors.el        # cursores multiples
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Emacs posee un magnifico gestor de pagetes, pero soy un romantico e instale
todos los &amp;ldquo;plugins&amp;rdquo; directamente de los fuentes, es decir, cada carpeta en
&lt;code&gt;plugins&lt;/code&gt; tiene su &lt;code&gt;.git&lt;/code&gt;. En teoria esto hara que la configuracion este lista
solo con copiar y pegar. Para ser especifico lo he probado con las versiones
25.1.1 y 26.0.50, ambas en fedora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto tambien significa que los repositorios no estan activados, tendras que
hacerlo como antaño: llendo al navegador y averiguado como.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los modos &lt;strong&gt;magit&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;haskell&lt;/strong&gt; estan compilados (son los ficheros que
terminan con &lt;code&gt;.elc&lt;/code&gt;) y es posible que se genere un error durante la carga aunque
no estoy seguro de ese hecho. Si esto sucede, existen dos soluciones posibles&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;elimina la seccion correspondiente a dichos modos dentro de &lt;code&gt;init.el&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o sigue las instrucciones dentro de &lt;code&gt;init.el&lt;/code&gt; y compila los modos&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;como notas adicionales los atajos estan pensados en la distribucion de teclado
&lt;strong&gt;programmer dvorak&lt;/strong&gt;  con algunas  5 teclas modificadas (los dos control,
mayus, @ y \) y el modo go depende de que tengas una instalacion de go. Puedes
seguir los dos pasos anteriores si encuentras algun problema (&lt;strong&gt;no olvides
revisar la correcta ubicacion de las rutas en&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;init.el&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;programo en haskell? no pero me hace gracia tener el modo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La proxima entrega sera &amp;ldquo;Emacs - Como crear un tema&amp;rdquo; o algo asi&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>theme</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/theme/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:26:28 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/theme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gnu.org/software/emacs/manual/html_node/emacs/Creating-Custom-Themes.html#Creating-Custom-Themes&#34;&gt;https://www.gnu.org/software/emacs/manual/html_node/emacs/Creating-Custom-Themes.html#Creating-Custom-Themes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;info:emacs#Creating%20Custom%20Themes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;M-x customize-themes&lt;/code&gt; lista los temas disponibles si nos gusta algun tema luego
de probar  presionamos (Enter) en el boton Save Theme Settings&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;con &lt;code&gt;customize-create-theme&lt;/code&gt; podemos crear un tema, nos preguntara si deseamos
incluir las caracteriscitas del tema actual  pulsando en el flecha podemos
editar el atributo, cuando terminemos de editar guardamos con C-x C-s&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que es GNU Emacs?</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/emacs/que-es-emacs/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 20:43:19 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/emacs/que-es-emacs/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../Emacs-logo.svg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;algunos dicen que es &lt;strong&gt;un editor&lt;/strong&gt;, otros que es &lt;strong&gt;un sistema operativo&lt;/strong&gt;, los mas
filosoficos diran que es  &lt;strong&gt;lo que elijas que sea&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;una forma de vida&lt;/strong&gt;,
&lt;strong&gt;un camino a seguir&lt;/strong&gt; o incluso que Emacs son los padres&amp;hellip; bueno luego de un
par de años utilizando Emacs esta es mi opinion&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;my-and-mrs-emacs&#34;&gt;My and mrs Emacs&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Yo y la señora Emacs,
tenemos algo que esta creciendo,
sabemos que está mal,
pero es algo muy fuerte como para dejarlo ir ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos cada dia en el mismo monitor,
a las 8:30 se que estará ahí,
tomando mis comandos, haciendo toda clase de funciones,
mientras moc toca nuestra canción favorita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo y la señora, señora Emacs, señora Emacs, señora Emacs,
tenemos algo que esta creciendo,
sabemos que esta mal,
pero es algo muy fuerte como para dejarlo ir ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenemos que ser muy cuidadosos,
de no llevar nuestros sueños muy lejos,
porque ella tiene sus propias obligaciones y yo también,
yo y la señora, señora Emacs, señora Emacs, señora Emacs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, es nuestra hora de irnos,
me duele mucho, mucho por dentro,
y ahora ella tomará su camino, yo el mio,
Pero mañana nos veremos en el mismo lugar, a la misma hora.
Yo y la señora Emacs, señora Emacs, señora Emacs&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;cof, cof, hem, todo aspirante a programador debe eligir su martillo
forjador de codigo, en mi caso al ser autodidacta unicamente las opiniones de
internet sirvieron de guia (lagrimas ironicas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero vino la bestia (&lt;strong&gt;VI&lt;/strong&gt;), fue dificil, muy dificil (mas sin saber
mecanografia). Hubo que anotar las combinaciones frecuentes en un papel y pegar
los ojos al teclado y luego al monitor y luego al teclado. Dia tras dia mejoraba
mi Kung Fu y la idea de ser un programador parecia no ser solo un sueño. Tras un
mes de entrenamiento y con algo de confianza probe un enfoque mas visual
(&lt;strong&gt;gedit&lt;/strong&gt;), el resultado? Un sin sabor, era sencillo pero no tenia profundidad,
carecia de potencia, en resumen aburrido, de regreso al viejo dojo encontre una
nueva escuela (&lt;strong&gt;Emacs&lt;/strong&gt;), las clases eran gratis y prometian ser interesantes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras una semana con el tutorial, era tan agil con Emacs como con Vi, nada mal,
se podia hacer todo con el teclado y si lo queria tambien tenia menus accesibles
tanto por las &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;s como por el raton (esto ultimo es increible, todo aquel que
asimila la &lt;strong&gt;forma Emacs&lt;/strong&gt; inevitablemente termina por hacer a un lado el
raton. ¿Quien demonios sigue programando esto?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras unos dias (y con ayuda de algun tutorial) puede cambiar el tema, luego
descubri que se podia navegar por los ficheros desde emacs y que tenia
terminales e interpretes y un tetris y un navegador web y gestor de paquetes y
soporte para cualquier lenguaje de programacion (almenos resaltado) y un sin fin
de utiles(?) aplicaciones, sin embargo &lt;strong&gt;todas compartian el mismo conjunto de
comandos base&lt;/strong&gt; para moverse por la interfaz y manipular texto, aprender lo
especifico de cada funcionalidad (en gerga de emacs, &lt;strong&gt;modo&lt;/strong&gt;) es un tema
aparte que requiere una memoria exepcional&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cai como un yonqui adicto a cualquier informacion de emacs (los no hablantes de
ingles tenemos un poco mas dicil&amp;hellip; todo), apenas aprendi algun nuevo comando lo
ponia en practica (para olvidarlo un par de horas despues)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y un buen dia entientes que puedes programar emacs, que todo comportamiento es
modificable y de echo es modificable &lt;strong&gt;al vuelo&lt;/strong&gt; y te preguntas &lt;strong&gt;¿Que es
Emacs?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;emacs-es&#34;&gt;Emacs Es&amp;hellip;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El interprete de un lenguaje derivado de Lisp (Emacs Lisp). De hecho es el
interprete mas sofisticado que existe y probablemente existira, ya que viene con
el suficiente codigo precargado como para (hacerte creer que es un editor y)
permitirte crear nuevos programas, funcionalidades o modificar Emacs en si
mismo&amp;hellip; existe un mejor diseño que ese?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;enfoques-sobre-el-texto&#34;&gt;Enfoques sobre el texto&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;teco&lt;/strong&gt;: un leguaje para forjar texto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;vi&lt;/strong&gt;: escribamos caracteres o apliquemos comandos a los caracteres&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Emacs&lt;/strong&gt;: el texto es la interfaz, el editor es parte de la interfaz,
extendamos y modifiquemos a voluntad y sin restricciones nuestra interfaz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;nano&lt;/strong&gt;: un simple editor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;vim&lt;/strong&gt;: joder, lo que pueden hacer los de emacs, haremos a vi extensible&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;sublime&lt;/strong&gt;: hare mi propio vim&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;atom&lt;/strong&gt;: hagamos un editor como sublime pero con tecnologia web awesome!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>