<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fonos on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/tags/fonos/</link>
    <description>Recent content in Fonos on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Oct 2017 10:55:56 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nasciiboy.github.io/tags/fonos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ramen XII – this is it</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-xii/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 10:55:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-xii/</guid>
      <description>(Colorful) Va sobre degenerados y depravados vírgenes que se ponen palote mirando un escote o un buen culo
 ja, ja, ja, degenerado y depravado&amp;hellip; que fuerte, sera un invento del patriarcado falogocentrico psicologico monoteista como mecanismo de control de masas?
Continuando con &amp;ldquo;la vida del programador&amp;rdquo;, me puse a estudiar J-A-V-A, aquel innombrable que me jure no aprender jamas por mi orgullo y dignidad&amp;hellip;
me justificare diciendo que de momento estoy aprendiendo matematicas para enterder los libros &amp;ldquo;serios&amp;rdquo; y mientras tanto como me hace falta conocer como se diseñån cosas grandes, programar codigo limpio, patrones, objetos y esas mierdas, asi pues a aprender el lenguaje donde sobran libros (en español) de esos temas y como java es el rey de esos asuntos pues a joderse con la peste empresarial del java, del Java 2 para ser especifico con el libro Piensa en Java (2da edicion) de Bruce Eckel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen XI – Spaghetti</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-xi/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 19:52:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-xi/</guid>
      <description>los lenguajes con arreglos que inician en 1 son una mierda de satanas!
4k aunque hubo poco tiempo &amp;ldquo;seguro&amp;rdquo; para ver chikas 2d sin que nadie entrara en mis territorios he hiciera preguntas incomodas y la obsecion con la programacion es celosa con las distracciones, llego el final de temporada y con el la lista que habitualmente es de 4 o 5 cosas se ve incrementada
Boku No Hero (2da temporada) Ha conclido la segunda fase de My Hero Academy y no puedo estar mas satisfecho con lo entregado, como naruto pero sin relleno, conciso y con animacion superior a lo habitual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen X – Infierno Mayoi</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-x/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:53:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-x/</guid>
      <description>bitacora de abordo: ha pasado casi un mes desde el ultimo &amp;ldquo;encuentro&amp;rdquo;, muchas cosas sabrosas, informaticas y otros echos hilarantes (a nivel personal) podrian merecer un registro, pero pondre lo que recuerde y algunas cosas que iba escribiendo despistadamente.
Quiza lo mas relevante, es que me encuentro absorto en la aleatoria labor de reescribir morg. El reencuentro empezo (manoceando codigo) aproximadamente hace dos meses, luego de terminada la lectura del tgpl, reescribiendo unas funciones basicas de manipulacion de strings (las extrañas cadenas de Go) y luego replanteando, escribiendo, puliendo (y no pocas veces regresando al punto de partida) cambios en las estructuras Markup y los &amp;ldquo;comandos de bloque&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen VIII</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-viii/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 21:15:24 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-viii/</guid>
      <description>(Advertecia, el siguiente contenido tiene mucha fallas ortograficas, algunas de ellas, fueron evidentes en una segunda revision, pero a su autor le hace gracia dejarlas. Si considera inperdonable tal ultraje al lenguaje, por su propio bien abstengase de leer)
Hey, por fin cambie el tema, no es mas bonito, de hecho es un spaghetti CSS a medio hacer, je, je, ya lo ire &amp;ldquo;purificando&amp;rdquo; lenta y perezosamente, por que pocas cosas hay mas aburridas que el &amp;ldquo;desarrollo&amp;rdquo; web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen VI – Commodore</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-vi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 19:50:42 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-vi/</guid>
      <description>Compañeros uploaders agradezco como siempre que recuerden a este su foro para generar ingresos y compartir lo que en factormoe es mas facil de descargar, se que muchos de ustedes usan host y acortadores que les pagan para tener un poco de pan en sus mesas lo cual repudio y deseo mueran. Los lurkers y leechers no podemos permitir que se aprovechen de nosotros y nos llenen de ventanas emergentes o pop ups nuestra navegacion de hombres ocupados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen III</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-iii/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 14:57:33 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-iii/</guid>
      <description>Es cansado ser un ser vivo (humano, al menos), pero aunque no pueda y otras veces no quiera tener cosas bonitas, los bites del disco duro pueden almacenar buenas cosas, grandes historias, sonidos ipnoticos y otras &amp;ldquo;sensaciones&amp;rdquo;
En cuanto a la programacion, estoy leyendo el &amp;ldquo;Lenguaje de Programacion Go&amp;rdquo; relajado y haciendo todos los ejercicios que puedo (repo aca), asi mismo comence a toquetear un poco el codigo base de morg, en lo que creo sera una larga y lenta rescritura, por cierto, adaptando encontre un bug gordo, que creo se encuentra en katana, como empezare la refactorizacion por hay, pues, la correccion tambien tomara su tiempo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramen II</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 21:52:45 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/ramen-ii/</guid>
      <description>Ho, ho, ho, ho! un par de temas alteran mi ser, ambos relacionados con el software libre, la programacion, el sistema, la prision, etc&amp;hellip;
el primero con nombre tentativo fin de la infancia&amp;hellip; del software libre o algo asi, quiza sea un tema superado, pero recien llega a mi conciencia y es probable que sea el siguiente post (o no).
El otro esta relacionado con esa cosa llamada morg, el lenguaje de programacion golang, alguna opinion (poco informada) sobre lenguajes de programacion, traducciones y mi postura sobre la comparticion de material.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samurai Champloo ♪</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/samuraichamploo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 12:06:31 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/samuraichamploo/</guid>
      <description>La musica de Samurai Champloo es Electro Rapera Anime, sirve para entrar en estado avatar afro algo asi como sentirse maloso, ponerse cariñoso&amp;hellip; programar, pero nunca para bailar, que los programadores no bailan&amp;hellip; amenos que sean afro.
En todo album digno de ser escuchado las pistas son el playlist, y todo album que alcanza dicho estado merece, digo exige se ser compartido
magnet:?xt=urn:btih:0106f2c2d2cee981836926fc55d8008788fc4e9e&amp;amp;dn=Samurai%20Champloo%20OST&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce  algunas pistas, para repetir una y otra ves son</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krautrock Albums</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/krautrock-albums/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 18:21:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/krautrock-albums/</guid>
      <description>Segun wikipedia
 Se le llama Krautrock o Kraut Rock (también conocida como Kosmische Musik) a una corriente musical de rock y electrónica surgida en Alemania Occidental a fines de los años 60.
Se usa para referirse a una gran cantidad de artistas alemanes que habían sido influidos por géneros como el rock psicodélico, el rock progresivo, la música avant-garde y el jazz, que utilizaban nuevas tecnologías y nuevas formas de usar las tecnologías de grabación, amplificación y mezcla musical, con nuevas estructuras formales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moc</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/moc/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 11:56:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/moc/</guid>
      <description>En GNU existe una cantidad ridicula de reproductores de audio, por participar hasta el vlc o video (gnome) se meten en esos temas.
En general este tipo de aplicaciones te piden una carpeta &amp;ldquo;especial&amp;rdquo; donde coloques la musica y luego exitienden sus tentaculos para optener portadas, letras, titulos, generar listas de reproduccion por autor/mas escuchados/genero, y un sin numero mas de caracteristicas que incluyen conectarse a la red, claro mientras te roban un espacio con una interfaz de lo mas mona, pensada para mover el raton de un lado a otro&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como dividir un album contenido en una sola pista flac</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 09:56:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</guid>
      <description>En este mundo existen algunos seres extraños con tanto amor (libros, musica, series, peliculas, porno, &amp;hellip;) que no les cabe en su disco duro y tienen que compartirlo.
Si el amor viene en forma de una sola pista flac, no hagas como yo y la mandes a la mierda, toda muestra de afecto merece respeto&amp;hellip; exepto si proviene de un degenerado que graba viniles en digital a maxima calidad, si formas parte de este grupo no mereces tener oidos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>