<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fonos on nba - GNU&#39;s Rock</title>
    <link>http://nasciiboy.github.io/tags/fonos/</link>
    <description>Recent content in Fonos on nba - GNU&#39;s Rock</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL 3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2017 12:06:31 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://nasciiboy.github.io/tags/fonos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Samurai Champloo ♪</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/samuraichamploo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 12:06:31 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/samuraichamploo/</guid>
      <description>La musica de Samurai Champloo es Electro Rapera Anime, sirve para entrar en estado avatar afro algo asi como sentirse maloso, ponerse cariñoso&amp;hellip; programar, pero nunca para bailar, que los programadores no bailan&amp;hellip; amenos que sean afro.
En todo album digno de ser escuchado las pistas son el playlist, y todo album que alcanza dicho estado merece, digo exige se ser compartido
magnet:?xt=urn:btih:0106f2c2d2cee981836926fc55d8008788fc4e9e&amp;amp;dn=Samurai%20Champloo%20OST&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.zer0day.to%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2fexplodie.org%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2710%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&amp;amp;tr=udp%3a%2f%2ftracker.leechers-paradise.org%3a6969%2fannounce  algunas pistas, para repetir una y otra ves son</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krautrock Albums</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/post/krautrock-albums/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 18:21:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/post/krautrock-albums/</guid>
      <description>Segun wikipedia
 Se le llama Krautrock o Kraut Rock (también conocida como Kosmische Musik) a una corriente musical de rock y electrónica surgida en Alemania Occidental a fines de los años 60.
Se usa para referirse a una gran cantidad de artistas alemanes que habían sido influidos por géneros como el rock psicodélico, el rock progresivo, la música avant-garde y el jazz, que utilizaban nuevas tecnologías y nuevas formas de usar las tecnologías de grabación, amplificación y mezcla musical, con nuevas estructuras formales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moc</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/moc/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 11:56:44 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/moc/</guid>
      <description>En GNU existe una cantidad ridicula de reproductores de audio, por participar hasta el vlc o video (gnome) se meten en esos temas.
En general este tipo de aplicaciones te piden una carpeta &amp;ldquo;especial&amp;rdquo; donde coloques la musica y luego exitienden sus tentaculos para optener portadas, letras, titulos, generar listas de reproduccion por autor/mas escuchados/genero, y un sin numero mas de caracteristicas que incluyen conectarse a la red, claro mientras te roban un espacio con una interfaz de lo mas mona, pensada para mover el raton de un lado a otro&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como dividir un album contenido en una sola pista flac</title>
      <link>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 09:56:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://nasciiboy.github.io/apt/shnsplit/</guid>
      <description>En este mundo existen algunos seres extraños con tanto amor (libros, musica, series, peliculas, porno, &amp;hellip;) que no les cabe en su disco duro y tienen que compartirlo.
Si el amor viene en forma de una sola pista flac, no hagas como yo y la mandes a la mierda, toda muestra de afecto merece respeto&amp;hellip; exepto si proviene de un degenerado que graba viniles en digital a maxima calidad, si formas parte de este grupo no mereces tener oidos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>