<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gameboy Advance on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</title>
    <link>https://nasciiboy.github.io/tags/gameboy-advance/</link>
    <description>Recent content in Gameboy Advance on ⋲ᴹ∧cₛ ℜø∁κ§</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>GPL v3.0</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2020 09:24:55 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://nasciiboy.github.io/tags/gameboy-advance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>TLoZ: The Minish Cap</title>
      <link>https://nasciiboy.github.io/vg/zmc/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 09:24:55 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://nasciiboy.github.io/vg/zmc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/mc.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de terminar &amp;ldquo;TLoZ: The Wind Waker&amp;rdquo; continuaba de animo Zeldero, pero antes
de tirarme de lleno en las reediciones hechas para 3DS de OoT y MM, o terminar &amp;ldquo;A
Link to the Past&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Link&amp;rsquo;s Awakening&amp;rdquo;, acudi a la lista zeldera y ya que este
juego seguia el estilo visual &amp;ldquo;Wind Waker&amp;rdquo; lo elegi inmediatamente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y&amp;hellip;? Que pinche adictivo y bonito es!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentaba anteriormente que el 3D (a mi parecer) entorpece las mecanicas
jugables y con este titulo reafirmo este hecho, ademas que en en buena parte en
3D se pasa mas tiempo en caminatas y rodeando construcciones, que en batalla o
siguiendo la historia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenia dudas sobre la capacidad visual del hardware original limitada a una
resolucion de 240x160 pixeles y tambien (habiendo toqueteado Links&amp;rsquo; Awakening)
sobre los controles&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ejecutando la &lt;a href=&#34;https://nasciiboy.github.io/data/The Legend of Zelda - The Minish Cap (E).gba&#34;&gt;ROM&lt;/a&gt; con
&lt;code&gt;Mednafen&lt;/code&gt; (previamente configurado mediante &lt;code&gt;Mednaffe&lt;/code&gt; su front-end &amp;ldquo;amigable&amp;rdquo;)
queda evidenciado un majestuoso arte pixelado, que sin ningun complejo se
ejecuta a pantalla completa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/ztmc-01.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La configuracion no es nada compleja, estableciendo unicamente dos valores clave
&lt;em&gt;Stretch to Full screen&lt;/em&gt; como &lt;code&gt;aspect&lt;/code&gt; y &lt;em&gt;Special video scaler&lt;/em&gt; en &lt;code&gt;hq4x&lt;/code&gt; que es
el maximo ofrecido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/mednaffe.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;nuevamente monitorizando las capacidades de nuestro hardware mediante &lt;code&gt;htop&lt;/code&gt; y
&lt;code&gt;radeontop&lt;/code&gt; (si es AMD, en caso de otra marca de grafica, buscar su equivalente).
Aclarar que los requerimientos no son apenas exigentes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/hp.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;el por que de utilizar este sobre otros varios emuladores, no hay una razon
objetiva o tecnica, mas alla de estar incluido dentro de los repositorios de
debian, servir para multiples plataformas sin problemas evidentes y contar con
una interfaz sencilla&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;auque he de comentar que ya en la mazmorra final el juego me mando a la
pantalla de inicio a saber por que motivo. Es el unico incidente que se precento
dentro de las aproximadas 15 horas de juego que requirio la aventura&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/ztmc-stats.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el lado del control, el GameBoy Advance cuenta con cruzeta, &lt;code&gt;A&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;B&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;L&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Select&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;Start&lt;/code&gt;. Se echa de
menos el patron diamante (&lt;code&gt;A&lt;/code&gt;,&lt;code&gt;B&lt;/code&gt;,&lt;code&gt;X&lt;/code&gt;,&lt;code&gt;Y&lt;/code&gt;) con el que podriamos asignar las armas en dos
botones propios a diferencia de simplificarlo (con destacada eficacia)
en &lt;code&gt;A&lt;/code&gt; (arma|accion), &lt;code&gt;B&lt;/code&gt; (arma) y &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; para &amp;ldquo;rodar&amp;rdquo;. Sin embargo, el acceso continuo al inventario (&lt;code&gt;Start&lt;/code&gt;)
para cambiar de armas y que este mismo almacene el mapa se vuelve tortuoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/i.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucho hubiera agradecido dedicar &lt;code&gt;Selec&lt;/code&gt; a alguna funcion, bien sea para el
mapa o el inventario, o en su defecto hacer un uso mejor de &lt;code&gt;L&lt;/code&gt;. En fin, aqui es
donde concentraria el peor defecto del titulo y ante el continuo acceso al
mapa/inventario asigne en el control (con patron diamante) &lt;code&gt;Start&lt;/code&gt; a &lt;code&gt;X&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paso pues a la adictiva aventura. Me resulto comprencible de inicio a fin,
buenas mazmorras con enemigos y jefes que sin ser demaciado dificultosos
generan constantemente una sensacion de satisfacion y poder&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/ztmc-06.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque el mapeado en si, no es demaciado extenso, los escenarios son
suficientemente variados y coherentes. Tomando en cuenta que estamos
representando a un pequeño link no hace mas que agregar epica y es curioso que
en cierto sentido ello contrasta con la permanente sensacion de que todo es
unicamente la fantastica fantacia de un crio y que ocurre entre el
desayuno y el almuerso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/ztmc-02.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se nos cuenta que hay unos duendecillos diminutos llamados &amp;ldquo;minish&amp;rdquo; que
forjaron una espada para ayudar a la humanidad a derrotar el mal. Se desconoce
concretamente si estos seres son reales o no, aunque algunos aseguran haberlos
visto y se dice que solo los niños buenos tienen tal capacidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi pues, una buena mañana la princesa acude a nuestra casa para llevarnos a la celebracion
minish, nos compra un escudo para que la protejamos si hace falta y de camino al
castillo aparece un villano que pese a nuestra intervencion la convierte en
piedra, destrulle la espada magica y por si fuera poco invoca enemigos por todo
el mapa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi pues, no le queda mas remedio al rey que mandar al pequeño link en busca de
los minish con la intencion de restaurar la dichosa espada para asi
despetrificar a la princesa. Mientras hacemos de recadero, destructor de
jarrones e invasor de viviendas, adquirimos la capacidad de variar de tamaño en
puntos especificos, al tiempo que vamos adquiriendo herramientas indispensables
para derrotar enemigos y pasar masmorras y llevamos un gorro parlanchin que nos
recordara algun que otro chiste con ganzos&amp;hellip; ganzo? tienes un ganzo!?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/ztmc-13.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;je, je, je, que onda con esos enemigos con forma falica? Es una metafora a lo
dificil (por no decir duro) que es el tramo final, tanto en la mazmorra como las
tres transformaciones del jefe?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, es bien conocido que nintendo trata de distinguir cada juego con una
mecanica especifica, como por ejemplo mario mapache, mario galaxia, zelda
pinturita, zelda navegante, etc, etc, y en este la caracteristica es volverse
diminuto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/ztmc_02.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;en la mayor parte del mapa es un hecho al que no hay que tener en demaciada
consideracion por resultar inevitable, pero en la plaza del pueblo el diseño se toma
de forma mas elaborada y tambien se va desbloqueando segun el porsentaje del juego&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Orgullozamente termine sin videos, ni guias (o no)&amp;hellip; cuando no tenia claro a
donde ir, luego de una pequeño paseo encontraba la pista, p-e-r-o hubo una exepcion
que me obligo a ensuciar el registro y fue que, si llenamos un frasco con agua
podemos apagar el fuego en las chimeneas&amp;hellip; si entramos por una chimenea
llegamos al tejado&amp;hellip; hay lo dejo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/ztmc-24.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambien hay una mecanica de encontrar piedras misteriosas he ir probando suerte
con los npc. Si nuestra y su parte son complementarias, se puede añadir un bicho
mega fuerte, volver accesible una zona o colocar nuevos cofres. Nah, creo hacen
mas entretido el juego&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un inicio podria parecer que este zelda va muy escaso en tecnicas, pero de
eso nada, iremos encontrando dojos que nos enseñaran una de ocho tecnicas para
la espada. Desde el clasico ataque circular, a un salto con estocada hacia el suelo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/ztmc_04.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tambien podemos encargar leciones por correo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/ztmc_01.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ostigar a las señoritas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/ztmc-07.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y adquirir figurillas de todos los personajes como en Wind Waker, mecanica que
es demaciado tediosa&amp;hellip; como en Wind Waker&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, entre este &amp;ldquo;The Minish Cap&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Between Worlds&amp;rdquo; teneis dos zeldas
la mar de buenos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://nasciiboy.github.io/img/ZTMC/s.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
